{"id": "1", "qid": 20, "question": "按照《注册建造师执业工程规模标准》的规定，下列属于中型规模的工程是 （）", "options": {"A": "长5km的高速公路路面工程", "B": "6×40m的桥梁工程", "C": "长", "D": "单项合同金额5000万元的路基工程"}, "answer": "B", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "下列说法中，属于沥青路面粘层主要作用的是()", "options": {"A": "为使沥青面层与基层结合良好，在基层上浇洒乳化沥青等而形成透入基层表面的薄层", "B": "封闭某一层起保水防水作用", "C": "使上下沥青结构层或沥青结构层与结构物（或水泥混凝土路面）完全黏结成一个整体", "D": "基层与沥青表面层之间的过渡和有效联结"}, "answer": "C", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "下列挡土墙结构类型中，受地基承载力限制最大的是()", "options": {"A": "重力式挡土墙", "B": "加筋挡土墙", "C": "锚杆挡土墙", "D": "悬臂式挡土墙"}, "answer": "A", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "下列交通安全设施中主要作用为管制和引导交通的是()", "options": {"A": "交通标志", "B": "交通标线", "C": "隔离栅", "D": "防眩设施"}, "answer": "B", "solution": "1  竣工验收应具备的额条件：（1）通车试运营2年以上。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列分项工程质量评分中，不合格的是()", "options": {"A": "闭路电视监视系统85分", "B": "路缘石85分", "C": "浆砌排水沟80分", "D": "软土地基78分"}, "answer": "A", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "下列选项中，不属于桥梁工程施工周转材料的是()", "options": {"A": "钢模", "B": "脚手架", "C": "移动模架", "D": "塔吊使用的轻轨"}, "answer": "C", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "下列水泥混凝土路面填缝料中，属于加热施工式填缝料的是()", "options": {"A": "沥青橡胶类", "B": "聚氯乙烯胶泥类", "C": "硅塑胶类", "D": "氯丁橡胶泥类"}, "answer": "B", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "下列设施中，不属于交通标志的是（ ）", "options": {"A": "里程标", "B": "隔离栅", "C": "公路界碑", "D": "作业区指示牌"}, "answer": "B", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列流水施工参数中，属于空间参数的是（ ）", "options": {"A": "组织间歇", "B": "流水强度", "C": "工作面", "D": "施工过程数"}, "answer": "C", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "下列周转材料摊销方法中，适用于脚手架摊销的是（ ）", "options": {"A": "定额摊销法", "B": "一次摊销法", "C": "分次摊销法", "D": "分期摊销法"}, "answer": "D", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "根据《公路工程施工安全技术规范》JTGF90-2015，下列桥涵分部分项工程中，不管规模大小，都必须组 织专家对其专项方案进行论证的是（ ）", "options": {"A": "桥梁工程的支架法现浇梁施工", "B": "桥梁上部结构转体施工", "C": "打桩船作业", "D": "钢管拱安装施工"}, "answer": "B", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "下列隧道现场监控量测项目中，属于必测项目的是（ ）", "options": {"A": "围岩压力", "B": "锚杆轴力", "C": "周边位移", "D": "爆破震动"}, "answer": "C", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列水泥稳定料粒基层质量检验的实测项目中，属于关键项目的是（ ）", "options": {"A": "平整度", "B": "压实度", "C": "纵断高程", "D": "横坡"}, "answer": "B", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "根据《公路工程技术标准》，下列公路隧道中，属于长隧道的是（ ）", "options": {"A": "长485m的隧道", "B": "长875m的隧道", "C": "长1560m的隧道", "D": "长3450m的隧道"}, "answer": "C", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "下列后张法预应力筋质量检验的实测项目中，属于关键项目的是（ ）", "options": {"A": "管道坐标", "B": "管道间距", "C": "张拉伸长率", "D": "断丝滑丝数"}, "answer": "C", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "施工企业项目经理部管理人员对外行为的法律后果,由（  ）承担", "options": {"A": "本人", "B": "项目经理", "C": "项目经理部", "D": "施工企业"}, "answer": "D", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "下列情形中,建设工程代理行为终止的是（  ）", "options": {"A": "代理事务完成", "B": "被代理人暂停委托", "C": "作为代理人的自然人病重", "D": "作为被代理人的法人进入破产重整程序"}, "answer": "A", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "某施工企业因工作需要购买一辆二手机动车,施工企业取得该机动车的时间是（  ）", "options": {"A": "订立机动车买卖合同时", "B": "交付行驶证时", "C": "交付车辆时", "D": "进行过户登记时"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "广告公司受施工企业委托制作并安装的广告牌致行人损害,关于民事责任承担的说法,正确的是（  ）", "options": {"A": "施工企业承担赔偿责任,广告公司承担补充赔偿责任", "B": "广告公司承担赔偿责任,施工企业承担补充赔偿责任", "C": "施工企业承担赔偿责任,但其有权向广告公司追偿", "D": "广告公司承担赔偿责任,施工企业不承担责任"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "如无特别约定,投标文件的作者是（  ）", "options": {"A": "招标人", "B": "投标人", "C": "投标文件载明的项目经理", "D": "投标文件编写小组"}, "answer": "B", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "甲施工企业与乙材料供应商订立了合同总价为200万元的买卖合同,甲向乙支付了定金50万元后来乙不能按照合同的约定履行交付义务,致使不能实现合同目的,甲可以向乙主张返还（  ）", "options": {"A": "40万元", "B": "50万元", "C": "90万元", "D": "100万元"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "关于安装工程一切险中的试车考核期的说法,正确的是（  ）", "options": {"A": "试车考核期应当在保险期之外", "B": "试车考核期的长短只能根据法律的规定确定", "C": "试车考核期不得超出保单中列明的考核期限", "D": "试车考核期超出了合同约定的期限,不得加收保险费"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "根据《关于审理建设工程施工合同纠纷案件适用法律问题的解释（一）》，当事人对建设工程实际竣工日期有争议的，关于人民法院确定竣工日期的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "建设工程经竣工验收合格的，以承包人提交竣工验收报告之日为竣工日期", "B": "建设工程未经竣工验收，发包人擅自使用的，以竣工验收合格之日为竣工日期", "C": "承包人已经提交竣工验收报告，发包人拖延验收的，以承包人提交验收报告之日为竣工日期", "D": "建设工程未竣工验收，发包人擅自使用的，以承包人实际完工之日为竣工日期"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "根据《仲裁法》，关于仲裁庭组成的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "当事人未在仲裁规则规定的期限内选定仲裁员的，由仲裁委员会主任指定", "B": "采用简易程序审理仲裁案件，由3名仲裁员组成仲裁庭", "C": "首席仲裁员必须由仲裁委员会主任指定", "D": "当事人约定3名仲裁员组成仲裁庭的，必须各自选定1名仲裁员"}, "answer": "A", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "根据《建筑工程五方责任主体项目负责人质量终身责任追究暂行办法》,施工企业项目经理造成重大质量事故,情节特别恶劣的,关于其承担的行政责任的说法中,正确的是（  ）", "options": {"A": "终身不予注册", "B": "责令停止执业1年", "C": "责令停止执业5年", "D": "吊销执业资格证书,5年以内不予注册"}, "answer": "A", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于限制民事行为能力人实施的民事法律行为的说法,正确的是（  ）", "options": {"A": "限制民事行为能力人实施的纯获利益的民事法律行为效力待定", "B": "限制民事行为能力人实施的与其年龄、智力、精神健康状况不相适应的民事法律行为无效", "C": "相对人可以催告法定代理人在收到通知之日起30日内予以追认", "D": "相对人催告法定代理人追认,法定代理人未作表示的,视为予以追认"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "根据《文物保护法》关于施工发现文物的报告和保护的说法,正确的是（  ）", "options": {"A": "发现文物的单位或者个人应当保护", "B": "发现文物的单位或者个人应当在合理时间内报告有关部门", "C": "文物行政部门必须在12小时内赶赴现场", "D": "施工发现的文物归施工企业所有,无需报告有关部门"}, "answer": "A", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列行为中,属于人民法院行政诉讼受案范围的是（  ）", "options": {"A": "对行政机关为作出行政行为而实施的论证不服的", "B": "对吊销许可证不服的", "C": "对行政机关针对信访事项作出的受理不服的", "D": "对行政指导行为不服的"}, "answer": "B", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "关于行政监督部门处理招标投标活动投诉的说法,正确的是（  ）", "options": {"A": "投诉人就同一事项向两个以上有权受理的行政监督部门投诉的,由上一级行政监督部门指定一个部门负责处理", "B": "行政监督部门不得责令暂停招标投标活动", "C": "行政监督部门处理投诉,有权查阅、复制有关文件资料", "D": "行政监督部门应当自受理投诉之日起15个工作日内作出书面处理决定"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "下列情形中,安全生产许可证颁发管理机关或者其上级行政机关可以撤销已经颁发的安全生产许可证的是（  ）", "options": {"A": "转让安全生产许可证的", "B": "安全生产许可证有效期满未办理延期手续的", "C": "建筑施工企业不再具备安全生产条件的", "D": "超越法定职权颁发安全生产许可证的"}, "answer": "D", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "根据《关于推进建筑垃圾减量化的指导意见》,关于建筑垃圾处理的说法,正确的是（  ）", "options": {"A": "建设单位应当建立建筑垃圾分类收集与存放管理制度", "B": "建筑垃圾实行分类收集、分类存放、统一处置制度", "C": "鼓励以前端收集为导向对建筑垃圾进行细化分类", "D": "落实建设单位建筑垃圾减量化的首要责任"}, "answer": "", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于违约金的说法,正确的是（  ）", "options": {"A": "约定的违约金过分高于造成的损失的,人民法院或者仲裁机构不得予以减少", "B": "约定的违约金低于造成的损失的,人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加", "C": "一方违约,当事人要求支付违约金的,不得再要求继续履行", "D": "一方违约,当事人要求解除合同的,不得再要求支付违约金"}, "answer": "B", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "关于申请撤销仲裁裁决的说法,正确的是（  ）", "options": {"A": "当事人可以向仲裁委员会所在地的中级人民法院申请撤销裁决", "B": "仲裁裁决认定事实不清的,当事人可以申请撤销仲裁裁决", "C": "当事人申请撤销裁决的,应当在收到裁决书之日起3个月内提出", "D": "仲裁裁决被人民法院依法撤销后,当事人就该纠纷不得再行申请仲裁"}, "answer": "A", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据《民事诉讼法》,在生效民事判决的执行中,当事人自行和解达成协议后,一方当事人不履行和解协议的,对方当事人可以（  ）", "options": {"A": "向人民法院起诉", "B": "向仲裁机构申请仲裁", "C": "申请人民法院按照原生效法律文书强制执行", "D": "申清人民法院强制执行和解协议"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "根据《房屋建筑和市政基础设施工程竣工验收备案管理办法》,关于竣工验收备案的说法,正确的是（  ）", "options": {"A": "建设单位应当自建设工程竣工验收合格之日起30日内办理建设工程竣工验收备案", "B": "备案机关发现建设单位在竣工验收过程中有违反国家有关建设工程质量管理规定行为的,应当责令停止使用,重新组织竣工验收", "C": "工程质量监督机构应当在工程竣工验收之日起3个月内,向备案机关提交工程质量监督报告", "D": "备案机关验证竣工验收备案文件齐全后,应当在工程竣工验收备案表上签署同意意见"}, "answer": "B", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "除法律另有规定或者当事人另有约定外,买卖合同中标的物毁损灭失的风险转移时间是（  ）", "options": {"A": "标的物交付时", "B": "合同成立时", "C": "合同生效时", "D": "价款付清时"}, "answer": "A", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "关于中标和订立合同的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "招标人不得授权评标委员会直接确定中标人", "B": "招标人和中标人应当自中标通知书发出之日起20日内，按照招标文件和中标人的投标文件订立书面合同", "C": "招标人和中标人可以再行订立背离合同实质性内容的其他协议", "D": "招标人根据评标委员会提出的书面评标报告和推荐的中标候选人确定中标人"}, "answer": "D", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "关于建设工程见证取样的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "试样由取样人员作出标识、封志，由见证人员签字并对其代表性和真实性负责", "B": "涉及结构安全的试块、试件和材料见证取样和送检的比例不得低于有关技术标准中规定应取样数量的50%", "C": "见证人员应当由施工企业中具备施工试验知识的专业技术人员担任", "D": "见证人员的基本信息应当书面通知检测单位"}, "answer": "D", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "关于投标的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "投标人参加依法必须进行招标的项目的投标，应当受地区或者部门的限制", "B": "存在控股、管理关系的不同单位，可以参加未划分标段的同一招标项目的投标", "C": "单位负责人为同一人的不同单位参与同一标段投标，相关投标均无效", "D": "投标人发生合并、分立、破产等重大变化的，其投标无效"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "关于民事诉讼中移送管辖的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "移送管辖是没有管辖权的法院把案件移送给有管辖权的法院管理", "B": "移送管辖限于上下级法院之间", "C": "受移送的人民法院认为受移送的案件不属于本院管辖的，可以再自行移送", "D": "移送管辖与管辖权转移的程序完全相同"}, "answer": "A", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "关于中标人不履行与招标人订立的合同应当承担法律责任的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "给招标人造成的损失超过履约保证金数额的，应当对超过部分予以赔偿", "B": "情节严重的，取消其1年至3年内参加依法必须进行招标的项目的投标资格并予以公告", "C": "履约保证金只能部分退还", "D": "一律不予退还履约保证金"}, "answer": "A", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "关于货运合同特征的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "货运合同是双务合同", "B": "货运合同是实践合同", "C": "货运合同是无偿合同", "D": "货运合同的标的是货物"}, "answer": "A", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "关于潜在投标人或者其他利害关系人对招标文件有异议的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "异议应当在投标截止时间7日前提出", "B": "对招标人的异议答复不服的，可以向有关行政监督部门投诉", "C": "招标人应当自收到异议之日起7日内作出答复", "D": "招标人作出答复前，可以继续进行招标投标活动"}, "answer": "B", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "关于投标文件的送达与签收的说法,正确的是（  ）", "options": {"A": "招标人收到投标文件后,应当开启检查是否符合招标文件的要求", "B": "在招标文件要求提交投标文件的截止时间后送达的投标文件,有正当理由的,招标人应当签收", "C": "未按照招标文件的要求密封的投标文件,招标人可以自行密封", "D": "未过资格预审的申请人提交的投标文件,招标人应当拒收"}, "answer": "D", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "根据《全国建筑市场各方主体不良行为记录认定标准》,下列施工企业的不良行为中,属于工程安全不良行为的是（  ）", "options": {"A": "对建筑安全事故隐患不采取措施予以消除的", "B": "在施工中偷工减料的", "C": "不履行保修义务的", "D": "未对涉及结构安全的试块、试件以及有关材料取样检测的"}, "answer": "A", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "用人单位招用与原用人单位尚未终止劳动合同的劳动者，给原用人单位造成损失的,由（  ）", "options": {"A": "用人单位承担全部赔偿责任", "B": "劳动者承担全部赔偿责任", "C": "原用人单位自行承担", "D": "用人单位和劳动者承担连带赔偿责任"}, "answer": "D", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "下列情形中，属于投标人弄虚作假骗取中标的是（  ）", "options": {"A": "投标人借用他人资质证书投标", "B": "投标人之间协商投标报价，共同抬高投标报价", "C": "投标人之间约定中标人", "D": "投标人向招标人或者评标委员会成员行贿谋取中标"}, "answer": "A", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "根据《节约能源法》，关于建筑节能的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "不符合强制性节能标准的项目，如确有必要，建设单位可以开工建设", "B": "国家实行固定资产投资项目节能评估和审查制度", "C": "不符合强制性节能标准的项目，已经建成的，可以投入使用", "D": "国家在新建建筑中强制使用节能建筑材料"}, "answer": "B", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "根据《建设工程质量检测管理办法》，关于建设工程质量检测的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "检测机构可以监制建筑材料、构配件和设备", "B": "检测报告经建设工程质量监督机构确认后，由施工企业归档", "C": "检测结果利害关系人对检测结果发生争议的，由双方共同认可的检测机构复检", "D": "检测机构应当将检测过程中发现的施工企业违反工程建设强制性标准的情况，及时报告建设单位"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "关于建设工程价款优先受偿权的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "建设工程价款优先受偿权与抵押权效力相同", "B": "未竣工的建设工程质量合格，承包人对其承建工程的价款就其承建工程部分折价或者拍卖的价款优先受偿", "C": "装饰装修工程的承包人不享有建设工程价款优先受偿权", "D": "建设工程价款优先受偿的范围包括工程款、利息、违约金、损害赔偿金等"}, "answer": "B", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "关于承包人将其工程分包的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "承包人可以不经发包人认可将工程分包给他人", "B": "承包人可以将工程分包给个人", "C": "承包人可以将工程的主体结构分包给他人", "D": "分包人不得将其承包的工程再分包"}, "answer": "D", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "某单位职工小李因工负伤并被确认部分丧失劳动能力，关于其劳动合同解除的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "小李不能胜任工作的，单位有权与其解除劳动合同", "B": "小李严重违反单位规章制度，单位有权与其解除劳动合同", "C": "单位经济性裁员的，有权与小李解除劳动合同", "D": "无论任何情形，单位均不得与小李解除劳动合同"}, "answer": "B", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "根据《建筑安装工程费用项目组成》，属于安全文明施工费的是（  ）", "options": {"A": "分部分项工程费", "B": "已完工程及设备保护费", "C": "临时设施费", "D": "规费"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "下列事项中，属于生产经营单位编制生产安全事故专项应急预案应当规定的内容的是（  ）", "options": {"A": "应急预案体系", "B": "应急指挥机构与职责", "C": "事故风险描述", "D": "预警及信息报告"}, "answer": "B", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "根据《安全生产法》，从业人员发现直接危及人身安全的紧急情况时，有权停止作业或者在采取可能的措施后撤离作业场所，这项权利是（  ）", "options": {"A": "紧急避险权", "B": "知情权", "C": "拒绝违章指挥权", "D": "控告权"}, "answer": "A", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "职工的下列情形中，不得认定为工伤的是（  ）", "options": {"A": "在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的", "B": "工作时间之前在工作场所内，从事与工作有关的预备性工作受到事故伤害的", "C": "在工作时间和工作场所内，自残的", "D": "在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "民事诉讼的基本特点是（  ）", "options": {"A": "自愿性、强制性、保密性", "B": "公权性、快捷性、保密性", "C": "公权性、程序性、强制性", "D": "自愿性、独立性、快捷性"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "根据《建筑法》，在建的建筑工程因故中止施工的，关于施工许可证的说法正确的是（  ）", "options": {"A": "施工企业应当自中止施工之日起1个月内，向发证机关报告", "B": "中止施工未满1年的，无需向发证机关报告", "C": "无正当理由中止施工的，施工许可证自行失效", "D": "中止施工满1年的工程恢复施工前，建设单位应当报发证机关核验施工许可证"}, "answer": "D", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "根据《生产安全事故报告和调查处理条例》，关于事故处理的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "重大事故的事故调查报告由国务院批复", "B": "较大事故的批复时间为30日", "C": "事故发生单位不得依照批复对本单位负有事故责任的人员进行处理", "D": "特别重大事故的批复时间可以延长，但延长时间最长不超过30日"}, "answer": "D", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "根据《民用建筑节能条例》，关于新建建筑节能的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "国家强制实施民用建筑节能的新技术", "B": "国家全面禁止使用能源消耗高的工艺", "C": "建设单位不得在建筑活动中使用列入禁止使用目录的设备", "D": "国家限制进出口能源消耗高的材料"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "关于违约责任中承担赔偿损失限制的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "违约方应当赔偿不可预见的损害", "B": "损失赔偿不得超过违约方为履行合同付出的成本", "C": "当事人一方违约后，对方没有采取适当措施致使损失扩大的，非违约方可以就扩大的损失请求赔偿", "D": "当事人为防止因违约造成的损失扩大而支出的合理费用，由违约方承担"}, "answer": "D", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "关于联合体投标的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "由同一专业的单位组成的联合体，按照资质等级较高的单位确定资质等级", "B": "联合体各方中有一方具备承担招标项目的相应能力即可", "C": "联合体中标的,联合体各方应当共同与招标人订立合同", "D": "联合体各方在同一招标项目中以自己名义单独投标的，应当向评标委员会澄清、说明以哪份投标文件为准"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "关于建筑施工企业安全生产管理机构专职安全生产管理人员配备的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "建筑施工劳务分包企业不少于1人", "B": "建筑施工总承包企业特级资质不少于6人", "C": "建筑施工总承包企业一级资质不少于3人", "D": "建筑施工专业承包企业一级资质不少于2人"}, "answer": "B", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "关于某建设工程依法实行监理的说法正确的是（  ）", "options": {"A": "建设单位应当委托该建设工程的设计单位进行监理", "B": "监理单位不能与建设单位有隶属关系", "C": "建设单位应当委托具有相应资质等级的工程监理单位进行监理", "D": "工程监理单位有权转让其工程监理业务"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "施工企业在申请之日起前 1 年至资质许可决定作出前，资质许可机关不予批准的建筑业企业资质升级的情形是（  ）", "options": {"A": "注册资本发生变更的", "B": "将承包的工程转包或者违法分包的", "C": "被投诉、举报的", "D": "不与分包单位结算的"}, "answer": "B", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "关于可撤销合同中撤销权行使的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "受胁迫的当事人应当自胁迫行为终止之日起 6 个月内行使撤销权", "B": "当事人不得放弃撤销权", "C": "重大误解的当事人应当自知道或者应当知道撤销事由之日起 90 日内行使撤销权", "D": "当事人自民事法律行为发生之日起 3 年内没有行使撤销权的，撤销权消灭"}, "answer": "C", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "关于定金的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "定金合同自当事人均签名、盖章或者按指印时成立", "B": "定金数额超过主合同标的额的 20%的，定金无效", "C": "当事人既约定违约金，又约定定金的，一方违约时，非违约方应当适用违约金条款", "D": "实际交付的定金数额多于或者少于约定数额的，视为变更约定的定金数额"}, "answer": "D", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "根据《注册建造师执业管理办法（试行）》,关于修改注册建造师签章的工程施工管理文件的说法,正确的是（  ）", "options": {"A": "应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人修改", "B": "应当由注册建造师所在企业指定他人修改", "C": "应当由所在企业指定同等资格条件的注册建造师修改", "D": "应当由注册建造师本人自行修改"}, "answer": "A", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "关于对工程建设各阶段执行强制性标准的情况实施监督的机构的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "工程建设全过程的执行情况由建设项目规划审查机构实施监督", "B": "工程建设前期咨询阶段的执行情况由工程质量监督机构实施监督", "C": "工程建设验收阶段的执行情况由建筑安全监督管理机构实施监督", "D": "工程建设勘察阶段的执行情况由施工图设计文件审查机构实施监督"}, "answer": "D", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "关于租赁合同期限的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "租赁期限约定不明确的，推定为 6 个月", "B": "租赁合同未约定租赁期限的，视为不定期租赁", "C": "租赁期限超过 20 年的，租赁合同无效", "D": "定期租赁期限届满，承租人继续使用租赁物的，延续原租赁合同期限"}, "answer": "B", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "根据《建筑市场信用管理暂行办法》，关于市场信用评价主要内容的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "不得包括对业绩的评价", "B": "不得设置歧视外地建筑市场各方主体的评价指标", "C": "建设单位必须设置对承包单位履约行为的评价指标", "D": "信用评价指标由县级以上住房城乡建设主管部门制定"}, "answer": "B", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "在生产作业中违反有关安全管理的规定，因而发生重大伤亡事故或者造成其他严重后果，应受刑罚处罚的，构成（  ）", "options": {"A": "工程重大安全事故罪", "B": "重大劳动安全事故罪", "C": "以危险方法危害公共安全罪", "D": "重大责任事故罪"}, "answer": "D", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "根据《注册建造师执业管理办法（试行）》，注册建造师担任施工项目负责人期间发生的下列情形中，应当在办理书面交接手续后更换施工项目负责人的是（  ）", "options": {"A": "承包人同意更换项目负责人的", "B": "发包人与注册建造师受聘企业已经解除承包合同的", "C": "注册建造师本人不愿继续担任项目负责人的", "D": "担任项目负责人的施工项目暂时停工的"}, "answer": "B", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "关于安全生产监督检查人员执行监督检查任务时要求的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "对涉及被检查单位的技术秘密和业务秘密，应当为其保密", "B": "可以视情况选择是否出示行政执法证件", "C": "负有安全生产监督管理职责的多部门在监督检查中，应当分别进行检查", "D": "负有安全生产监督管理职责的部门在进行检查时，发现存在安全问题应当由其他部门进行处理的，应当要求被检查单位向其他部门进行报告"}, "answer": "A", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的情形中，人民法院可予支持的是（  ）", "options": {"A": "支付存款本金请求权", "B": "工程款请求权", "C": "基于投资关系产生的缴付出资请求权", "D": "兑付金融债券本息请求权"}, "answer": "B", "solution": "当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持（1）支付存款本金及利息请求权（2）兑付国债、金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权（3）基于投资关系产生的缴付出资请求权（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "关于法人在建设工程中的地位的说法,正确的是（ ）", "options": {"A": "建设单位应当具备法人资格", "B": "建设工程中的法人可以不具有民事行为能力", "C": "非营利法人可以成为建设单位", "D": "建设单位应当独立承担民事责任"}, "answer": "C", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "建设工程代理行为终止的情形是（  ）", "options": {"A": "被代理人丧失民事行为能力", "B": "代理事项难以完成", "C": "发生不可抗力", "D": "代理人辞去委托"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "建设用地使用权自（ ）时设立", "options": {"A": "占用", "B": "登记", "C": "申请", "D": "使用"}, "answer": "B", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "下列使用注册商标的情形中，应当承担行政责任的是（ ）", "options": {"A": "自行改变注册商标的", "B": "改变注册商标的注册人名称、地址或者其他注册事项的", "C": "转让注册商标的", "D": "连续 2 年停止使用注册商标的"}, "answer": "A", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "关于抵押权的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "以动产抵押的，抵押权自合同生效时设立", "B": "抵押权可以与债权分离而单独转让", "C": "同一财产向两个以上债权人抵押的，抵押权未登记的，拍卖抵押财产应按照抵押合同订立的顺序清偿", "D": "同一财产向两个以上债权人抵押的，拍卖抵押财产所得的价款按债权比例清偿"}, "answer": "A", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "关于保险索赔的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "投保人可以在保险事故发生后的任意时间向保险人提出索赔", "B": "投保人仅需在保险事故发生后收集证据", "C": "保险单上载明的保险财产修理费超过赔偿金额的,应当按照修理费全额赔偿", "D": "一个建设工程项目同时由多家保险公司承保的，应当按照约定的比例向不同保险公司提出索赔要求"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "根据《民法典》，下列合同的免责条款中，无效的是（ ）", "options": {"A": "因轻微过失违约无需承担违约责任的条款", "B": "因不可抗力造成对方财产损失的免责条款", "C": "因市场价格波动造成对方财产损失的免责条款", "D": "因重大过失造成对方财产损失的免责条款"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "关于诉讼时效的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "人民法院当主动适用诉讼时效的规定", "B": "超过诉讼时效期间后权利人起诉的，人民法院不予受理", "C": "诉讼时效期间届满后，义务人已经自愿履行的，可以请求返还", "D": "当事人对诉讼时效利益的预先放弃无效"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于合同形式的说法，正确的是（ ） ", "options": {"A": "合同可以采用书面形式、口头形式或者其他形式", "B": "电子邮件不能视为书面形式", "C": "书面形式仅指合同书面形式", "D": "默认合同是指当事人默认的合同"}, "answer": "A", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于建设工程价款优先受偿权的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "承包人对逾期支付建设工程价款的利息，约金、损害赔偿金等主张赔偿的，人民法院不予支持", "B": "建设工程价款优先受权与抵押权效力相当，优于其他债权", "C": "装饰装修工程的承包人，无权主张建设工程价款优先受权", "D": "建设工程价款优先受权的起算日为建设工程完工验收之日"}, "answer": "A", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "根据《绿色施工导则》，关于临时用地保护的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "优化基坑施工方案，保持对土地的扰动", "B": "红线外临时占地不得占用农田和耕地", "C": "施工周期无论长短，均按临时绿化处理", "D": "工程完工后，及时对红线外占地恢复原地形、地貌"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于建设工程领域保证金的说法，正确的是(", "options": {"A": "省级住房城乡建设主管部门有权新设保证金项目", "B": "未按规定返还保证金，保证金收取方无需向建筑业企业支付逾期返还违约金", "C": "保证金只能以现金方式提交", "D": "工程项目竣工前，已经提交履约保证金的,建设单位不得同时预留工程质量保证金 ) 。"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "关于投标人的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "存在管理关系的不同单位，可以参加未划分标段的同一招标项目投标", "B": "投标人发生合并、分立、破产等重大变化的，其投标无效", "C": "单位负责人为同一人的不同单位，可以参加同一标段投标", "D": "投标人不再具备资格预审文件、招标文件规定的资格条件的，其投标无效"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于无效合同法律后果的说法，正确的是( )", "options": {"A": "无效合同自被确认为无效时起没有法律约束力", "B": "无效合同的当事人因该合同取得的财产，应当折价补偿", "C": "无效合同中双方都有过错的，仅需承担各自的损失", "D": "合同无效的，不影响合同中有关解决争议方法的条款的效力"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "下列投标文件中，应当拒收的是( ) ", "options": {"A": "提前送达的投标文件", "B": "投标联合体提交的未附共同投标协议的投标文件", "C": "未通过资格预审的申请人提交的投标文件", "D": "未提交投标保证金的投标文件"}, "answer": "C", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "当事人未依照法律行政法规规定办理租赁合同登记备案手续的，租赁合同(", "options": {"A": "有效", "B": "效力不受影响", "C": "无效", "D": "效力待定 )。"}, "answer": "B", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "关于用能单位法定义务的说法，正确的是(     )", "options": {"A": "用能单位应当按照一切从简的原则，加强节能管理", "B": "用能单位不得对能源消费实行包费制", "C": "用能单位应当对各类能源的消费实行统一计量和统计", "D": "用能单位应当建立循环经济制度"}, "answer": "B", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "关于投标保证金的说法，正确的是(      )", "options": {"A": "投标保证金有效期应当超出投标有效期", "B": "投标人撤回已提交的投标文件，招标人可以不退还投标保证金", "C": "投标保证金的上限为招标项目估算价的 5%", "D": "投标截止后投标人撤销投标文件的，招标人可以不退还投标保证金"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "在申请领取施工许可证应当具备的条件中，关于施工图纸及技术资料的说法正确的是（ ）", "options": {"A": "有施工方案设计即可", "B": "经审查合格的施工图设计文件", "C": "有初步设计图纸并通过初步设计审查", "D": "有注册执业人员签章的施工图"}, "answer": "B", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "下列建筑施工条件中，属于建筑施工企业取得安全生产许可证应当具备的条件是（ ）", "options": {"A": "为职工办理了意外伤害保险", "B": "依法参加工伤保险，为从业人员缴纳保险费", "C": "保证本单位生产经营条件所需资金的投入", "D": "管理人员和作业人员每年至少进行 2 次安全生产教育培训并考核合格"}, "answer": "B", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "关于建筑业企业资质证书使用与延续的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "企业资质情况可以通过扫描建筑企业资质证书复印件的二维码查询", "B": "企业跨地区参加招标投标活动，应当提供建筑业企业资质证书原件", "C": "建筑业企业资质证书有效期为 3 年", "D": "延续申请应当于建筑企业资质证书有效期届满 1 个月前提出"}, "answer": "A", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "关于借款合同利息的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "借款的利息可以预先在本金中扣除", "B": "对支付利息的期限没有约定的，应当在返还借款时一并支付", "C": "借款合同对支付利息没有约定的，视为没有利息", "D": "借款人提前返还借款的，应当按照借款合同约定的期间支付利息"}, "answer": "C", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "根据《关于进一步加强建设施工现场消防安全工作的通知》关于施工现场消防安全的说法正确的是（）", "options": {"A": "禁止在施工现场动用明火", "B": "施工企业应当在施工组织设计中编制消防安全技术措施和专项施工方案", "C": "施工现场的办公、生活区与作业区在满足防火要求的前提下可以混合设置", "D": "不得在尚未竣工的建筑物内设置作业区"}, "answer": "B", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "甲施工企业与乙钢材供应商订立钢材采购合同，合同价款为 1000 万元，约定定金为 300万元，甲实际  支付定金 100 万元，乙按照合同约定开始供货后在合同履行过程中，双方发生争议关于本案中定金的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "若乙违约，致使合同目的不能实现，则应当向甲返还 200 万元", "B": "双方约定 300 万元的定金因为超过合同价款的 20%而无效", "C": "视为变更约定的定金数额为 200 万元", "D": "若甲违约，致使合同目的不能实现，则应当向乙支付 100 万元"}, "answer": "A", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "下列纠纷中，属于侵权纠纷的是（  ）", "options": {"A": "发承包双方因转包工程引起的纠纷", "B": "发承包双方因工程质量问题引起的纠纷", "C": "发承包双方因台风导致工期延误引起的纠纷", "D": "工地塔吊倒塌造成毗邻建筑物毁损引起的纠纷"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "下列法律责任中，属于刑事责任的是（ ）", "options": {"A": "罚款", "B": "没收财产", "C": "没收违法所得", "D": "拘留"}, "answer": "B", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "施工合同履行中，关于设计缺陷造成的工程质量问题的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "设计单位应当负责返修，费用由设计单位承担", "B": "施工企业应当负责返修，费用由施工企业支付", "C": "施工企业应当负责返修，费用由建设单位先行承担", "D": "建设单位应当负责返修，费用由设计单位承担"}, "answer": "C", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "关于人民调解说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "经人民调解委员会调解达成调解协议的，必须制作调解协议书", "B": "经人民调解委员会调解达成调解协议具有法律强制力", "C": "调解协议的履行发生争议的，一方当事人可以向人民法院申请强制执行", "D": "经人民调解委员会调解达成调解协议后，双方当事人可以共同向调解组织所在地基层人民法申请司法确认"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "下列安全生产责任中，属于建设工程项目专职安全生产管理人员的职责的是（ ）", "options": {"A": "组织制定并实施生产安全事故应急救援预案", "B": "保证本单位安全投入的有效实施", "C": "督促检查危险性较大工程的安全生产工作，及时消除安全生产事故隐患", "D": "现场监督危险性较大工程安全专项施工方案实施情况"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "下列国有资金占控股或主导地位的依法必须进行招标的项目，可以采取邀请招标的是（ ）", "options": {"A": "省、自治区、直辖市人民政府确定的地方重点项目", "B": "由于技术复杂导致公开招标程序复杂的项目", "C": "受资金条件限制，只有少量潜在投标人可供选择的项目", "D": "采用公开招标方式的费用占项目合同金额的比例过大的项目"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "某施工现场发生了工程整体垮塌，造成 7000 万元的直接经济损失，该生产安全事故属于（ ）", "options": {"A": "一般事故", "B": "较大事故", "C": "重大事故", "D": "特别重大事故"}, "answer": "C", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "下列行为中，属于施工企业业务承揽不良行为的是（  ）", "options": {"A": "超越本单位资质承担工程的", "B": "允许其他单位或个人以本单位名义承揽工程的", "C": "涂改、伪造、出借、转让《建筑业企业资质证书》的", "D": "不按照与招标人订立的合同履行义务，情节严重的"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "除当事人另有约定外，出卖人出卖由承运人运输的在途标的物毁损灭失的风险自（ ）起由买受人承担", "options": {"A": "合同成立时", "B": "合同生效时", "C": "标的物交付时", "D": "运输行为完成时"}, "answer": "A", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "关于仲裁协议效力确认的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "当事人对仲裁协议效力有异议的，应当在仲裁裁决作出前提出", "B": "当事人既可以请求仲裁委员会作出决定，也可以请求人民法院裁定", "C": "当事人对仲裁委员会就仲裁协议效力作出的决定不服的，可以向人民法院申请撤销该决定", "D": "当事人向人民法院申请确认仲裁协议效力的案件，只能由仲裁协议的仲裁委员会所在地的中级人民法院管辖"}, "answer": "B", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "关于两阶段招标的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "对技术复杂或者无法精确拟定技术规格的项目，招标人必须分两阶段进行招标", "B": "第二阶段，投标人按照招标文件的要求提交包括最终技术方案和投标报价的投标文件", "C": "第一阶段，投标人按照招标公告或者投标邀请书的要求提交带报价的技术建议", "D": "招标人要求投标人提交投标保证金的，应当在第一阶段提出"}, "answer": "B", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "下列情形中，注册建造师将被处以吊销职业资格证书的情况有（ ）", "options": {"A": "在执业过程中实施商业贿赂的", "B": "允许他人以自己的名义从事执业活动的", "C": "因过错造成重大质量事故的", "D": "未办理变更注册而继续执业的"}, "answer": "C", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "关于欠付工程款的利息支付的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "机关、事业单位与中小企业订立施工合同，可以约定逾期支付工程款的利息为合同订立时 1年期贷款市场报价利率的 50%", "B": "机关、事业单位与中小企业订立施工合同未约定逾期付款利息，按照每日利率万分之三支付逾期利息", "C": "当事人对工程款支付时间约定不明，建设工程未交付的，起算逾期付款利息的时间为提交竣工结算文件之日", "D": "当事人对工程款支付时间没有约定，建设工程己实际交付的，起算逾期付款利息的时间为竣工验收之日"}, "answer": "C", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "关于行政复议决定的做法正确的是（ ）", "options": {"A": "行政复议应当采取书面审查的办法", "B": "行政复议机关决定撤销该具体行政行为的，可以责令申请人一次期限内重新作出具体行政行为", "C": "行政复议决定作出前，申请人不得撤回行政复议申请", "D": "申请人不得在申请行政复议时一并提出行政赔偿请求"}, "answer": "B", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "下列职责中，属于施工生产安全事故调查组职责的是（ ）", "options": {"A": "查用事故发生的间接经济损失", "B": "追究责任人的连带责任", "C": "提出对受伤人员的赔偿方案", "D": "提出对事故责任者的处理建议"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "根据《建筑市场信用管理暂行办法》，不良信用信息公开期限一般为（ ）", "options": {"A": "3 个月至 1 年", "B": "1 年至 3 年", "C": "6 个月至 3 年", "D": "3 年至 5 年"}, "answer": "C", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "根据《绿色施工导则》，力争再利用和回收率达到 30%的是（）", "options": {"A": "碎石类建筑垃圾", "B": "建筑物拆除产生的废弃物", "C": "土石方类建筑垃圾", "D": "建筑垃圾"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "关于工程质量检测的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "检测机构应当建立档案管理制度，并应当单独建立检测结果不合格项目台账", "B": "应当由施工企业委托具有相应资质的检测机构进行检测", "C": "检测机构可以监制建筑材料、构配件和设备", "D": "检测报告经设计单位或者工程监理单位确认后，由建设单位归档"}, "answer": "A", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "关于二级建造师执业的说法，正确的是（   ）", "options": {"A": "二级建造师可以在造价咨询企业执业", "B": "建造师未受聘于施工企业也可以担任该企业施工项目负责人", "C": "注册建造师担任施工项目负责人期间一律不得更换", "D": "注册建造师担任施工项目负责人期间一律不得变更注册到另一企业"}, "answer": "A", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "关于建筑施工企业安全生产许可证的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "安全生产许可证遗失补办，由申请人告知资质许可机关，由资质许可机关在官网发布信息", "B": "企业在安全生产许可证有效期内未发生死亡事故的，安全生产许可证自动续期", "C": "安全生产许可证的有效期为 5 年", "D": "安全生产许可证有效期满前 30 天可以向原颁发管理机关办理延期手续"}, "answer": "A", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "关于仲裁调解的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "仲裁调解书经双方当事人签收后，即发生法律效力", "B": "仲裁裁决书的法律效力高于仲裁调解书", "C": "仲裁调解达成协议的，仲裁庭应当根据协议的内容制作裁决书", "D": "仲裁调解书签收前当事人反悔的，当事人应当重新申请仲裁"}, "answer": "A", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "关于建设工程款结算的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "对争议的工程量，承包人能够证明发包人同意其施工，但未能提供签证文件证明工程量发生的，不得按照当事人提供的其他证据确认实际发生的工程量结算工程款", "B": "当事人就同一建设工程订立的数份施工合同均无效，但建设工程质量合格的，当事人可以请求参照最后订立的合同约定折价补偿承包人", "C": "当事人在诉讼前已经对建设工程价款结算达成协议，诉讼中一方当事人申请对工程造价进行鉴定的，人民法院不予准许", "D": "当事人就同一建设工程订立的数份施工合同均无效，建设工程质量不合格的，当事人可以请求照实际履行的合同约定折价补偿承包人"}, "answer": "C", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "根据《文物保护法》，受国家保护的文物是（ ）", "options": {"A": "古建筑", "B": "近代史迹", "C": "反映历史上各民族社会制度的代表性实物", "D": "历史上工艺美术品"}, "answer": "C", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "施工人员对涉及结构安全的试块，应当现场采样并提交检测，负责见证监督的单位是（ ）", "options": {"A": "设计单位或者监理单位", "B": "建设工程质量监督机构或者监理单位", "C": "施工图审查机构或者建设单位", "D": "监理单位或者建设单位"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "根据《危险性较大的分部分项工程安全管理规定》，关于危大工程专项施工方案的说法,正确的是（）", "options": {"A": "危大工程实行分包的，专项施工方案应当由相关专业分包单位组织编制", "B": "分包单位组织编制的专项施工方案应当由分包单位负责人签字并加盖单位公章", "C": "超过一定规模的危大工程，建设单位应当组织专家会议论证专项施工方案", "D": "危大工程实行施工总承包的，专项施工方案由施工总承包单位编制"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "关于移送管辖的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "移送管辖是没有管辖权的法院把案件移送给有管辖权的法院审理", "B": "移送管辖仅限于上下级法院之间", "C": "移送管辖与管辖权转移的程序完全相同", "D": "受移送的法院认为受移送的案件不属于本院管辖的，可以再自行移送"}, "answer": "A", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "关于工程建设强制性标准实施的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "强制性国家标准发布后实施前，企业应当继续执行原强制性国家标准", "B": "建设工程设计文件中可能影响建设工程质量和安全且无国家技术标准的新材料，一律不得使用", "C": "工程建设标准批准部门应当将强制性标准监督检查结果在一定范围内公告", "D": "工程建设中采用国际标准，而现行强制标准未作规定的，建设单位应当向省级住房城乡建设部门备案"}, "answer": "C", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "关于评标的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "招标人可以不向评标委员会提供评标所必需的信息", "B": "投标文件未经投标单位盖章和单位负责人签字，评标委员会不应当直接否决其投标", "C": "投标报价低于成本或者高于招标文件设定的最高投标限价时，评标委员会应当否决其投标", "D": "评标过程中，评标委员会成员不能继续评标被更换后，由更换后的评标委员会成员继续进"}, "answer": "C", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "根据《建设工程安全生产管理条例》，应当由施工起重机械安装单位承担法律责任的情形是（ ）", "options": {"A": "未由专业技术人员现场监督的", "B": "未审查拆装方案的", "C": "未审查安全施工措施的", "D": "未向建设单位进行安全使用说明，办理移交手续的"}, "answer": "A", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "某女职工与用人单位订立劳动合同从事后勤工作，约定劳动合同期限为 2 年关于该女职工权益保护的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "公司应当定期安排该女职工进行健康检查", "B": "若该女职工哺乳的孩子已满 18 个月，公司可以安排夜班劳动", "C": "公司可以安排该女职工在经期从事国家规定的第 3 级体力劳动强度的劳动", "D": "若该女职工已怀孕 5 个月，公司不得安排夜班劳动"}, "answer": "B", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "关于可撤销合同的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "代理权终止后，代理人以被代理人的名义订立的合同，可以撤销", "B": "当事人可以放弃撤销权", "C": "当事人只能以提起诉讼的方式行使撤销权", "D": "被撤销的合同自法院判决生效之日起失去法律约束力"}, "answer": "B", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "关于投标人资格预审的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "依法必须进行招标的项目的资格预审公告，应当在国务院住房城乡建设主管部门指定的媒介发布", "B": "在不同媒介发布的同一招标项目的资格预审公告的内容可以根据特定情况存在差异", "C": "依法必须进行招标的项目提交资格预审申请文件的时间，自资格预审文件停止发售之日起不得少于 5 日", "D": "指定媒介发布依法必须进行招标的项目的境内资格预审公告，可以收取适当的成本费用"}, "answer": "C", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "用人单位自用日超过 1 个月不满 1 年未与劳动者订立书面劳动合同的，应该向劳动者每月支付（ ）的工资", "options": {"A": "2 倍", "B": "1 倍", "C": "3 倍", "D": "5 倍"}, "answer": "A", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "建筑节能分部工程验收的主持人应当是（ ）", "options": {"A": "施工企业项目经理", "B": "设计单位节能设计负责人", "C": "施工企业技术负责人", "D": "总监理工程师（建设单位项目负责人）"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "招标人与投标人串通投标的情形是（ ）", "options": {"A": "招标人仅将招标文件的澄清内容通知了提问的投标人", "B": "招标人接收了未按照招标文件要求密封的投标文件", "C": "与招标人存在利害关系的法人投标", "D": "招标人间接向投标人透露评标委员会的成员信息"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，属于招标人与投标人串通投标：（1）招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给其他投标人（2）招标人直接或者间接向投标人泄露标底、评标委员会成员等信息（3）招标人明示或者暗示投标人压低或者抬高投标报价（4）招标人授意投标人撤换、修改投标文件（5）招标人明示或者暗示投标人为特定投标人中标提供方便（6）招标人与投标人为谋求特定投标人中标而采取的其他串通行为。 "}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "下列建设工程项目中，属于依法必须进行招标的项目是( )", "options": {"A": "使用预算资金 100 万元，并且该资金占投资额 10%以上的项目", "B": "使用国有企业资金 100 万元，并且该资金占投资额 10%以下的项目", "C": "使用预算资金 300 万元，并且该资金占投资额 10%以上的项目", "D": "使用国有事业单位资金 300 万元，井且该资金占投资额 10%以下的项目"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "根据《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》，下列施工企业的违法行为中，属于应当撤销安全生产许可证的是（ ）", "options": {"A": "冒用安全生产许可证的", "C": "使用伪造的安全生产许可证的", "B": "安全生产许可证未办理延期手续继续从事施工活动的", "D": "以贿赂手段取得安全生产许可证"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "招标人的下列行为中，属于以不合理条件限制排斥潜在投标人或者投标人的是（ ）", "options": {"A": "拒收未通过资格预审的投标人提交的投标文件", "B": "设定与合同履行有关的资格条件", "C": "依法必须进行招标的项目以特定行业的业绩、奖项作为加分条件", "D": "对不同的投标人采取相同的资格审查标准"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "根据《建筑市场信用管理暂行办法》，建筑市场各方主体的下列情形中，应当列入建筑市场主体“黑名单”的是(", "options": {"A": "发生违法分包，受到行政处罚的", "B": "发生工程质量安全事故受到行政处罚的)。", "C": "经法院判决或者仲裁机构裁决，认定为拖欠工程款的", "D": "利用虚假材料、以欺骗手段取得企业资质"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "下列法律文书中，不具有强制执行效力的是（ ）", "options": {"A": "由行政主管部门主持达成的调解书", "B": "仲裁委员会在仲裁程序中形成的调解书", "C": "人民法院在民事案件审理中制作的调解书", "D": "由人民调解委员会调解达成的并经人民法院司法确认的调解协议"}, "answer": "A", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "下列责任承担方式，属于行政处罚的是（ ）", "options": {"A": "拘役", "B": "罚金", "C": "停止侵害", "D": "责令停产停业"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "下列情形中，发包人应当承担过错责任的是（ ）", "options": {"A": "直接指定分包人分包专业工程造成建筑工程质量缺陷的", "B": "拖欠工程款影响工期的", "C": "未申领施工许可证导致无法开工的", "D": "设计变更导致费用增加的"}, "answer": "A", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "下列劳动纠纷争议范围的是（ ）", "options": {"A": "劳动者请求社会保险经办机构发放社会保险金的纠纷", "B": "劳动者对职业病诊断鉴定结论的异议纠纷", "C": "农村承包经营户与受雇人之间的纠纷", "D": "因工伤医疗费发生的纠纷"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "下列行为属于质量不良行为的是（ ）", "options": {"A": "未按照国家有关规定在施工现场设置消防通道、消防水源、配备消防设施和灭火器材的", "B": "在尚未竣工的建筑物内设置员工集体宿舍的", "C": "未对涉及结构安全的试块、试件以及有关材料见证取样的", "D": "未对因建设工程施工可能造成损害的毗邻建筑物、构筑物和地下管线等采取专项防护措施的"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "下列属于人民法院行政诉讼受理范围的是（ ）", "options": {"A": "行政机关为作出行政行为而实施的准备、论证研究、层报、咨询等过程性行为", "B": "驳回当事人对行政行为提起申诉的重复处理行为", "C": "认为行政机关滥用行政权力排除或限制竞争的", "D": "调解行为以及法律规定的仲裁行为"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "下列情形中属于“挂证”的是（ ）", "options": {"A": "达到法定退休年龄正式退休和依法提前退休，实际工作单位与注册单位一致，但社会保险缴纳单位与注册单位不一致的", "B": "因事业单位改制等原因保留事业单位身份，实际工作单位为所在事业单位下属企业，社会保险由该事业单位缴纳的", "C": "社会保险缴纳单位与注册单位一致，实际工作单位与注册单位不一致的", "D": "属于军队自主择业人员，实际工作单位与注册单位一致，社会保险缴纳单位与注册单位不一致的"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "根据《注册建造师管理规定》，申请人申请注册的下列情形中，不予注册的是（ ）", "options": {"A": "因执业活动受到刑事处罚，自刑事处罚执行完毕之日起至申请注册之日止已满 7 年的", "B": "申请人的聘用单位不符合注册单位要求的", "C": "年龄超过 60 周岁的", "D": "被吊销注册证书，自处罚决定之日起至申请注册之日止已满 3 年的"}, "answer": "B", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "下列证据中，可以单独作为认定民事诉讼案件事实依据的是（ ）", "options": {"A": "未成年人所作的与其年龄和智力状况不相当的证言", "B": "一方当事人提出、对方当事人认可的书证原件", "C": "与一方当事人或者其代理人有利害关系的证人出具的证言", "D": "无法与原件、原物核对的复印件、复制品"}, "answer": "B", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "下列措施中，属于政府政策引导建筑节能技术进步相应的节能激励措施的是（ ）", "options": {"A": "鼓励私募基金", "B": "低价出让土地", "C": "财政安排节能专项资金", "D": "能源消费实行包费制"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "下列投标人的竞争行为中，符合法律规定的是（ ）", "options": {"A": "投标人利用其影响力影响招标人，以谋取竞争优势", "B": "投标人在投标文件中载明投标报价下浮率", "C": "投标人给予招标代理机构的工作人员财物，以谋取交易机会", "D": "投标人以行贿手段谋取中标"}, "answer": "B", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "下列客体中，受知识产权法律制度保护的是（ ）", "options": {"A": "产品", "B": "存有软件的光盘", "C": "商誉", "D": "商业秘密"}, "answer": "D", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "下列财产中，可以抵押的是（ ）", "options": {"A": "土地所有权", "B": "所有权有争议的财产", "C": "土地附着物", "D": "拟建造的船舶"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "下列行为中，属于人民法院行政诉讼受案范围的是（ ）", "options": {"A": "行政机关作出行政行为而实施的准备、论证、研究、层报、咨询等过程性行为", "B": "行政机关针对信访事项作出的登记、受理、交办、转送、复查、复核意见等行为", "C": "行政机关做出的暂扣或者吊销许可证和执照、责令停产作业、没收违法所得、没收非法财物、罚款、警告等行政处罚", "D": "上级行政机关基于内部层级监督关系对下级行政机关作出的听取报告、执法检查、督促履责等行为"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "根据《招标投标法实施条例》，下列国有资金占控股或者主导地位的依法必须进行招标的项目中，可以邀请招标的是（ ）", "options": {"A": "采用公开招标方式的费用较高的项目", "B": "受自然环境限制只有少量潜在投标人可供选择的项目", "C": "住所地为项目所在地的合格投标人仅有三家的项目", "D": "某技术简单的大型工程项目"}, "answer": "B", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "下列施工管理文件签章及修改的做法中，正确的是（ ）", "options": {"A": "分包单位签署质量合格的文件，应当由担任总承包项目负责人的注册建造师签章", "B": "分包工程的施工管理文件应当由总承包单注册建造师签章", "C": "注册建造师已经签章的施工管理文件的修改，由其本人直接进行并自行负责", "D": "修改注册建造师已经签章的施工管理文件，所在施工企业可以指定具有高级职称的技术人员直接修改"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "下列安全生产责任中，属于建设工程项目专职安全生产管理人员职责的是（ ）", "options": {"A": "组织制定并实施本单位的生产安全事故应急救援预案", "B": "保证本单位安全生产投入的有效实施", "C": "现场监督危险性较大工程安全专项施工方案实施情况", "D": "督促、检查本单位的安全生产工作，及时消除生产安全事故隐患"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "根据《担保法》，下列财产不可以抵押的是（ ）", "options": {"A": "厂房", "B": "可转让的专利权", "C": "生产原材料", "D": "公立幼儿园的教育设施"}, "answer": "D", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "根据《物权法》，下列财产不可以抵押的是（ ）", "options": {"A": "生产设备", "B": "建设用地使用权", "C": "正在建设的建筑物", "D": "集体所有的宅基地"}, "answer": "D", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "下列建设工程不良行为中，属于施工企业资质不良行为的是（ ）", "options": {"A": "超越本单位资质等级承揽工程", "B": "以他人名义承揽工程的", "C": "施工中偷工减料的", "D": "将工程转包的"}, "answer": "A", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "下列法律文书中，属于可以强制执行的是（ ）", "options": {"A": "双方签收的人民法院调解书", "B": "双方签收的人民调解委员会制作的调解书", "C": "双方签收的建设行政主管部门制作的调解书", "D": "一方拒绝签收的仲裁调解书"}, "answer": "A", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "下列有关仲裁的事项中，不属于?仲裁法?规定仲裁协议应当具有的内容是（ ）", "options": {"A": "仲裁事项", "B": "选定的仲裁委员会", "C": "请求仲裁的意思表示", "D": "仲裁裁决的效力"}, "answer": "D", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "下列变更中，属于应当经合同当事人双方协商一致情形的是（ ）", "options": {"A": "采购数量变更", "B": "公司名称变更", "C": "合同签约人员变更", "D": "公司法定代表人变更"}, "answer": "A", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "下列建设项目中，属于依法应当进行公开招标范围的是（ ）", "options": {"A": "涉及国家安全，国际秘密的项目", "B": "使用各级财政预算资金的项目", "C": "使用企业事业单位自有资金的项目", "D": "使用上市公司资金的项目"}, "answer": "B", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "下列行为中不符合承揽合同特征的是（ ）", "options": {"A": "承揽人应当以自己的设备，技术和劳动力完成所承揽的工作", "B": "承揽合同以完成一定的工作并交付工作成果为标的", "C": "承揽人独立完成合同义务，不受定作人的指挥管理", "D": "承揽人不得将承揽的主要工作交由第三人完成"}, "answer": "D", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "下列单位中，属于建设工程竣工验收主体的是（ ）", "options": {"A": "质量检测站", "B": "项目咨询单位", "C": "监理单位", "D": "建设行政主管部门"}, "answer": "C", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "下列情形中，属于要约不发生法律效力的是（ ）", "options": {"A": "拒绝要约的通知到达要约人", "B": "承诺期满，受要约人做出承诺", "C": "受要约人对要约内容做出实质性修改", "D": "撤回要约的通知与要约同时到达受要约人"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "下列承揽工程的情形中，符合工程承包管理相关规定的是（ ）", "options": {"A": "超越本企业资质等级许可的业务范围承揽工程", "B": "分公司使用总公司的营业执照及资质证书承揽工程", "C": "以联营方式使用其他施工企业的营业执照及资质证书承揽工程", "D": "子公司使用母公司的营业执照及资质证书承揽工程"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "下列事项中，能够申请行政复议的是（ ）", "options": {"A": "行政处分决定", "B": "招标投诉处理", "C": "质量纠纷调解", "D": "造价指导信息发布"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "下列法律中，属于行政法的是（ ）", "options": {"A": "《公司法》", "B": "《建筑法》", "C": "《合同法》", "D": "《治安管理处罚法》"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "下列情形中，构成委托代理终止的是（ ）", "options": {"A": "代理人辞去委托", "B": "被代理人取得民事行为能力", "C": "被代理人死亡", "D": "被代理人与代理人之间的监护关系消灭"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "下列变更中，属于完全狭义的合同变更的是（ ）", "options": {"A": "客体、内容均变更", "B": "主体、客体均变更", "C": "主体、内容均变更", "D": "形式、主体均变更"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "在下列担保方式中，只能由债务人而非第三人提供担保的是（ ）", "options": {"A": "抵押", "B": "保证", "C": "质押", "D": "留置"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "下列不属于工程建设的强制性标准的是（ ）", "options": {"A": "工程建设勘察、规划、设计、施工(包括安装)及验收等通用的综合标准和重要的通用的质量标准", "B": "工程建设通用的有关安全、卫生和环境保护的标准", "C": "工程建设的特殊技术术语", "D": "工程建设重要的通用的信息技术标准"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "建筑工程一切险承保的危险与损害涉及面很广，但按国际惯例，下列情形属于除外的情形（ ）", "options": {"A": "因设计错误(结构缺陷)而造成的损失", "B": "灭火或其他救助所造成的损失", "C": "由于工人、技术人员缺乏经验造成的损失", "D": "建筑材料在工地范围内的运输过程中遭受的损失"}, "answer": "A", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "根据《建设工程勘察设计管理条例》规定，下列说法不正确的是（ ）", "options": {"A": "发包方可以将整个建设工程的勘察、设计发包给一个勘察、设计单位也可以将建设工程的勘察、设计 分别发包给几个勘察、设计单位", "B": "建设工程勘察、设计单位不得将所承揽的建设工程勘察、设计转包但经发包方书面同意，可将除建设工 程主体部分外的其他部分的勘察、设计分包给其他具有相应资质等级的建设工程勘察、设计单位", "C": "县级以上人民政府建设行政主管部门或者交通、水利等有关部门应当对施工图设计文件中涉及公共利益、 公众安全、工程建设强制性标准的内容进行审查", "D": "国务院对全国的建设工程勘察、设计活动实施统一监督管理"}, "answer": "D", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "下列法律中，属于宪法相关法的是（ ）。", "options": {"A": "《中华人民共和国行政法》", "B": "《中华人民共和国民法通则》", "C": "《中华人民共和国全国人民代表大会组织法》", "D": "《中华人民共和国政府采购法》"}, "answer": " C", "solution": "本题考查的是法律体系的基本框架。 宪法相关法，是指《全国人民代表大会组织法》、《地方 各级人民代表大会和地方各级人民政府 组织法》、《全国人民代表大会和地方各级人民代表大会选举法》、 《中华人民共和国国籍 法》、《中华人民共和国国务院组织法》 、《中华人民共和国民族区域自治法》等法 律。参见教 材P1。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "下列法规中，属于部门规章的是（ ）。", "options": {"A": "《建设工程质量管理条例》", "B": "《北京市建筑市场管理条例》", "C": "《重庆市建设工程造价管理规定》", "D": "《招标公告发布暂行办法》"}, "answer": " D", "solution": "P5"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "下列知识产权法保护对象中，属于专利法保护对象的是（ ）。", "options": {"A": "施工企业研发的新技术", "B": "施工企业研发的计价软件", "C": "施工企业编制的投标文件", "D": "监理企业编制的监理大纲"}, "answer": " A", "solution": "本题考查的是专利权。我国《专利法》保护的是发明创造专利权，并规定发明创造是指发明、 实用新型和外观设计。选项 BCD属于著作权。参见"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "下列某建筑公司的工作人员中，有权要求公司签订无固定期限劳动合同的是（ ）。", "options": {"A": "在公司连续工作满 8年的张某", "B": "到公司工作 2年，并被董事会任命为总经理的王某", "C": "在公司累计工作了 10年，但期间曾离开过公司的王某", "D": "在公司已经连续订立两次固定期限劳动合同，但因公负伤不能从事原工作的李某"}, "answer": " D", "solution": "本题考查的是劳动合同的基本条款、订立劳动合同应当注意的事项及集体合同。（ 1)劳动者在 该用人单位连续工作满 10年的；（ 2)用人单位初次实行劳动合同制度或者国有企业改制重新订立劳动合同 时，劳动者在该用人单位连续工作满 10年且距法定退休年 龄不足10年的；（ 3)连续订立两次固定期限 劳 动合同，且劳动者设有《劳动合同法》第 39条和 40条第1项、第2项规定的情形，续订劳动合同的。用 人单位自用工之 日起满1年不与劳动者订立书面劳动合同的， 则视为用人单位与劳动者已订立无固定 期限劳 动合同。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "下列合同中，债务人不履行债务，债权人有留置权的是（ ）。", "options": {"A": "买卖合同", "B": "运输合同", "C": "借款合同", "D": "租赁合同"}, "answer": " B", "solution": "本题考查的是运输合同的法律规定。托运人或者收货人不支付运费、保管费以及其他运输费用 的，承运人对相应的运输货物享有留罝权，但当 事人另有约定的除外。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "根据《房屋建筑工程和市政机场设施工程实行见证取样和送检的规定》，下列试块、试件和材料必 须实施见证取样和送检的是（ ）。", "options": {"A": "用于承重结构的混凝土试块", "B": "用于墙体混凝土使用的掺加剂", "C": "用于砌筑结构的钢筋及连接接头试件", "D": "用于防水工程的水泥制品"}, "answer": " A", "solution": "。"}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "当事人对人民法院委托鉴定部门所作的鉴定结论有异议申请重新鉴定时，其所提出的证据证明 （ ），人民法院应与准许重新鉴定。", "options": {"A": "当事人对鉴定人员不满意的", "B": "鉴定程序有轻微瑕疵的", "C": "鉴定结论有缺陷的", "D": "鉴定结论明显依据不足的"}, "answer": " D", "solution": "本题考查的是证据的种类。当事 人对人民法院委托的鉴定部门 做出的鉴定结论有异议申请重新 鉴定，提出证据证明存在下列情形之一的，人民法院应予准许：（ 1)鉴定机构或者鉴定人员不具备相关的鉴 定资格的；（ 2)鉴定程序严重违法的；（ 3)鉴定结论明显依据不足的；（ 4)经过质证认定不能作为证据使用 的其他情形。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "根据《招标投标法实施条例》,下列情形中,属于不同投标人之间相互串通投标情形的是()。", "options": {"A": "约定部分投标人放弃投标或者中标", "B": "投标文件相互混装", "C": "投标文件载明的项目经理为同一人", "D": "委托同一单位或个人办理投标事宜"}, "answer": "A", "solution": "P94~95"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "下列主体中,属于法人的是()。", "options": {"A": "某施工企业项目部", "B": "某施工企业分公司", "C": "某大学建筑学院", "D": "某乡人民政府"}, "answer": "D", "solution": "P11"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "下列情形中,属于人民法院对仲裁裁决裁定不予执行的是()", "options": {"A": "对仲裁裁决持不同意见的仲裁员没有在裁决书上签名的", "B": "仲裁庭的组成违反法定程序的", "C": "合同中没有仲裁条款,争议发生后当事人才达成书面仲裁协议的", "D": "载有仲裁条款的合同被人民法院确认无效的"}, "answer": "B", "solution": "P362"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "劳动者的下列情形中,用人单位可以随时解除劳动合同的是()。", "options": {"A": "在试用期后被证明不符合录用条件", "B": "严重违反用人单位的规章制度", "C": "被起诉有大量欠债", "D": "经常生病不能从事岗位工作"}, "answer": "B", "solution": "P149"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "下列法人中，属于特别法人的是（）。", "options": {"A": "基金会法人", "B": "事业单位法人", "C": "社会团体法人", "D": "机关法人"}, "answer": "D", "solution": "ABC都是非营利法人。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "根据《文物保护法》，下列文物中不属于国家所有文物的是（）", "options": {"A": "遗存于中国领海起源于外国的文物", "B": "古文化遗址、古墓葬", "C": "某公民收藏的古玩字画", "D": "国有企业收藏的文物"}, "answer": "C", "solution": "属于集体所有和私人所有的建筑物、古建筑和祖传文物以及依法取得的其他文物，其所有权受 法律保护。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "根据《建设工程质量管理条例》，下列情形中，属于违法分包的是（）。", "options": {"A": "施工企业将其承包的全部工程转给其他单位施工的", "B": "分包单位将其承包的建设工程再分包给具有相应资质条件的施工企业的", "C": "总承包单位将工程分包给具备相应资质条件的单位的", "D": "施工总承包单位不履行管理义务，只向实际施工企业收取费用，主要建筑材料、构配件及工程设备的 采购由其他单位实施的"}, "answer": "B", "solution": "AD是转包，C是合理的。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "根据《建设工程质量管理条例》，县级以上人民政府建设行政主管部门和其他有关部门履行监督检 查职责时，其有权采取的措施是（）。", "options": {"A": "要求被检查单位提供工程质量保证金", "B": "发现有严重影响工程质量问题时，责令停业整顿", "C": "调查建设单位和施工企业之间的银行往来账单", "D": "进入被检查单位的施工现场进行检查"}, "answer": "D", "solution": "县级以上人民政府建设行政主管部门和其他有关部门履行监督检查职责时，有权采取下列措施： （1）要求被检查的单位提供有关工程质量的文件和资料；（2）进入被检查单位的施工现场进行检查；（3） 发现有影响工程质量的问题时，责令改正。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "根据《劳动合同法》，下列情形中，用人单位不得解除劳动者劳动合同的是()", "options": {"A": "在本单位连续工作满15年，且距法定退休年龄不足5年的", "B": "在试用期间被证明不符合录用条件的", "C": "严重违反用人单位的规章制度的", "D": "因工负伤，不在规定的医疗期内的"}, "answer": "A", "solution": "不得解除的情形：1）从事接触职业病危害作业的劳动者未进行离岗前职业健康检查，或者疑 似职业病病人在诊断或者医学观察期间的；2）在本单位患职业病或者因工负伤并被确认丧失或者部分丧失 劳动能力的；3）患病或者非因工负伤，在规定的医疗期内的；4）女职工在孕期、产期、哺乳期的；5）在 本单位连续工作满十五年，且距法定退休年龄不足五年的。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "根据《行政诉讼法》，人民法院不受理行政诉讼的情形是（）。", "options": {"A": "对行政拘留、暂扣或者吊销许可证和执照的行政处罚不满", "B": "申请行政许可，行政机关拒绝或者在法定期限内不予答复", "C": "行政机关对行政机关工作人员的奖惩、任免等决定的", "D": "认为行政机关滥用行政权力排除或者限制竞争的"}, "answer": "C", "solution": "人民法院不受理公民、法人或者其他组织对下列事项提起的诉讼：①国防、外交等国家行为； ②行政法规、规章或者行政机关制定、发布的具有普遍约束力的决定、命令；③行政机关对行政机关工作人 员的奖惩、任免等决定；④法律规定由行政机关最终裁决的具体行政行为。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "根据《注册建造师执业管理办法》，属于注册建造师不得担任两个及以上建设工程施工项目负责人 的情形是（）。", "options": {"A": "合同约定的工程提交竣工验收报告的", "B": "同一工程相邻分段发包的", "C": "合同约定的工程验收合格的", "D": "因非承包方原因致使工程项目停工超过120天（含），经建设单位同意的"}, "answer": "A", "solution": "注册建造师不得同时担任两个及以上建设工程施工项目负责人，发生下列情形之一的除外：（1） 同一工程相邻分段发包或分期施工的；（2）合同约定的工程验收合格的；（3）因非承包方原因致使工程项 目停工120天及以上，经建设单位同意的。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "根据《企业所得税法》，下列纳税人中，属于企业所得税纳税人的是（）。", "options": {"A": "私营企业", "B": "个体工商户", "C": "个人独资企业", "D": "合伙企业"}, "answer": "A", "solution": "个体工商户、个人独资企业、合伙企业不征企业所得税。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "下列法律文书中不具有强制执行效力的是（）", "options": {"A": "由仲裁机构作出的仲裁调解书", "B": "经法院司法确认的人民调解委员会作出的调解协议书", "C": "由国家行政机关作出的调解书", "D": "由人民法院对民事纠纷案件作出的调解书"}, "answer": "C", "solution": "仲裁调解、司法调解和经过司法确认的人民调解做的调解书都具有强制执行力。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "某施工合同约定，工程通过竣工验收后2个月内，结清所有工程款。2017年9月1日工程通过竣工 验收，但直到2017年9月20日施工企业将工程移交建设单位，之后建设单位一直未支付工程余款。2018 年5月1日，施工企业将建设单位起诉至人民法院，要求其支付工程欠款及利息。则利息起算日为（）。", "options": {"A": "2017年9月21日", "B": "2017年11月21日", "C": "2018年5月2日", "D": "2017年11月2日"}, "answer": "A", "solution": "利息从应付工程价款之日计付。当事人对付款时间没有约定或者约定不明的，下列时间视为应 付款时间：①建设工程已实际交付的，为交付之日；②建设工程没有交付的，为提交竣工结算文件之日；③ 建设工程未交付，工程价款也未结算的，为当事人起诉之日。"}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "下列法律责任中，属于民事责任承担方式的是（）", "options": {"A": "警告", "B": "吊销许可证", "C": "责令停产停业", "D": "停止侵害"}, "answer": "D", "solution": "民事责任的承担方式：停止侵害；排除妨碍；消除危险；返还财产；恢复原状；修理、重作、 更换；继续履行；赔偿损失；支付违约金；消除影响、恢复名誉；赔礼道歉。"}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "根据《全国建筑市场各方主体不良行为记录认定标准》，下列施工企业的行为中，属于工程安全不 良行为认定标准的是（）。", "options": {"A": "未对涉及结构安全的试块、试件以及有关材料取样检测的", "B": "在施工中偷工减料的", "C": "使用未经验收的施工起重机械和整体提升脚手架、模板等自开式架设设施的", "D": "拖延履行保修义务的"}, "answer": "C", "solution": "ABD是质量不良。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "关于建设工程中代理的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建设工程合同只能委托律师代理", "B": "建设过程中的代理主要是法定代理", "C": "建设工程中应当由本人实施的民事法律行为，不得代理", "D": "建设工程中为了被代理人的利益，代理人可以直接转托他人代理"}, "answer": "C", "solution": "A错误，下列人员可以被委托为诉讼代理人：（1）律师、基层法律服务工作者；（2） 当事人的近亲属或者工作人员；（3）当事人所在社区、单位以及有关社会团体推荐的公民； B错误，建设过程中的代理主要是委托代理；D错误，紧急情况下，为了保护被代理人的利益， 代理人可以转委托他人代理。 "}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "下列损失，属于建筑工程一切险保险责任范围的是（）。", "options": {"A": "设计错误引起的缺陷", "B": "地震引起的损失", "C": "工艺不良引起的保险财产本身的损失", "D": "非外力引起的机械装置本身的损失"}, "answer": "B", "solution": "建筑工程一切险承保范围：自然事件和意外事故。 "}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "根据《仲裁法》，关于仲裁裁决撤销的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "违约金的计算不符合合同约定，当事人可以申请撤销仲裁裁决", "B": "当事人需要申请撤销仲裁裁决时，可以向财产所在地的中级人民法院申请", "C": "仲裁裁决被撤销后，当事人可以根据双方重新达成的仲裁协议申请仲裁，不可以向人民法 院起诉", "D": "仲裁的程序违反法定程序，当事人可以申请撤销仲裁裁决"}, "answer": "D", "solution": "《民事诉讼法》对不予执行仲裁裁决的事由与《仲裁法》现有的撤销仲裁裁决的事 由进行了统一。被申请人提出证据证明裁决有下列情形之一的，经人民法院组成合议庭审查 核实，裁定不予执行：①当事人在合同中没有仲裁条款或者事后没有达成书面仲裁协议的； ②裁决的事项不属于仲裁协议的范围或者仲裁机构无权仲裁的；③仲裁庭的组成或者仲裁的 程序违反法定程序的；④裁决所根据的证据是伪造的；⑤对方当事人向仲裁机构隐瞒了足以 影响公正裁决的证据的；⑥仲裁员在仲裁该案时有索贿受贿、询私舞弊、枉法裁决行为的。 当事人提出证据证明裁决有上述情形之一的，可以向仲裁委员会所在地的中级人民法院申请 撤销裁决。当事人申请撤销裁决的，应当在收到裁决书之日起6个月内提出。仲裁裁决被人 民法院依法撤销后，当事人之间的纠纷并未解决。当事人就该纠纷可以根据双方重新达成的 仲裁协议申请仲裁，也可以向人民法院起诉。 "}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "当事人提出证据证明存在下列情形的，人民法院应当准许重新鉴定的是（）。", "options": {"A": "经质证认定不能作为证据使用的", "B": "鉴定人员工作有瑕疵的", "C": "鉴定程序违法的", "D": "鉴定结论依据不足的"}, "answer": "A", "solution": "当事人对人民法院委托鉴定部门作出的鉴定结论有异议申请重新鉴定，提出证据证 明存在下列情形之一的，人民法院应予准许：（1）鉴定机构或者鉴定人员不具备相关的鉴定 资格；（2）鉴定程序严重违法的；（3）鉴定结论明显依据不足的；（4）经过质证认定不能 作为证据使用的其他情形。 "}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "关于负责特种设备安全监督管理部门执法行为的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "可以进入监理单位检查特种设备", "B": "对存在事故隐患的特种设备实施查封、扣押", "C": "对违反安全技术规范要求的行为责令改正", "D": "为统计安全生产信息，复制特种设备使用单位的合同"}, "answer": "C", "solution": "负责特种设备安全监督管理部门在依法履行监督检查职责时，可以行使下列职权： （一）进入现场进行检查，向特种设备生产、经营、使用单位和检验、检测机构的主要负责 人和其他有关人员调查、了解有关情况； （二）根据举报或者取得的涉嫌违法证据，查阅、复制特种设备生产、经营、使用单位和检 验、检测机构的有关合同、发票、账簿以及其他有关资料； （三）对有证据表明不符合安全技术规范要求或者存在严重事故隐患的特种设备实施查封、 扣押； （四）对流入市场的达到报废条件或者已经报废的特种设备实施查封、扣押； （五）对违反本法规定的行为作出行政处罚决定。 负责特种设备安全监督管理的部门在依法履行职责过程中，发现违反本法规定和安全技术规 范要求的行为或者特种设备存在事故隐患时，应当以书面形式发出特种设备安全监察指令， 责令有关单位及时采取措施予以改正或者消除事故隐患。紧急情况下要求有关单位采取紧急 处置措施的，应当随后补发特种设备安全监察指令。 "}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "下列责任中，属于设计单位安全责任的是（）。", "options": {"A": "确定安全施工措施所需费用", "B": "对施工安全技术措施进行审查", "C": "审查专项施工方案是否符合工程建设强制性标准", "D": "对涉及施工安全的重点单位和环节在设计文件中注明，并对防范生产安全事故提出指导意 见"}, "answer": "D", "solution": "设计单位的安全责任 (1)按照法律、法规和工程建设强制性标准进行设计 (2)提出防范生产安全事故的指导意见和措施建议 设计单位应当对涉及施工安全的重点部位和环节在设计文件中注明，并对防范生产安全事故 提出指导意见。采用新结构、新材料、新工艺的建设工程和特殊结构的建设工程，设计单位 应当在设计中提出保障施工作业人员安全和预防生产安全事故的措施建议。 (3)对设计成果承担责任 "}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "下列人员中，可以被委托为民事诉讼代理人的是（）。", "options": {"A": "知名法学者", "B": "从事法律业务的工作者", "C": "当事人的家属", "D": "建设行政主管部门推荐的公民"}, "answer": "B", "solution": "可以被委托为诉讼代理人的人员：1)律师、基层法律服务工作者；2)当事人的近亲属 或工作人员；3)当事人所在社区、单位以及有关社会团体推荐的人。 "}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "在历史文化名城、名镇、名村保护范围内可进行的活动是（）。", "options": {"A": "开山、采石、开矿等破坏传统格局和历史风貌的活动", "B": "占用保护规划确定保留的园林绿地", "C": "在核心保护范围内进行影视摄制、举办大型群众性活动", "D": "修建生产、储存爆炸性、易燃性物品的工厂、仓库"}, "answer": "C", "solution": "在历史文化名城、名镇、名村保护范围内禁止进行下列活动：（1）开山、采石、开 矿等破坏传统格局和历史风貌的活动；（2）占用保护规划确定保留的园林绿地、河湖水系、 道路等；（3）修建生产、储存爆炸性、易燃性、放射性、毒害性、腐蚀性物品的工厂、仓库 等；（4）在历史建筑上刻划、涂污。 "}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "下列情形中，产生合同之债的是（）。", "options": {"A": "施工企业与监理单位恶意串通造成建设单位损失", "B": "建设单位与施工企业签订施工承包协议书", "C": "施工现场的砖块坠落砸伤场外的行人", "D": "施工企业将本应当汇给甲的设备租赁款汇给了乙"}, "answer": "B", "solution": "在当事人之间因产生了合同法律关系,也就是产生了权利义务关系,便设立了债的关系. 任何合同关系的设立,都会在当事人之间发生债权债务的关系。 "}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "关于行政机关实施行政强制执行的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "执行标的物灭失的，中止执行", "B": "执行可能造成难以弥补损失的，终结执行", "C": "一律不得在夜间或者法定节假日实施行政强制执行", "D": "执行完毕后，据以执行的行政决定被撤销的，应当恢复原状或者退还财物"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形之一的，中止执行： （一）当事人履行行政决定确有困难或者暂无履行能力的； （二）第三人对执行标的主张权利，确有理由的； （三）执行可能造成难以弥补的损失，且中止执行不损害公共利益的； （四）行政机关认为需要中止执行的其他情形。 有下列情形之一的，终结执行： （一）公民死亡，无遗产可供执行，又无义务承受人的； （二）法人或者其他组织终止，无财产可供执行，又无义务承受人的； （三）执行标的灭失的； （四）据以执行的行政决定被撤销的； （五）行政机关认为需要终结执行的其他情形。 行政机关不得在夜间或者法定节假日实施行政强制执行，但是，情况紧急的除外。 "}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "关于建设工程刑事责任的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "刑事责任是法律责任中最严重的一种，不包括没收财产", "B": "造成经济损失50万元，应当追究刑事责任", "C": "强令他人违章冒险作业，造成重大伤亡事故的，应当承担刑事责任", "D": "投标人相互串通投标报价，损害招标人利益的，应当单处罚金"}, "answer": "C", "solution": "A错误，2017年11月经修改后公布的《刑法》规定,刑罚分为主刑和附加刑。主刑 包括：(1)管制;(2)拘役;(3)有期徒刑;(4)无期徒刑;(5)死刑。附加刑包括:(l)罚金;(2)剥夺政治 权利;(3)没收财产;(4)驱逐出境。B错误，根据《最高人民法院、最高人民检察院关于办理危 害生产安全刑事案件适用法律若干问题的解释》,发生安全事故,具有下列情形之一的,应当认 定为“发生重大伤亡事故或者造成其他严重后果”:(1)造成死亡1人以上,或者重伤3人以上的; (2)造成直接经济损失100万元以上的;(3)其他造成严重后果或者重大安全事故的情形。D错 误，《刑法》第223条规定,投标人相互串通投标报价,损害招标人或者其他投标人利益,情节 严重的,处3年以下有期徒刑或者拘役,并处或者单处罚金。投标人与招标人串通投标,损害国 家、集体、公民的合法利益的,依照以上规定处罚。 "}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "根据《建筑法》，属于申请领取施工许可证法定条件的是（）。", "options": {"A": "项目复杂、施工难度大的，已经投保建筑工程一切险", "B": "需要拆迁的，拆迁工作已完成", "C": "按照规定应当委托监理的工程已委托监理", "D": "已经确定建筑施工企业"}, "answer": "D", "solution": "《建筑法》规定,申请领取施工许可证,应当具备下列条件：（1）已经办理该建筑工 程用地批准手续;（2）在城市规划区的建筑工程,已经取得规划许可证;（3）需要拆迁的,其拆 迁进度符合施工要求;（4）已经确定建筑施工企业;（5）有满足施工需要的施工图纸及技术资 料;（6）有保证工程质量和安全的具体措施;（7）建设资金已经落实;（8）法律、行政法规 规定的其他条件。 "}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "下列行为中，属于建设工程施工企业承揽业务不良的（）。 A将承包的工程转包或违法分包", "options": {"B": "拖欠工程款", "C": "允许其他单位或个人以本单位名义承揽工程", "D": "对建筑安全事故隐患，不采取措施予以消除"}, "answer": "A", "solution": "承揽业务不良行为认定标准：（1）利用向发包单位及其工作人员行贿、提供回扣或 者给予其他好处等不正当手段承揽业务的；（2）相互串通投标或与招标人串通投标的，以向 招标人或评标委员会成员行贿的手段谋取中标的；（3）以他人名义投标或以其他方式弄虚作 假，骗取中标的；（4）不按照与招标人订立的合同履行义务，情节严重的；（5）将承包的 工程转包或违法分包的。B选项属于拖欠工程款不良行为，C选项属于资质不良行为，D选 项属于工程安全不良行为。 "}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "下列授予专利权的条件中，属于共性条件的是（）", "options": {"A": "创造性", "B": "新颖性 -", "C": "实用性", "D": "艺术性"}, "answer": "B", "solution": "授予专利权的发明和实用新型,应当具备新颖性、创造性和实用性。外观设计除了新 颖性外,外观设计还应当具备富有美感和适于工业应用两个条件。所以选择B。 "}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "根据《生产安全事故报告和调查处理条例》，下列情形中，移动事故现场物件需满足的条 件是（）。", "options": {"A": "抢救财产的需要", "B": "疏通交通的需要", "C": "经项目负责人同意", "D": "保证移动物件人员的安全"}, "answer": "B -", "solution": "确因特殊情况需要移动事故现场物件的，须同时满足以下条件: 1）抢救人员、防止事故扩大以及疏通交通的需要； 2）经事故单位负责人或者组织事故调查的安全生产监督管理部门和负有安全生产监督管理职 责的有关部门同意； 3）做出标志，绘制现场简图，拍摄现场照片，对被移动物件贴上标签，并做出书面记录； 4）尽量使现场少受破坏。 "}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "下列情形中，人民法院应当将被执行人纳入失信被执行人名单的是（）。", "options": {"A": "拒不执行生效法律文书确定义务的", "B": "拒绝申请执行人查询财产情况报告的", "C": "拒不履行执行和解协议的", "D": "以威胁方法妨碍、抗拒执行的"}, "answer": "D", "solution": "有下列情形，人民法院应当将被执行人纳入失信被执行人名单： 有履行能力而拒不履行生效法律文书确定义务的（2）以伪造、暴力、威胁等方法妨碍、抗拒 执行的；（3）以虚假诉讼、虚假仲裁或者以藏匿、转移财产等方法规避执行的；（4）违反 财产报告制度的；（5）违反限制消费令的；（6）无正当理由拒不履行执行和解协议的。 "}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "根据《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》，下列安全生产许可证违法行为中，罚款 额度区间最小的是（）。", "options": {"A": "未取得安全生产许可证擅自从事施工活动", "B": "转让安全生产许可证", "C": "冒用安全生产许可证", "D": "安全生产许可证有效期满未办理延期手续继续从事施工活动"}, "answer": "D", "solution": "选项A，《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》进一步规定，建筑施工企业未 取得安全生产许可证擅自从事建筑施工活动的，责令其在建项目停止施工，没收违法所得， 并处10万元以上50万元以下的罚款；造成重大安全事故或者其他严重后果，构成犯罪的， 依法追究刑事责任。选项D，《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》进一步规定，安全 生产许可证有效期满未办理延期手续，继续从事建筑施工活动的，责令其在建项目停止施工， 限期补办延期手续,没收违法所得，并处5万元以上10万元以下的罚款；逾期仍不办理延期 手续，继续从事建筑施工活动的，依照未取得安全生产许可证擅自从事建筑施工活动的规定 处罚。选项B、C，《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》进一步规定，建筑施工企业转 让安全生产许可证的，没收违法所得，处10万元以上50万元以下的罚款，并吊销安全生产 许可证；构成犯罪的，依法追究刑事责任；接受转让的，依照未取得安全生产许可证擅自从  事建筑施工活动的规定处罚。冒用安全生产许可证或者使用伪造的安全生产许可证的，依照 未取得安全生产许可证擅自从事建筑施工活动的规定处罚。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "根据《生产安全事故应急预案管理办法》，下列内容中，属于专项应急预案应当规定的内 容是（）。", "options": {"A": "处置程序和措施", "B": "应急预案体系", "C": "事故风险描述", "D": "预整及信息报告"}, "answer": "A", "solution": "综合应急预案应当规定应急组织机构及其职责、应急预案体系、事故风险描述、预 警及信息报告、应急响应、保障措施、应急预案管理等内容。专项应急预案应当规定应急指 挥机构与职责、处置程序和措施等内容。现场处置方案应当规定应急工作职责、应急处置措  施和注意事项等内容。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "根据《建筑工程施工许可管理办法》，下列建设工程开工前建设单位应当申请领取施工许 可证的是（）。", "options": {"A": "投资额为25万元的公共厕所", "B": "建筑面积为325平方米的公园管理用房", "C": "建筑面积为600平方米的地铁施工临时办公室", "D": "农民自建低层住宅"}, "answer": "B", "solution": "不需要办理施工许可证的建设工程： 1.限额以下的小型工程：《建筑工程施工许可 管理办法》规定，工程投资额在30万元以下或者建筑面积在300㎡以下的建筑工程，可以 不申请办理施工许可证。 2.抢险救灾等工程：《建筑法》规定，抢险救灾及其他临时性房屋 建筑和农民自建低层住宅的建筑活动，不适用本法。 3.不重复办理施工许可证的建设工程： 开工报告与施工许可证不要重复办理。 4.另行规定的建设工程：军用房屋建筑工程。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "根据《水下文物保护管理条例》，下列文物中，属于国家所有的水下文物的是（）。", "options": {"A": "遗存于中国内水的起源国不明的文物", "B": "遗存于中国领海以外依照中国法律由中国管辖的其他海域内的起源于外国的文物", "C": "遗存于外国领海以外的其他管辖海域内的起源国不明的文物", "D": "遗存于外国领海内的起源于中国的文物"}, "answer": "A", "solution": "《水下文物保护管理条例》规定，遗存于中国内水、领海内的一切起源于中国的、 起源国不明的和起源于外国的文物，以及遗存于中国领海以外依照中国法律由中国管辖的其 他海域内的起源于中国的和起源国不明的文物，属于国家所有，国家对其行使管辖权。遗存 于外国领海以外的其他管辖海域以及公海区域内的起源于中国的文物，国家享有辨认器物物 主的权利。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "下对损失和费用中，属于建筑工程一切险的保险责任范围的是（）。", "options": {"A": "爆炸造成的施工企业人员伤亡", "B": "设计错误引起的损失和费用 ", "C": "自燃造成的保险财产自身的损失和费用", "D": "维修保养的费用"}, "answer": "A", "solution": "建筑工程一切险保险人对下列原因造成的损失和费用，负责赔偿：（1）自然事件， 指地震、海啸、雷电、飓风、台风、龙卷风、风暴、暴雨、洪水、水灾、冻灾、冰雹、地崩、 山崩、雪崩、火山爆发、地面下陷下沉及其他人力不可抗拒的破坏力强大的自然现象；（2） 意外事故，指不可预料的以及被保险人无法控制并造成物质损失或人身伤亡的突发性事件， 包括火灾和爆炸。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "根据《关于开展工程建设领域专业技术人员职业资格“挂证”等违法违规行为专项整治的 通知》，下列实际工作单位与注册单位一致，但社会保险缴纳单位与注册单位不一致的人员， 原则上不认定为“挂证”的是（ ）.", "options": {"A": "某国有企业改制，按该企业政策内退，但仍由该企业缴纳社会保险的职工", "B": "在某造价咨询公司注册并实际工作，但由某商贸公司缴纳社会保险的军队转业人员", "C": "某城建大学所属设计院聘用的该校在职教师", "D": "在某监理公司注册并实际工作，但由某劳务公司缴纳社会保险的因征地拆迁暂无居所的人 员"}, "answer": "C", "solution": "对实际工作单位与注册单位一致，但社会保险缴纳单位与注册单位不一致的人员， 以下6类情形，原则上不认定为“挂证”行为：（1）达到法定退休年龄正式退休和依法提前 退休的；（2）因事业单位改制等原因保留事业单位身份，实际工作单位为所在事业单位下属 企业，社会保险由该事业单位缴纳的；（3）属于大专院校所属勘察设计、工程监理、工程造 价单位聘请的本校在职教师或科研人员，社会保险由所在院校缴纳的；（4）属于军队自主择 业人员的；（5）因企业改制、征地拆迁等买断社会保险的；（6）有法律法规、国家政策依 据的其他情形。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "关于一级建造师执业范围的说法，正确的是（）.", "options": {"A": "可以在建设监理企业从事管理活动", "B": "只能担任大型工程施工项目负责人", "C": "可以同时担任两个建设工程施工项目负责人", "D": "担任施工项目负责人期间一律不得更换"}, "answer": "A ", "solution": "A选项，建造师的执业范围包括：（1）担任建设工程项目施工的项目经理。（2） 从事其他施工活动的管理工作。（3）法律、行政法规或国务院建设行政主管部门规定的其他 业务。B选项，一级注册建造师可担任大、中、小型工程施工项目负责人。C选项，注册建造 师不得同时担任两个及以上建设工程施工项目负责人。发生下列情形之一的除外：（1）同一 工程相邻分段发包或分期施工的；（2）合同约定的工程验收合格的；（3）因非承包方原因 致使工程项目停工超过120天(含)，经建设单位同意的。D选项，注册建造师担任施工项目 负责人期间原则上不得更换。如发生下列情形之一的，应当办理书面交接手续后更换施工项 目负责人；（1）发包方与注册建造师受聘企业已解除承包合同的；（2）发包方同意更换项 目负责人的；（3）因不可抗力等特殊情况必须更换项目负责人的。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "下列不良行为中，属于施工企业资质不良行为的是（）。", "options": {"A": "以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的", "B": "不按照与招标人订立的合同履行义务，情节严重的", "C": "将承包的工程转包或者违法分包的", "D": "允许其他单位或个人以本单位名义承揽工程的"}, "answer": "D", "solution": "资质不良行为认定标准：（1）未取得资质证书承揽工程的，或超越本单位资质等级 承揽工程的；（2）以欺骗手段取得资质证书承揽工程的；（3）允许其他单位或个人以本单 位名义承揽工程的；（4）未在规定期限内办理资质变更手续的；（5）涂改、伪造、出借、 转让《建筑业企业资质证书》的；（6）按照国家规定需要持证上岗的技术工种的作业人员未 经培训、考核，未取得证书上岗，情节严重的。选项A、B、C属于承揽不良。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "根据（最高人民法院关于审理建设工程施工合同纠纷案件适用法律问题的解释），当事人 对付款时间没有约定或者约定不明的，下列时间视为应付款时间的是（）。", "options": {"A": "建设工程已实际交付的，为竣工验收合格之日", "B": "建设工程已实际交付的，为提交竣工结算文件之日", "C": "建设工程未交付，工程价款也未结算的，为当事人起诉之日", "D": "建设工程未交付的，为竣工结算完成之日 "}, "answer": "C", "solution": "利息从应付工程价款之日计付。当事人对付款时间没有约定或者约定不明的，下列 时间视为应付款时间：（1）建设工程已实际交付的，为交付之日；（2）建设工程没有交付 的，为提交竣工结算文件之日；（3）建设工程未交付，工程价款也未结算的，为当事人起诉 之日。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "下列情形中，不属于违法分包的是（）。", "options": {"A": "施工总承包单位将建设工程分包给不具备相应资质条件的单位的", "B": "专业承包单位将其承包工程中的劳务作业发包给劳务分包单位的", "C": "施工总承包合同中未有约定，又未经建设单位认可，施工总承包单位将其承包的部分建设 工程交由其他单位完成的", "D": "施工总承包单位将建设工程主体结构的施工分包给其他单位的"}, "answer": "B", "solution": "《建设工程质量管理条例》规定，违法分包，是指下列行为：（1）总承包单位将建 设工程分包给不具备相应资质条件的单位的；（2）建设工程总承包合同中未有约定，又未经 建设单位认可，承包单位将其承包的部分建设工程交由其他单位完成的；（3）施工总承包单 位将建设工程主体结构的施工分包给其他单位的；（4）分包单位将其承包的建设工程再分包 的。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "下列建设工程施工合同中，属于无效合同的是（）。", "options": {"A": "工程价款支付条款显失公平的合同", "B": "发包人对投标文件有重大误解订立的合同", "C": "依法必须进行招标的项目存在中标无效情形的合同", "D": "承包人以胁迫手段订立的施工合同"}, "answer": "C", "solution": "《合同法》规定，下列合同，当事人一方有权请求人民法院或者仲裁机构变更或者 撤销：（1）因重大误解订立的。（2）在订立合同时显失公平的。（3）一方以欺诈、胁迫 的手段或者乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下订立的合同，受损害方有权请求人民 法院或者仲裁机构变更或者撤销。当事人请求变更的，人民法院或者仲裁机构不得撤销。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "根据《企业所得税法》，下列收入中，应当征收企业所得税的是（）。", "options": {"A": "利息收入", "B": "依法收取并纳入财政管理的政府性基金", "C": "依法收取并纳入财政管理的行政事业性收费", "D": "财政拨款"}, "answer": "A", "solution": "收入总额中的下列收入为不征税收入：（1）财政拨款；（2）依法收取并纳入财政 管理的行政事业性收费、政府性基金；（3）国务院规定的其他不征税收入。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "下列损失中，属于安装工程一切险的保险责任范围的是（）。", "options": {"A": "因原材料缺陷引起的保险财产本身的损失", "B": "火灾造成的损失", "C": "由于超电压造成电气设备本身的损失", "D": "施工用机具失灵造成的本身损失"}, "answer": "B", "solution": "保险人对下列原因造成的损失和费用，负责赔偿：（1）自然事件，指地震、海啸、 雷电、飓风、台风、龙卷风、风暴、暴雨、洪水、水灾、冻灾、冰雹、地崩、山崩、雪崩、火 山爆发、地面下陷下沉及其他人力不可抗拒的破坏力强大的自然现象；（2）意外事故，指 不可预料的以及被保险人无法控制并造成物质损失或人身伤亡的突发性事件，包括火灾和爆 炸。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "根据《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》，建筑施工企业申请安全生产许可证时， 应当向住房城乡建设主管部门提供的材料是（）。", "options": {"A": "企业资质证书", "B": "营业执照", "C": "设计报告", "D": "安全生产承诺书"}, "answer": "B", "solution": "建筑施工企业申请安全生产许可证时，应当向住房城乡建设主管部门提供下列材料： （1）建筑施工企业安全生产许可证申请表；（2）企业法人营业执照；（3）与申请安全生产 许可证应当具备的安全生产条件相关的文件、材料。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "下列法律责任的承担方式中，属于行政处分的是（）。", "options": {"A": "降级", "B": "罚款", "C": "责令停产停业", "D": "取消投标资格"}, "answer": "A", "solution": "BCD属于行政处罚。"}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "关于建设工程施工合同解除的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "合同约定的工期内承包人没有完工，发包人可以解除合同", "B": "发包人未按合同约定支付工程价款，承包人可以解除合同", "C": "承包人将承包的工程转包，发包人可以解除合同", "D": "承包人已经完工的建设工程质量不合格，发包人可以解除合同"}, "answer": "C", "solution": "承包人具有下列情形之一，发包人请求解除建设工程施工合同的，应予支持：（1） 明确表示或者以行为表明不履行合同主要义务的；（2）合同约定的期限内没有完工，且在发 包人催告的合理期限内仍未完工的；（3）已经完成的建设工程质量不合格，并拒绝修复的； （4）将承包的建设工程非法转包、违法分包的。所以AD错误,C正确。发包人具有下列情形 之一，致使承包人无法施工，且在催告的合理期限内仍未履行相应义务，承包人请求解除建 设工程施工合同的，应予支持：（1）未按约定支付工程价款的；（2）提供的主要建筑材料、 建筑构配件和设备不符合强制性标准的；（3）不履行合同约定的协助义务的。所以B错误。"}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "根据《劳动合同法》，下列情形中，用人单位不得与劳动者解除劳动合同的是（）。", "options": {"A": "在试用期间被证明不符合录用条件的", "B": "患病或非因工负伤，在规定的医疗期内的", "C": "严重违反用人单位的规章制度的", "D": "被依法追究刑事责任的"}, "answer": "B", "solution": "劳动者有下列情形之一的，用人单位不得依照该法第40条、第41条的规定解除劳 动合同：（1）从事接触职业病危害作业的劳动者未进行离岗前职业健康检查，或者疑似职业 病病人在诊断或者医学观察期间的；（2）在本单位患职业病或者因工负伤并被确认丧失或者 部分丧失劳动能力的；（3）患病或者非因工负伤，在规定的医疗期内的；（4）女职工在孕 期、产期、哺乳期的；（5）在本单位连续工作满15年，且距法定退休年龄不足5年的；（6） 法律、行政法规规定的其他情形。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "根据《关于做好工程建设领域专业技术人员职业资格“挂证”等违法违规行为专项整治工 作的补充通知》，下列实际工作单位与注册单位一致，但社会保险缴纳单位与注册单位不一 致的人员，应当认定为“挂证”的是（）。", "options": {"A": "在某造价咨询公司注册并实际工作，但由某商贸公司缴纳社会保险的军队转业人员", "B": "达到法定退休年龄正式退休和依法提前退休的人员", "C": "某大学所属监理单位聘用的该校在职教师后保险由该大学缴纳的", "D": "因企业改制征地拆迁等买断社会保险的"}, "answer": "A", "solution": "对实际工作单位与注册单位一致，但社会保险缴纳单位与注册单位不一致的人员， 以下6类情形，原则上不认定为“挂证”行为：（1）达到法定退体年龄正式退休和依法提前 退休的；（2）因事业单位改制等原因保留事业单位身份，实际工作单位为所在事业单位下属 企业，社会保险由该事业单位缴纳的；（3）属于大专院校所属勘察设计、工程监理、工程造 价单位聘请的本校在职教师或科研人员，社会保险由所在院校缴纳的；（4）属于军队自主择 业人员的；（5）因企业改制、征地拆迁等买断社会保险的；（6）有法律法规、国家政策依 据的其他情形。A选项是挂靠。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "根据《民法典》，下列财产可以抵押的是（）", "options": {"A": "学校的教学楼", "B": "生产设备", "C": "依法被查封的建筑物", "D": "土地所有权"}, "answer": "B", "solution": "债务人或者第三人有权处分的下列财产可以抵押：（1）建筑物和其他土地附着物； (2）建设用地使用权；（3）海域使用权；(4）生产设备、原材料、半成品、产品；(5）正在 建造的建筑物、船舶、航空器；（6）交通运输工具；（7）法律、行政法规未禁止抵押的其 他财产。抵押人可以将上述所列财产一并抵押。对于以上第（1）项至第（3）项规定的财产 或者第（5）项规定的正在建造的建筑物抵押的，应当办理抵押登记。抵押权自登记时设立。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "根据《建设工程安全生产管理条例》，建设单位应当在拆除工程施工15日前，报送建设 行政主管部门或者其他部门备案的资料是（）。", "options": {"A": "拟拆除建筑物、构筑物及可能危及毗邻建筑的说明", "B": "设计单位资质等级证明", "C": "拆除设计方案", "D": "拆除工程施工合同"}, "answer": "A", "solution": "建设单位应当在拆除工程施工15日前，将下列资料报送建设工程所在地的县级以上 地方人民政府建设行政主管部门或者其他有关部门备案：（1）施工单位资质等级证明；（2） 拟拆除建筑物、构筑物及可能危及毗邻建筑的说明；（3）拆除施工组织方案；（4）堆放、 清除废弃物的措施。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "下列被监理工程的单位中，可以与监理单位存在隶属关系的是（）。", "options": {"A": "施工企业", "B": "建设单位", "C": "建筑材料供应单位", "D": "建筑构配件供应单位"}, "answer": "B", "solution": "工程监理单位与被监理工程的施工承包单位以及建筑材料、建筑构配件和设备供应 单位有隶属关系或者其他利害关系的，不得承担该项建设工程的监理业务。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "下列法律责任中，属于刑罚主刑的是（）。", "options": {"A": "拘留", "B": "剥夺政治权利", "C": "拘役", "D": "驱逐出境"}, "answer": "C", "solution": "主刑的种类如下：（1）管制；（2）拘役；（3）有期徒刑；（4）无期徒刑；（5） 死刑。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "下列情形中，属于建筑市场施工企业资质不良行为的是（）", "options": {"A": "未在规定期限内办理资质变更手续的", "B": "个人借用其他施工企业资质投标的", "C": "将承包的工程分包给不具有相应资质的单位的", "D": "转让安全生产许可证的"}, "answer": "A", "solution": "资质不良行为认定标准：（1）未取得资质证书承揽工程的，或超越本单位资质等级 承揽工程的；（2）以欺骗手段取得资质证书承揽工程的；（3）允许其他单位或个人以本单 位名义承揽工程的；（4）未在规定期限内办理资质变更手续的；（5）涂改、伪造、出借、 转让《建筑业企业资质证书》的；（6）按照国家规定需要持证上岗的技术工种的作业人员未 经培训、考核，未取得证书上岗，情节严重的。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "根据《劳动合同法》，下列情形中，用人单位不得解除劳动合间的是（）。", "options": {"A": "劳动者在试用期间被证明不符合录用条件的", "B": "劳动者严重违反用人单位规章制度的", "C": "劳动者患病或者非因工负伤在规定的医疗期内的", "D": "劳动者被依法追究刑事责任的"}, "answer": "C", "solution": "用人单位不得解除劳动合同：（1）从事接触职业病危害作业的劳动者未进行离岗前 职业健康检查，或者疑似职业病病人在诊断或者医学观察期间的；（2）在本单位患职业病或 者因工负伤并被确认丧失或者部分丧失劳动能力的；（3）患病或者非因工负伤，在规定的医 疗期内的；（4）女职工在孕期、产期、哺乳期的；（5）在本单位连续工作满15年，且距 法定退休年龄不足5年的；（6）法律、行政法规规定的其他情形。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "根据《建设工程质量管理条例》，下列建设工程质量保修期限的约定中，符合规定的是 （）。", "options": {"A": "供冷系统质量保修期为1年", "B": "屋面防水工程质量保修期为3年", "C": "给排水管道工程质量保修期为3年", "D": "装修工程质量保修期为1年"}, "answer": "C", "solution": "约定期限只能不短于法定期限有效。A项错误，供热与供冷系统，为2个采暖期、 供冷期。B项错误，屋面防水工程、有防水要求的卫生间、房间和外墙面的防渗漏，为5年 保修期。D项错误，电气管线、给排水管道、设备安装和装修工程，为2年保修期。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "关于受国家保护的文物范围的说法,正确的是（）。", "options": {"A": "古人类化石属于受国家保护的文物", "B": "石刻、壁画受国家保护", "C": "具有科学价值的古脊椎动物化石同文物一样受国家保护", "D": "反映历史上某时代社会生产的艺术品受国家保护"}, "answer": "C-12-", "solution": "选项ABD错误，在中华人民共和国境内，下列文物受国家保护：（1）具有历史、艺 术、科学价值的古文化遗址、古墓葬、古建筑、石窟寺和石刻、壁画；（2）与重大历史事件、 革命运动或者著名人物有关的以及具有重要纪念意义、教育意义或者史料价值的近代现代重 要史迹、实物、代表性建筑；（3）历史上各时代珍贵的艺术品、工艺美术品；（4）历史上 各时代重要的文献资料以及具有历史、艺术、科学价值的手稿和图书资料等；（5）反映历史 上各时代、各民族社会制度、社会生产、社会生活的代表性实物。具有科学价值的古脊椎动 物化石和古人类化石同文物一样受国家保护。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "对下列债权请求权提出诉讼时效抗辩，人民法院应当予以支持的是（）。", "options": {"A": "支付存款本金及利息请求权", "B": "向不特定对象发行的企业债券本息请求权", "C": "已转让债券的本息请求权", "D": "基于投资关系产生的缴付出资请求权"}, "answer": "C", "solution": "选项ABD错误，当事人可以对债权请求权提出诉讼时效抗辩，但对下列债权请求权 提出诉讼时效抗辩的，法院不予支持：（1）支付存款本金及利息请求权；（2）兑付国债、 金融债券以及向不特定对象发行的企业债券本息请求权；（3）基于投资关系产生的缴付出资 请求权；（4）其他依法不适用诉讼时效规定的债权请求权。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "根据《建设工程质量管理条例》，下列文件中，未经审查批准，不得使用的是（）。", "options": {"A": "技术档案文件", "B": "施工图设计文件", "C": "质量过程控制文件", "D": "施工管理资料文件"}, "answer": "B", "solution": "我国有严格的施工图设计文件审查制度。2019年4月经修改后公布的《建设工程质 量管理条例》规定，施工图设计文件未经审查批准的，不得使用。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "生产经营单位与从业人员订立的免除或者减轻其对从业人员因生产安全事故伤亡责任的 条款（）。", "options": {"A": "有效", "B": "可撤销", "C": "效力待定", "D": "无效"}, "answer": "D", "solution": "下列劳动合同无效或者部分无效：（1）以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方 在违背真实意思的情况下订立或者变更劳动合同的；（2）用人单位免除自己的法定责任、排 除劳动者权利的；（3）违反法律、行政法规强制性规定的。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "下列保险中，属于强制性保险的是（）。", "options": {"A": "工伤保险", "B": "意外伤害保险", "C": "建筑工程一切险", "D": "勘察设计责任险"}, "answer": "A", "solution": "建筑施工企业应当依法为职工参加工伤保险缴纳工伤保险费。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "根据《增值税暂行条例》，下列进项税额中，准予从销项税额中抵扣的是（）。", "options": {"A": "非正常损失的购进货物", "B": "用于集体福利的购进货物", "C": "从销售方取得的增值税专用发票上注明的增值税额", "D": "用于个人消费的购进不动产"}, "answer": "C", "solution": "下列进项税额准予从销项税额中抵扣：（1）从销售方取得的增值税专用发票上注明 的增值税额。（2）从海关取得的海关进口增值税专用缴款书上注明的增值税额。（3）购进 农产品，除取得增值税专用发票或者海关进口增值税专用缴款书外，按照农产品收购发票或 者销售发票上注明的农产品买价和11%的扣除率计算的进项税额，国务院另有规定的除外。 （4）自境外单位或者个人购进劳务、服务、无形资产或者境内的不动产，从税务机关或者扣 缴义务人取得的代扣代缴税款的完税凭证上注明的增值税额。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "关于民事诉讼证据的调查收集和保全的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "当事人因客观原因不能自行收集的证据，可以申请人民法院调查收集，并应当在庭审辩论 结束前提交书面申请", "B": "当事人或者利害关系人申请采取查封的证据保全措施，人民法院应当责令请人提供相应的 担保", "C": "对控制书证的当事人在诉讼中曾经引用过的书证，当事人可以申请人民法院责令对方当事 人提交，控制书证的当事人可以拒绝提交", "D": "当事人或者利害关系人可以申请证据保全并应当在第一审庭审结束前向人民法院提出-19-"}, "answer": "B", "solution": "A错误，因客观原因不能自行收集的证据，可申请人民法院调查收集，并应当在举 证期限届满前提交书面申请；C错误，有下列情形，控制书证的当事人应当提交书证：控制 书证的当事人在诉讼中曾经引用过的书证；为对方当事人的利益制作的书证；对方当事人依 照法律规定有权查阅、获取的书证；账簿、记账原始凭证；人民法院认为应当提交书证的其 他情形；D错误，当事人或者利害关系人可以依法申请证据保全并应当在举证期限届满前向 人民法院提出。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "关于施工合同解除的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "合同约定的期限内承包人没有完工，发包人可以解除合同", "B": "发包人未按约定支付工程价款，承包人可以解除合同", "C": "承包人将承包的工程转包，发包人可以解除合同", "D": "承包人已经完工的建设工程质量不合格，发包人可以解除合同"}, "answer": "C", "solution": "承包人具有下列情形之一，发包人请求解除建设工程施工合同的，应予支持：（1） 明确表示或者以行为表明不履行合同主要义务的；（2）合同约定的期限内没有完工，且在发 包人催告的合理期限内仍未完工的；（3）已经完成的建设工程质量不合格，并拒绝修复的； （4）将承包的建设工程非法转包、违法分包的。"}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "下列损失中，属于建设工程一切险除外责任的是（）。", "options": {"A": "火灾和爆炸造成的损失", "B": "冰雹、地面下陷下沉造成的损失", "C": "非外力引起的机械或者电气装置的本身损失", "D": "地震、海啸、龙卷风造成的损失"}, "answer": "C", "solution": "保险人对下列各项原因造成的损失不负责赔偿：（1）设计错误引起的损失和费用； （2）自然磨损、内在或潜在缺陷、物质本身变化、自燃、自热、氧化、锈蚀、渗漏、鼠咬、 虫蛀、大气（气候或气温）变化、正常水位变化或其他渐变原因造成的保险财产自身的损失 和费用；（3）因原材料缺陷或工艺不善引起的保险财产本身的损失以及为换置、修理或矫正 这些缺点错误所支付的费用；（4）非外力引起的机械或电气装置的本身损失，或施工用机具、 设备、机械装置失灵造成的本身损失；（5）维修保养或正常检修的费用；（6）档案、文件、 账簿、票据、现金、各种有价证券、图表资料及包装物料的损失；（7）盘点时发现的短缺； （8）领有公共运输行驶执照的，或已由其他保险予以保障的车辆、船舶和飞机的损失；（9） 除非另有约定，在保险工程开始以前已经存在或形成的位于工地范围内或其周围的属于被保 险人的财产的损失；（10）除非另有约定，在保险单保险期限终止以前，保险财产中已由工 程所有人签发完工验收证书或验收合格或实际占有或使用或接收的部分。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": ".下列法律文件中，属于我国法的形式的是（） 。", "options": {"A": "宗教法", "B": "判例", "C": "国际条约", "D": "人民法院的判决书"}, "answer": "c", "solution": "在我国，习惯法、宗教法、判例不是法的形式。我国法的形式是制定法形式， 具体可分为以下 7类:宪法、法律、行政法规、地方性法规、自治条例和单行条例、部 门规章、地方政府规章、国际条约。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": ".下列物权中，自合同生效时设立的是（）。", "options": {"A": "地役权", "B": "建设用地使用权", "C": "居住权", "D": "机动车所有权"}, "answer": "A", "solution": "地役权自地役权合同生效时设立。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": ".下列事项中，不能提出行政复议申请的是（）。", "options": {"A": "对行政机关就民事纠纷作出的调解处理不服的", "B": "对行政机关作出的警告决定不服的", "C": "对行政机关作出的资质证书变更决定不服的", "D": "对行政机关作出的冻结财产措施决定不服的"}, "answer": "A", "solution": "不能提出行政复议的事项: 1、不服行政机关作出的行政处分或者其他人事处 理决定的,应当依照有关法律、行政法规的规定提起申诉; 2、不服行政机关对民事纠纷 作出的调解或者其他处理，应当依法申请仲裁或者向法院提起诉讼。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": ".关于民事诉讼中质证的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "证据应当在法庭上出示，由法官质证", "B": "当事人及其诉讼代理人经审判人员许可后可以询问证人", "C": "对涉及国家秘密的证据应当保密，不得在开庭时出示", "D": "对书证、视听资料质证时,当事人只能出示证据的原件或者"}, "answer": "B", "solution": "证据应当在法庭上出示，由当事人质证。因此，A错;当事人及其诉讼代理人 经审判人员许可后可以询问证人。询问证人时其他证人不得在场。对涉及国家秘密、 商业秘密和个人隐私的证据应当保密，需要在法庭出示的，不得在公开开庭时出示。 因此，C错在开庭。对书证、物证、视听资料进行质证时，当事人应当出示证据的原 件或者原物，但有下列情形之一的除外:（1）出示原件或者原物确有困难并经法院准 许出示复制件或者复制品的;（2）原件或者原物已不存在，但有证据证明复制件、复 制品与原件或原物一致的。故D错。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": ".知识产权法的下列保护对象中，属于专利法保护对象的是（）。", "options": {"A": "为施工绘制的工程设计图", "B": "施工企业编制的投标文件", "C": "施工企业研发的新技术方案", "D": "项目经理完成的工作报告"}, "answer": "c", "solution": "我国《专利法》保护的是发明创造专利权，并规定发明创造就是指发明、实 用新型和外观设计 3。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": ".下列文件中，可以对强制性标准的制定作出规定的是（）。", "options": {"A": "部门规章", "B": "地方性法规", "C": "地方政府规章", "D": "国务院决定"}, "answer": "D", "solution": "法律、行政法规和国务院决定对强制性标准的制定另有规定的，从其规定。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": ".根据《劳动合同法》，下列情形中，导致劳动合同无效或者部分无效的是（）。", "options": {"A": "以欺诈、胁迫的手段，使对方在违背真实意思的情况下履行劳动合同的", "B": "乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下变更劳动合同的", "C": "月人单位限制劳动者加班的", "D": "劳动合同仅约定试用期的"}, "answer": "B", "solution": "劳动合同无效或部分无效:①以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方在违 背真实意思的情况下订立或者变更劳动合同的;②用人单位免除自己的法定责任、排除 劳动者权利的;③违反法律、行政法规强制性规定的。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": ".国有资金占控股地位的依法必须进行招标的下列项目中，可以邀请招标的是（）。", "options": {"A": "工期紧张的", "B": "技术复杂，只有少量潜在投标人可供选择的", "C": "采用公开招标方式所需时间过长的", "D": "采购时无法精确拟定技术规格的"}, "answer": "B", "solution": "国有资金占控股或者主导地位的依法必须进行招标的项目，应当公开招标; 但有下列情形之一的，可以邀请招标:（1）技术复杂、有特殊要求或者受自然环境限 制，只有少量潜在投标人可供选择;（2）采用公开招标方式的费用占项目合同金额的 比例过大。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": ".关于行政诉讼管辖的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "对限制人身自由的行政强制措施不服提出的诉讼，应当由被告所在地人民院管辖", "B": "复议机关改变原行政行为的案件，可以由复议机关所在地人民法院管辖", "C": "中级人民法院管辖第一审行政案件", "D": "因不动产提起的行政诉讼，由被告所在地人民法院管辖"}, "answer": "B", "solution": "对限制人身自由的行政强制措施不服提起的诉讼，由被告所在地或者原告所 在地人民法院管辖。故A错;经复议的案件，复议机关改变原行政行为的，也可以由复 议机关所在地人民法院管辖。基层人民法院管辖第一审行政案件。中级人民法院管辖 下列第一审行政案件:（1）对国务院部门或者县级以上地方人民政府所作的行政行为 提起诉讼的案件;（2）海关处理的案件;（3）本辖区内重大、复杂的案件;（4）其他法律规定由中级人民法院管辖的案件。高级人民法院管辖本辖区内重大、复杂的第一 审行政案件。最高人民法院管辖全国范围内重大、复杂的第一审行政案件。因不动产 提起的行政诉讼，由不动产所在地人民法院管辖。因此，D 10错"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "下列影响建设工程项目管理目标实现的因素中，起决定性作用的是()。", "options": {"A": "人", "B": "方法", "C": "工具 36", "D": "组织"}, "answer": "D", "solution": "系统的目标决定了系统的组织，而组织是目标能否实现的决定性因素，这是组织认的一个重要 结论。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "下列建设工程项目决策阶段的工作内容中，属于组织策划的是()。", "options": {"A": "业主方项目管理的组织结构", "B": "生产运营期经营管理总体方案", "C": "编码体系的建立", "D": "实施期组织总体方案"}, "answer": "D", "solution": "决策期组织策划：决策期的组织结构、任务分工、管理职能分工、工作流程、实施期组织总体 方案、项目编码体系分析。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "下列施工成本材料费的控制中，可以影响材料价格的因素是()。", "options": {"A": "材料领用的指标", "B": "材料的投料计量", "C": "材料消耗量的大小", "D": "材料的采购运输"}, "answer": "D", "solution": "由于材料价格是由买价、运杂费、运输中的合理的损耗等所组成。"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "根据《生产安全事故报告和调查处理条例》，下列安全事故中，属于重大事故的是()", "options": {"A": "3人死亡，10人重伤，直接经济损失2000万元", "B": "12人死亡，直接经济损失960万元", "C": "36人死亡，50人重伤，直接经济损失6000万元", "D": "2人死亡，100人重伤，直接经济损失1.2亿元"}, "answer": "B", "solution": "根据生产安全事故(以下简称事故)造成的人员伤亡或者直接经济损失，事故一般分为以下等级： (一)特别重大事故，是指造成30人上死亡，或100人以上重伤(包括急性工业中毒，下同)，或者1亿元以 上直接经济损失的事故;(二)重大事故，是指造成10人以上30人以下死亡，或者50人以上100人以下重伤， 或者5000万元以上1亿元以下直接经济损失的事故。(三)较大事故，是指造成3人以上10人以下死亡，或 者10人以上50人以下重伤，或者1000万元以上5000万元以下直接经济损失的事故;(四)一般事故，是指 造成3人以下死亡，或者10人以下重伤，或者1000万元以下直接经济损失的事故(“以上”报考本数，“以 下”不包括本数)"}
{"id": "1", "qid": 68, "question": "下列项目各参与方的沟通障碍中，属于组织沟通障碍的是()。", "options": {"A": "机构组织庞大 57", "B": "知识、经验水平的差距导致的障碍", "C": "对信息的看法不同造成的障碍", "D": "下属对上级的恐惧心理而形成的障碍"}, "answer": "A", "solution": "在管理信息中，合理的组织机构有利于信息沟通。但是，如果组织机构过于庞大，中间层次太 多，信息从最高决策层传递到下层不仅容易产生信息失真，而且还会浪费大量时间，影响信息及时性。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "根据物资采购管理程序，物资采购首先应()。", "options": {"A": "进行采购策划，编制采购计划", "B": "明确采购产品或服务的基本要求", "C": "进行市场调查，选择合格的产品供应单位", "D": "采用招标或协商等方式确定供应单位"}, "answer": "B", "solution": "采购管理应遵循下列程序：(1)明确采购产品或服务的基本要求、采购分工及有关责任。参见 教"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "下列项目目标动态控制的流程中，正确的是()", "options": {"A": "收集项目目标的实际值一实际值与计划值比较一找出偏差一采取纠偏措施", "B": "收集项目目标的实际值一实际值与计划值比较一中出偏差一进行目标调整", "C": "收集项目目标的实际值一实际值与计划值比较一采取控制措施一进行目标调整", "D": "实际值与计划值比较一找出偏差一采取控制措施一收集项目目标的实际值"}, "answer": "A", "solution": "收集项目目标的实际值，如实际投资，实际进度等，定期(如每两周或每月)进行项目目标的计 划值和实际值的比较;通过项目目标的计划值和实际值的比较，如有偏差，则采取纠偏措施进行纠偏。参见 教"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "下列工程项目风险管理工作中，属于风险评估阶段的是()。", "options": {"A": "确定风险因素", "B": "编制项目风险识别报告", "C": "确定各种风险的风险量和风险等级", "D": "对风险进行监控 6"}, "answer": "C", "solution": "项目风险评估包括以下工作： (1)利用已有数据资料(主要是类似项目有关风险的历史资料)和相关专业方法分析各种风险因素发生的 概率; (2)分析各种风险的损失量，包括可能发生的工期损失、费用损失，以及对工程的质量、功能和使用效 果等方面的影响， (3)根据各种风险发生的概率和损失量，确定各种风险的风险量和风险等级。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "下列环境管理体系内容要素中，属于辅助性要素的是()。", "options": {"A": "环境方针", "B": "环境因素", "C": "记录控制", "D": "内部审核"}, "answer": "C", "solution": "7个辅助性要素包括：能力、培训和意识;沟通、参与和协商;文件;文件控制;应急准备和响应; 事件调查、不符合、纠正措施和预防措施;记录控制。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "下列项目策划工作中，属于实施阶段管理策划的是()。 8", "options": {"A": "项目实施各监督项目管理的工作内容策划", "B": "项目实施期管理总体方案策划", "C": "生产运营期设施管理总体方案策划", "D": "生产运营期经营管理总体方案策划"}, "answer": "A", "solution": "项目实施的管理策划其主要工作内容包括：(1)项目实施各阶段项目管理的工作内容;(2)项目 风险管理与工程保险方案。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "项目管理实施计划的编制过程包括：①熟悉相关法规和文件;②分析项目条件和环境;③履行报批手 续;④组织编制。根据《建设工程项目管理规范》(GBT50326—2006)，正确的编制程序是()。", "options": {"A": "①一②一③一④ 9", "B": "②一①一④一③", "C": "①一②一④一③", "D": "②一①一③一④"}, "answer": "B", "solution": "编制项目管理实施规划应遵循下列程序：(1)了解项目相关各方的要求;(2)分析项目条件和环 境;(3)熟悉相关法规和文件;(4)组织编制;(5)履行报批手续。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "下列施工成本管理的措施中，属于组织措施的是()。", "options": {"A": "选用合适的分包项目合同结构", "B": "确定合理的施工高成本控制工作流程", "C": "确定合适的施工机械，设备使用方案", "D": "对施工成本管理目标进行风险分析，并制定防范性对策"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是施工成本管理措施中的组织措施。选项A属于合同措施;选项C属于技术措施; 选项D属于经济措施。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "下列项目质量风险中，属于管理风险的是()。", "options": {"A": "项目实施人员对工程技术的应用不当", "B": "社会上的腐败现象和违法现象", "C": "采用不够成熟的新结构、新技术、新工艺", "D": "工程质量责任单位的质量管理体系存在缺陷"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是质量风险识别口管理风险:工程项目的建设、设计、施工、监理等工程质量责任 单位的质量管理体系存在缺陷，组织结构不合理，工作流程组织不科学，任务分工和职能划分不恰当，管理 制度不健全，或者各级管理者的管理能力不足和责任心不强，这些因素都可能对项目质量造成损害。参见教 材P166。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "下列施工成本分析方法中，用来分析各种因素对成本影响程度的是()。", "options": {"A": "相关比率法", "B": "连环置换法 17", "C": "比重分析法", "D": "动态比率法"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是施工成本分析的基本方法。因素分析法又称连环置换法，可用来分析各种因素对 成本的影响程度。"}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "下列施工企业作业质量控制点中，属于“待检点”的是()。", "options": {"A": "隐蔽工程", "B": "重要部位 21", "C": "特种作业", "D": "专门工艺"}, "answer": "A", "solution": "凡属“待检点”的施工作业，如隐蔽工程等，施工方必须在完成施工质量自检的基础上，提前 通知项目监埋机构进行检查验收。"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "下列建设项目信息中，属于经济类信息的是()。", "options": {"A": "编码信息", "B": "质量控制信息", "C": "工作量控制信息 22", "D": "设计技术信息"}, "answer": "C", "solution": "经济类信息包含有：投资控制信息、工作量控制信息。"}
{"id": "1", "qid": 70, "question": "下列进度控制措施中，属于组织措施的是()。", "options": {"A": "编制工程网络进度计划", "B": "编制资源需求计划", "C": "编制先进完整的施工方案", "D": "编制讲膺神制的工作流程"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是项目进度控制的组织措施。应编制项目进度控制的工作流程，如：(一)定义项目 进度计划系统的组成，(二)各类进度计划的编程序、审批程序和计划调整程序等。页。 "}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "下列工程项目策划工作中，属于建设工程项目实施阶段管理策划的是（", "options": {"A": "确定项目实施期管理总体方案", "B": "确定生产运营期设施管理总体方案", "C": "确定项目风险管理与工程保险方案", "D": "确定生产运营期经营管理总体方案"}, "answer": "）。 C", "solution": "项目实施的管理策划，其主要工作内容包括：（1）项目实施各阶段项目管理的工作 内容；（2）项目风险管理与工程保险方案。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "下列安全生产管理制度中，最基本也是所有制度核心的是（）", "options": {"A": "安全生产教育培训制度", "B": "安全生产责任制", "C": "安全检查制度", "D": "安全措施计划制度"}, "answer": "B", "solution": "安全生产责任制是最基本的安全管理制度，是所有安全生产管理制度的核心。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "采用固定总价合同，承包商需承担一定风险，下列风险中，属于承包商价格风险的是（", "options": {"A": "设计深度不够造成的误差", "B": "工程量计算错误", "C": "工程范围不确定", "D": "漏报计价项目"}, "answer": "）。 D", "solution": "采用固定总价合同，双方结算比较简单，但是由于承包商承担了较大的风险，因此 报价中不可避免地要增加一笔较高的不可预见风险费。承包商的风险主要有两个方面：一是 价格风险，二是工作量风险。价格风险有报价计算错误、漏报项目、物价和人工费上涨等； 工作量风险有工程量计算错误、工程范围不确定、工程变更或者由于设计深度不够所造成的 误差等。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "下列施工合同风险中，属于管理风险的是（", "options": {"A": "业主改变设计方案", "B": "对环境调查和预测的风险", "C": "自然环境的变化", "D": "合同所依据的法律环境的变化"}, "answer": "）。 B", "solution": "管理风险：（1）对环境调查和预测的风险。对现场和周围环境条件缺乏足够全面和 深入的调查，对影响投标报价的风险、意外事件和其他情况的资料缺乏足够的了解和预测； （2）合同条款不严密、错误、二义性，工程范围和标准存在不确定性；（3）承包商投标策 略错误，错误地理解业主意图和招标文件，导致实施方案错误、报价失误等。（4）承包商的 技术设计、施工方案、施工计划和组织措施存在缺陷和漏洞，计划不周。（5）实施控制过程 中的风险。例如：合作伙伴争执、责任不明；缺乏有效措施保证进度、安全和质量要求；由 于分包层次太多，造成计划执行和调整、实施的闲难等。选项A属于项目组成成员资信和能 力风险，选项B属于管理风险，选项C、D属于项目外界环境风险。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "某单价合同的投标报价单中，投标人的投标书中出现了明显的数字计算错误，导致总价和 单价计算结果不一致。下列行为中，属于业主权力的是（", "options": {"A": "业主有权力先作修改再评标，以总价作为最终报价结果", "B": "业主没有权力先作修改再评标，可以宣布该投标人废标", "C": "业主没有权力先作修改再评标，可以请该投标人再报）。 价", "D": "业主有权力先作修改再评标，以单价为准调整的总价作为最终报价结果"}, "answer": "D", "solution": "在工程款结算中单价优先，对于投标书中明显的数字计算错误，业主有权利先做修 改再评标，当总价和单价的计算结果不一致时，以单价为准调整单价。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "下列施工检验批验收的做法中，正确的是（", "options": {"A": "存在一般缺陷的检验批应推倒重做", "B": "某些指标不能满足要求时，可予以验）。 收", "C": "严重缺陷经加固处理后能满足安全使用要求，可按技术处理方案进行验收", "D": "经加固处理后仍不能满足安全使用要求的分部工程可缺项验收"}, "answer": "C", "solution": "(1)在检验批验收时，发现存在严重缺陷的应推倒重做，有一般的缺陷可通过返修或 更换器具、设备消除缺陷后重新进行验收；(2)个别检验批发现某些项目或指标（如试块强度 等）不满足要求难以确定是否验收时，应请有资质测单位检测鉴定，当鉴定结果能够达到设 计要求时，应予以验收；(3)当检测到设计要求，但经原设计单位核算仍能满足结构安全和使 用功能的检验批，可予以验收；(4)严重质量缺陷或超过检验批范围内的缺陷，经法定检测单 位检测鉴定以后，认为不能满足最低限度的安全储备和使用功能，则必须进行加固处理，虽 然改变外形尺寸，但能满足安全使用要求，可按技术处理方案和协商文件进行验收，责任方 应承担经济责任；(5)通过返修或加固处理后仍不能满足安全使用要求的分部工程严禁验收。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "下列工作任务中，不属于信息管理部门的是（", "options": {"A": "负责编制行业信息管理规范", "B": "负责信息处理工作平台的建立和运行维护", "C": "负责工程档案管理", "D": "负责协调各部门的信息处理工作"}, "answer": "）。 A", "solution": "信息管理部门的工作任务：（1）负责编制信息管理手册，在项目实施过程中进行信 息管理手册的必要修改和补充，并检查和督促其执行；（2）负责协调和组织项目管理班子中 各个工作部门的信息处理工作；（3）负责信息处理工作平台的建立和运行维护；（4）与其 他工作部门协同组织收集信息、处理信息和形成各种反映项目进展和项目目标控制的报表和 报告；（5）负责工程档案管理等。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "下列工程项目策划工作中，属于项目决策阶段合同策划的是（", "options": {"A": "组织方案设计竞赛", "B": "确定项目设计合同结构方案", "C": "拟定施工合同文本", "D": "确定实施期合同结构总体方案"}, "answer": "）。 D", "solution": "决策期合同策划的主要内容：（1）决策期的合同结构（2）决策期的合同内容和文 本（3）实施期合同结构总体方案。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "政府质量监督机构对工程项目实施质量监督的第一步工作是（", "options": {"A": "制定质量监督工作计）。 划", "B": "抽查工程质量问题", "C": "接受建设单位申报手续", "D": "建立工程质量监督档案"}, "answer": "C", "solution": "对工程项目实施质量监督，应当依照下列程序进行：（1）受理建设单位办理质量 监督手续。（2）制定工作计划并组织实施。（3）对工程实体质量和工程质量行为进行抽查、 抽。（4）监督工程竣工验收。（5）形成工程质量监督报告。（6）建立工程质量监督档案。"}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "下列施工组织设计的内容中，属于施工部署及施工方案的是（", "options": {"A": "施工资源的需求计划", "B": "施工资源的优化配置", "C": "投入材料的堆场设计", "D": "施工机械的分析选择"}, "answer": "）。 D", "solution": "施工部署及施工方案包括：（1）根据工程情况，结合人力、材料、机械设备、资 金、施工方法等条件，全面部署施工任务，合理安排施工顺序，确定主要工程的施工方案； （2）对拟建工程可能采用的几个施工方案进行定性、定量的分析，通过技术经济评价，选择 最佳方案。A项和B项都属于施工进度计划的内容，C项属于施工平面图的内容。"}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "根据《建筑工程施工质量验收统一标准》（GB50300-2013），关于检验批质量验收合格的 说法，正确的是（）。", "options": {"A": "可由监理员组织验收", "B": "应具有完整的施工操作依据、质量检查记录", "C": "主控项目不需要全部检验合格", "D": "一般项目的检查具有否决权"}, "answer": "B", "solution": "检验批应由专业监理工程师组织施工单位项目专业质量检查员、专业工长等进行验 收。检验批质量验收合格应符合下列规定：（1）主控项目的质量经抽样检验均应合格；（2） 一般项目的质量经抽样检验合格；（3）具有完整的施工操作依据、质量检查记录。"}
{"id": "1", "qid": 70, "question": "下列质量控制工作中，属于施工技术准备工作的是（", "options": {"A": "明确质量控制的重点对象", "B": "编制测量控制方案", "C": "建立施工现场计量管理的规章制度", "D": "正确安装设置施工机械设备"}, "answer": "）。 A", "solution": "施工技术准备工作的质量控制：施工技术准备是指在正式开展施工作业活动前进行 的技术准备工作。这类工作内容繁多，主要在室内进行，例如：熟悉施工图纸，组织设计交 底和图纸审查；进行工程项目检查验收的项目划分和编号；审核相关质量文件，细化施工技 术方案和施工人员、机具的配置方案，编制施工作业技术指导书，绘制各种施工详图（如测 量放线图、大样图及配筋、配板、配线图表等），进行必要的技术交底和技术培训。如果施 工准备工作出错，必然影响施工进度和作业质量，甚至直接导致质量事故的发生。 施工技术准备是指在正式开展施工作业活动前进行的技术准备工作。这类工作主要在室内进 行。BCD现场施工准备工作。 "}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "下列施工生产要素的质量控制内容中，属于工艺方案质量控制的是", "options": {"A": "施工企业坚持执业资格注册制度和作业人员持证上岗制度", "B": "施工企业在施工过程中优先采用节能低碳的新型建筑材料和设备", "C": "施工企业对施工中使用的模具、脚手架等施工设备进行专项设。 计", "D": "施工企业合理布置施工总平面图和各阶段施工平面图"}, "answer": "D", "solution": "A项属于施工人员的质量控制，B项属于材料设备的质量控制，C项属于施工机械的 质量控制。D项属于工艺方案的质量控制，因此正确 答案应选择D项。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "下列建设工程项目施工成本分析方法中，属于分析各种因素对成本影响程度的是", "options": {"A": "相关比率法", "B": "比较分析法", "C": "动态比率法", "D": "连环置换法"}, "answer": "。 D", "solution": "因素分析法又称连环置换法，可用来分析各种因素对成本的影响程度。在进行分析 时，假定众多因素中的一个因素发生了变化，而其他因素则不变，然后逐个替换，分别比较 其计算结果，以确定各个因素的变化对成本的影响程度。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "下列施工现场防止噪声污染的措施中，最根本的措施是", "options": {"A": "接收者防护", "B": "传播途径控制", "C": "严格控制作业时间", "D": "声源上降低噪声"}, "answer": "D", "solution": "声源控制： 1声源上降低噪声，这是防止噪声污染的最根本的措施。 。 2尽量采用低噪声设备和加工工艺代替高噪声设备与加工工艺，如低噪声振捣器、风机、电 动空压机、电锯等。 3在声源处安装消声器消声，即在通风机、鼓风机、压缩机、燃气机、内燃机及各类排气放 空装置等进出风管的适当位置设置消声器。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "下列影响项目质量的环境因素中，属于管理环境因素的是", "options": {"A": "项目现场施工组织系统", "B": "项目所在地建筑市场规范程度", "C": "项目所在地政府的工程质量监督", "D": "项目咨询公司的服务水平"}, "answer": " A", "solution": "本题主要考察影响项目质量的环境因素中的管理环境因素。管理环境因素：主要是 指项目参建单位的质量管理体系、质量管理制度和各参建单位之间的协调等因素。比如，参 建单位的质量管理体系是否健全，运行是否有效，决定了该单位的质量管理能力；在项目施 工中根据承发包的合同结构，理顺管理关系，建立统一的现场施工组织系统和质量管理的综 合运行机制，确保工程项目质量保证体系处于良好的状态，创造良好的质量管理环境和氛围， 则是施工顺利进行，提高施工质量的保证。B、C、D项都属于社会环境因素。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "下列项目风险管理工作中，属于风险响应的是(", "options": {"A": "收集与项目风险有关的信息", "B": "监控可能发生的风险并提出预警", "C": "确定各种的风险量和风险等级", "D": "向保险公司投保难以控制的风险"}, "answer": "D", "solution": "本题主要考察项目风险响应的相关考点。常用的风险对策包括风险规避、减轻、自 留、转移及其组合等策略。对难以控制的风险，向保险公司投保是风险转移的一种措施。项 目风险响应指的是针对项目风险的对策进行风险响应。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "下列施工成本分析依据中，属于既可对己发生的，又可对尚未发生或正在发生的经济括动 进行核算的是", "options": {"A": "会计核算", "B": "统计核算", "C": "成本预。 测", "D": "业务核算"}, "answer": "D", "solution": "业务核算的范围比会计、统计核算要广。会计和统计核算一般是对已经发生的经济 活动进行核算，而业务核算不但可以核算已经完成的项目是否达到原定的目的、取得预期的 效果，而且可以对尚未发生或正在发生的经济活动进行核算，以确定该项经济活动是否有经 济效果，是否有执行的必要。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "根据国际设施管理协会的设施管理定义，下列管理事项中，属于物业运行管理的是", "options": {"A": "空间管理", "B": "用户管理", "C": "维修管理", "D": "财务管理"}, "answer": "C", "solution": "本题主要考察设施管理的相关考点。 。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "下列施工质量控制依据中，属于专用性依据的是", "options": {"A": "工程建设项目质量检验评定标准", "B": "建设工程质量管理条例", "C": "设计交底及图纸会审记录", "D": "材料验收的技术标准"}, "answer": "。 C", "solution": "本题主要考察施工质量控制的依据。施工质量控制的依据：一共同性依据—— 指适用于施工质量管理有关的、通用的、具有普遍指导意义和必须遵守的基本法规。二 专业技术性依据——指针对不同的行业、不同质量控制对象制定的专业技术规范文件。三 项目专用性依据——指本项目的工程建设合同、勘察设计文件、设计交底及图纸会审记录、 设计修改和技术变更通知，以及相关会议记录和工程联系单等。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "下列组织工具中，可以用来对项目的结构进行逐层分解，以反映组成该项目的所有工作任 务的是。", "options": {"A": "项目结构图", "B": "组织结构图", "C": "工作任务分工表", "D": "管理职能分工表"}, "answer": "A", "solution": "本题主要考察项目结构图的概念。项目结构图是一个组织工具，它通过树状图的方 式对一个项目的结构进行逐层分解，以反映组成该项目的所有工作任务。项目结构图中，矩 形表示工作任务或第一层、第二层子项目等，矩形框之间的连接用连线表示。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "下列工程担保中，应自发包人出具的有", "options": {"A": "支付担保", "B": "履约担保", "C": "预付款担保", "D": "保修担保"}, "answer": "。 A", "solution": "本题主要考察支付担保的含义。支付担保是中标人要求招标人提供的保证履行合同 中约定的工程款支付义务的担保。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "根据事故造成损失的程度，下列工程质量事故中，属于重大事故的是", "options": {"A": "造成1亿元以上直接经济损失的事故", "B": "造成1000万元以上5000万元以下直接经济损失的事故", "C": "造成100万以上1000万元以下直接经济损失的事故", "D": "造成5000万元以上1亿元以下直接经济损失的事故"}, "answer": "D", "solution": "本题主要考察质量事故的分类。 。 死亡人数重伤人数 直接经济损失 特别重大事故A≥30 A≥100 A≥1亿 重大事故 10≤A<3050≤A<1005000万≤A<1亿 较大事故 3≤A<1010≤A<501000万≤A<5000万 一般事故 A<3 A<10 100万≤A<1000万"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "根据《建设工程监理规范》(GB／T50319-2013)，工程建设监理实施细则必须经 准。", "options": {"A": "监理单位技术负责人", "B": "总监理工程师", "C": "专业监理工程师", "D": "监理单位法定代表批 人"}, "answer": "B", "solution": "工程建设监理实施细则的编制程序和依据应符合下列规定：1工程建设监理实施 细则应在工程施工开始前编制完成，并必须经总监理工程师批准；2工程建设监理实施细 则应由各有关专业的专业工程师参与编制。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "根据《中华人民共和国招标投标法》及相关法规，对必须招标的项目，招标人行为符合要 求的是。", "options": {"A": "就同一招标项目向潜在投标人提供有差别的项目信息", "B": "委托两家招标代理机构，设置两处报名点接受投标人报名", "C": "以特定行业的业绩、奖项作为加分条件", "D": "限定或者指定特定的品牌"}, "answer": "B", "solution": "本题主要考察招投标的相关考点。招标人有下列行为之一的，属于以不合理条件限 制、排斥潜在投标人或者投标人：①就同一招标项目向潜在投标人或者投标人提供有差别的 项目信息；②设定的资格、技术、商务条件与招标项目的具体特点和实际需要不相适应或者 与合同履行无关；③依法必须进行招标的项目以特定行政区域或者特定行业的业绩、奖项作 为加分条件或者中标条件；④对潜在投标人或者投标人采取不同的资格审查或者评标标准； ⑤限定或者指定特定的专利、商标、品牌、原产地或者供应商；⑥依法必须进行招标的项目 非法限定潜在投标人或者投标人的所有制形式或者组织形式；⑦以其他不合理条件限制、排 斥潜在投标人或者投标人。选项A、C、D都是以不合理条件限制、排斥潜在投标人或者投标 人。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "关于建设工程竣工验收备案的说法，正确的是。", "options": {"A": "建设单位应在建设工程竣工验收合格之日起30日内，向工程所在地的县级以上地方人民 政府建设主管单位备案", "B": "建设单位办理竣工验收备案时，应提交由监理单位编制的工程竣工验收报告", "C": "建设单位办理竣工验收备案时，应提交由施工单位签署的工程质量保修书", "D": "建设单位办理竣工验收备案时，对住宅工程应提交《住宅工程质量分户验收表》"}, "answer": "C", "solution": "建设单位应当自建设工程竣工验收合格之日起15日内，向工程所在地的县级以上地 方人民政府建设主管部门备案。建设单位办理工程竣工验收备案应当提交下列文件；1工 程竣工验收备案表。2工程竣工验收报告。3法律、行政法规规定应当由规划、环保 等部门出具的认可文件或者准许使用文件。4法律规定应当由公安消防部门出具的对大型 的人员密集场所和其他特殊建设工程验收合格的证明文件。5施工单位签署的工程质量保 修书。6法规，规章规定必须提供的其他文件。住宅工程还应当提交《住宅质量保证书》 和《住宅使用说明书》。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "下列建设工程项目策划工作中，属于实施阶段策划的是", "options": {"A": "编制项目实施期组织总体方案", "B": "编制项目实施期管理总体方案", "C": "编制项目实施期合同结构总体方案", "D": "制订项目风险管理与工程保险方案"}, "answer": "。 D", "solution": "项目实施阶段的管理策划，其主要工作内容包括：1项目实施各阶段项目管理的 工作内容；2项目风险管理与工程保险方案。A、B、C都属于决策阶段的策划。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "某工程的时标网络计划如下图，下列工期延误事件中，属于共同延误的是。", "options": {"A": "工作C因发包人原因和工作G因承包人原因各延误2周", "B": "工作D因发包人原因和工作F因承包人原因各延误2周", "C": "工作A因发包人原因和工作B因承包人原因各延误2周", "D": "工作E因发包人原因和工作F因承包人原因各延误2周"}, "answer": "C", "solution": "当两个或两个以上的延误事件从发生到终止的时间完全相同时，这些事件引起的延 误称为共同延误。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "根据《建设项目工程总承包管理规范》(GB/T50358—2005)，下列项目总承包方的工作中， 首先应进行的是", "options": {"A": "进行项目策划", "B": "召开开工会议", "C": "任命项目经理", "D": "施工开工准备"}, "answer": "。 C", "solution": "项目总承包方的工作程序如下参考《建设项目工程总承包管理规范》GB/T50358 －2005。1项目启动：在工程总承包合同条件下，任命项目经理，组建项目部。2 项目初始阶段3设计阶段4采购阶段5施工阶段6试运行阶段：7合同收尾。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "下列工程质量问题中，可不做专门处理的是。", "options": {"A": "某高层住宅施工中，底部二层的混凝土结构误用安定性不合格的水泥", "B": "某防洪堤坝填筑压实后，压实工的干密度未达到规定值", "C": "某检验批混凝土试块强度不满足规范要求，但混凝土实体强度检测后满足设计要求", "D": "某工程主体结构混凝工表面裂缝大于0.5mm"}, "answer": "C", "solution": "一般可不作专门处理的情况有以下几种： 1不影响结构安全和使用功能的。2后道工序可以弥补的质量缺陷。3法定检测单 位鉴定合格的。4出现的质量缺陷，经检测鉴定达不到设计要求，但经原设计单位核算， 仍能满足结构安全和使用功能的。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "下列项目质量控制体系中，属于质量控制体系第二层次的是(", "options": {"A": "建设单位项目管理机构建立的项目质量控制体系", "B": "交钥匙工程总承包企业项目管理机构建立的项目质量控制体系", "C": "项目设计总负责单位建立的项目质量控制体系", "D": "施主设备安装单位建立的现场质量控制体系"}, "answer": "C", "solution": "在大中型工程项目尤其是群体工程项目中，第一层次的质量控制体系应由建设单位 的工程项目管理机构负责建立；在委托代建、委托项目管理或实行交钥匙式工程总承包的情 况下，应由相应的代建方项目管理机构、受托项目管理机构或工程总承包企业项目管理机构 负责建立。第二层次的质量控制体系，通常是指分别由项目的设计总负责单位、施工总承包 单位等建立的相应管理范围内的质量控制体系。第三层次及其以下，是承担工程设计、施工 安装、材料设备供应等各承包单位的现场质量自控体系，或称各自的施工质量保证体系。系 统纵向层次机构的合理性是项目质量目标、控制责任和措施分解落实的重要保证。"}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "下列建设工程施工合同跟踪的对象中，属于对业主跟踪的是(", "options": {"A": "成本的增减", "B": "图纸的提供", "C": "施工的质量", "D": "分包人失误"}, "answer": "。 B", "solution": "对业主和其委托的工程师的工作进行以下跟踪：1业主是否及时、完整地提供了 工程施工的实施条件，如场地、图纸、资料等；2业主和工程师是否及时给予了指令、答 复和确认等；3业主是否及时并足额地支付了应付的工程款项。A属于对承包的任务的跟 踪。CD属于对工程小组或分包人的工程或工作。"}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "下列建设工程项目进度控制的措施中，属于经济措施的是(", "options": {"A": "落实资金供应条件", "B": "选择发承包模) 式", "C": "进行工程进度的风险分析", "D": "优选工程项目的设计、施工方案"}, "answer": "A", "solution": "建设工程项目进度控制的经济措施涉及资金需求计划、资金供应的条件和经济激励 措施等。为确保进度目标的实现，应编制与进度计划相适应的资源需求计划资源进度计划， 包括资金需求计划和其他资源人力和物力资源需求计划，以反映工程实施的各时段所需 要的资源。通过资源需求的分析，可发现所编制的进度计划实现的可能性，若资源条件不具 备，则应调整进度计划。资金需求计划也是工程融资的重要依据。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "下列建设工程项目总进度目标论证的工作中，属于项目结构分析的是(", "options": {"A": "将项目进行逐层分解", "B": "了解和调查项目的总体部署", "C": "对每一个工作项进行编码", "D": "调查项目实施的主客观条件"}, "answer": "A", "solution": "大型建设工程项目的结构分析是根据编制总进度纲要的需要，将整个项目进行逐层 分解，并确立相应的工作目录，如： （1）一级工作任务目录，将整个项目划分成若干个子系统； （2）二级工作任务目录，将每一个子系统分解为若干个子项目； （3）三级工作任务目录，将每一个子项目分解为若干个工作项。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "物资采购管理程序中，完成编制采购计划后下一步应进行的工作是(", "options": {"A": "进行采购合同谈判，签订采购合同", "B": "选择材料设备的采购单位", "C": "进行市场调查，选择合格的产品供应单位并建立名录", "D": "明确釆购产品的基本要求、采购分工和有关责任"}, "answer": "C", "solution": "物资采购管理应遵循下列程序：（1）明确采购产品或服务的基本要求、采购分工及 有关责任；（2）进行采购策划，编制采购计划；（3）进行市场调查，选择合格的产品供应 或服务单位，建立名录；（4）采用招标或协商等方式实施评审工作，确定供应或服务单位； （5）签订采购合同；（6）运输、验证、移交采购产品或服务；（7）处置不合格产品或不符 合要求的服务；（8）采购资料归档。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "下列工程质量事故中，可由事故发生单位组织事故调查组的是(", "options": {"A": "2人以下死亡，100万元~500万元的直接经济损失", "B": "5人以下重伤、100万元~500万元的直接经济损失", "C": "未造成人员伤亡，1000万~5000万元的直接经济损失", "D": "未造成人员伤亡，100万元~1000万元的直接经济损失"}, "answer": "D", "solution": "本题考查建设工程安全事故处理措施。工程质量事故没有造成人员伤亡的一般事故， 经县级人民政府委托可以由事故发生单位组织事故调查。ABC三个选项都不是一般事故。 死亡人数 重伤人数 直接经济损失 特别重大事故 A≥30 A≥100 A≥1亿 重大事故 10≤A<30 50≤A<100 5000万≤A<1亿 较大事故 3≤A<10 10≤A<50 1000万≤A<5000万 一般事故 A<3 A<10 100万≤A<1000万"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "下列成本项目的分析中，属于材料费分析的是(", "options": {"A": "分析材料节约将对劳务分包合同的影响", "B": "分析材料储备天数对材料储备金的影响", "C": "分析施工机械燃料消耗量对施工成本的影响", "D": "分析材料检验试验费占企业管理费的比重"}, "answer": "B", "solution": "A选项是属于人工费的分析；C选项属于机械使用费的分析；D选项是属于管理费的 分析。材料费分析包括主要材料、结构件和周转材料使用费的分析以及材料储备的分析。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "下列工程项目管理工作中，属于信息管理部门工作任务的是(", "options": {"A": "工程质量管理", "B": "工程安全管理", "C": "工程档案管理", "D": "工程进度管理"}, "answer": "C", "solution": "本题主要考查信息管理部门的工作任务。信息管理部门的工作任务包括①负责编制 信息管理手册；②负责协调和组织项目管理班子中各个工作部门的信息处理工作；③负责信 息处理工作平台的建立和运行维护④与其他工作部门协同组织收集信息、处理信息和形成各 种反映项目进展和项目目标控制的报表和报告⑤负责工程档案管理等。这个题目采用排除法 比较更容易选择。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "建设工程管理工作是一种增值服务工作，下列属于工程建设增值的是（", "options": {"A": "确保工程使用安全", "B": "提高工程质量", "C": "满足最终用户的使用功能", "D": "有利于工程维护"}, "answer": "B", "solution": "建设工程管理工作是一种增值工作，其核心任务是为工程的建设和使用增值。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "下列策划內容中，属于建设工程项目实施阶段策划的是(", "options": {"A": "编制项目实施合同期合同结构总体方案", "B": "确立项目实施期管理总体方案", "C": "确定关键技术分析和论证", "D": "进行项目目标的分析和再论)。 证"}, "answer": "D", "solution": "实施阶段策划的主要内容包括：（1）项目实施的环境和条件的调查与分析；（2） 项目目标的分析和再认证；（3）项目实施的组织策划；（4）项目实施的管理策划；（5）项 目实施的合同策划；（6）项目实施的经济策划；（7）项目实施的技术策划；（8）项目实施 的风险策划等。选项A、B、C全属于决策阶段策划的工作内容。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "下列财产损失和人身伤害事件中，属于第三者责任险赔偿范围的是(", "options": {"A": "项目承包商在施工工地的财产损失", "B": "项目承包商职工在施工工地的人身伤害", "C": "项目法人升聘员工在施工工地的人身伤害", "D": "项目法人、承包商以外的第三人因施工原因造成的财产损失"}, "answer": "D", "solution": "第三者责任险是指由于施工的原因导致项目法人和承包人以外的第三人受到财产损 失或人身伤害的赔偿。第三者责任险的被保险人也应是项目法人和承包人。该险种一般附加 在工程一切险中。应当注意，属于承包商或业主在工地的财产损失，或其公司和其他承包商 在现场从事与工作有关的职工的伤亡不属于第三者责任险的赔偿范围，而属于工程一切险和 人身意外伤害险的范围。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "下列合同实施偏差处理措施中，属于合同措施的是（", "options": {"A": "变更技术方案", "B": "采取索赔手段", "C": "调整工作流程", "D": "增加经济投入"}, "answer": "B", "solution": "合同措施主要包括“合同”“索赔”等关键词的内容。A选项是技术措施，C选项是 组织措施，D选型是经济措施。 合同实施偏差的调整措施可以分为： （1）组织措施，如增加人员投入，调整人员安排，调整工作流程和工作计划等； （2）技术措施，如变更技术方案，采用新的高效率的施工方案等； （3）经济措施，如增加投入，采取经济激励措施等； （4）合同措施，如进行合同变更，签订附加协议，采取索赔手段等。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "下列质量风险对策中，属于“减轻”对策的是(", "options": {"A": "设立质量事故风险基金", "B": "正确进行项目规划选址", "C": "依法实行联合体承包", "D": "制定并落实施工质量保证措施"}, "answer": "D", "solution": "A是属于风险自留；B是属于风险规避；C属于风险转移。 1.规避——开始之前规避 2.减轻——制定质量保证措施、制定应急预案 3.转移——分包、担保、保险 4.自留——设立风险基金和不可预见费"}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "根据《建设工程施工劳务分包合同（示范文本）》GF-2003-0214，合同中对固定劳动报酬 可以约定调整的情况是（）。", "options": {"A": "市场人工价格低于合同约定基准价格，按变化前后价格差予以调整", "B": "工程量超出设计图纸范围导致劳务价格变化的，按变化前后价格差予以调整", "C": "施工时超出原施工要求导致劳务价格变化的，按变化前后价格差予以调整", "D": "法律及政策变化导致劳务价格变化的，按变化前后价格差予以调整"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是施工劳务分包合同的内容。在合同中可以约定下列情况下。固定劳务 报酬或单价可以调整。一是本合同约定的价格为基准，市场人工价格的变化幅度超过一定百 分比时，按变化前后价格的差额予以调整。二是后续法律及政策变化，导致劳务价格变化的。 按变化前后价格的差额予以调整。三是双方约定的其他情形。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "根据国际设施管理协会的界定，下列设施管理的内容中，属于物业运行管理的是（）。", "options": {"A": "财务管理", "B": "空间管理", "C": "用户管理", "D": "维修管理"}, "answer": "D", "solution": "国际设施管理协会（IFMA）所确定的设施管理的含义包括物业资产管理和物业运行管理。如下图所示："}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "下列项目策划的工作内容中属于项目决策阶段合同策划的是（）。", "options": {"A": "项目管理委托的合同结构方案", "B": "方案设计竞赛的组织", "C": "实施期合同结构总体方案", "D": "项目物资采购的合同结构方案"}, "answer": "C", "solution": "A：项目实施的合同策划 B：项目实施的合同策划 D：项目实施的合同策划 项目决策阶段合同策划，其主要工作内容包括： （1）决策期的合同结构。 （2）决策期的合同内容和文本。 （3）实施期合同结构总体方案。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "下列项目策划的工作内容中属于于项目实施管理策划的是（）", "options": {"A": "项目实施期管理总体方案", "B": "生产运营期设施管理总体方案", "C": "生产运营期经营管理总体方案", "D": "项目风险管理与工程保险方案"}, "answer": "D", "solution": "A：项目决策阶段管理策划 B：项目决策阶段管理策划 C：项目决策阶段管理策划 项目实施的管理策划，其主要工作内容包括： （1）项目实施各阶段项目管理的工作内容。 （2）项目风险管理与工程保险方案。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "下列质量管理体系程序性文件中，可视企业质量控制需要而制定，不作统一规定的是（）。", "options": {"A": "内部审核程序", "B": "质量记录管理程序", "C": "纠正措施控制程序", "D": "生产过程管理程序"}, "answer": "D", "solution": "程序性文件： 各种生产、工作和管理的程序文件是质量手册的支持性文件，是企业各职能部门为落实质量手册要求而 规定的细则。一般有以下六个方面的程序为通用性管理程序，适用于各类企业： （1）文件控制程序 （2）质量记录管理程序 （3）内部审核程序 （4）不合格品控制程序 （5）纠正措施控制程序 （6）预防措施控制程序 除以上六个程序以外，涉及产品质量形成过程各环节控制的程序文件，如生产过程、服务过程、管理过 程、监督过程等管理程序文件，可视企业质量控制的需要而制定，不作统一规定。为确保过程的有效运行和 控制，在程序文件的指导下，尚可按管理需要编制相关文件，如作业指导书、具体工程的质量计划等。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "下列职业健康安全管理体系的要素中属于核心要素的是（）。", "options": {"A": "应急准备和响应", "B": "文件控制", "C": "法律法规和其他要求", "D": "沟通、参与和协商"}, "answer": "C", "solution": "为了更好地理解职业健康安全管理体系要素间的关系，可将其分为两类，一类是体现主体框架和基本功 能的核心要素，另一类是支持体系主体框架和保证实现基本功能的辅助性要素。 核心要素包括以下10个要素：职业健康安全方针；对危险源辨识、风险评价和控制措施的确定；法律 法规和其他要求；目标和方案；资源、作用、职责、责任和权限；合规性评价；运行控制；绩效测量和监视； 内部审核；管理评审。 7个辅助性要素包括：能力、培训和意识；沟通、参与和协商；文件；文件控制；应急准备和响应；事 件调查、不符合、纠正措施和预防措施；记录控制。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "下列建设工程项目进度控制的措施中，属于经济措施的是（）。", "options": {"A": "重视信息技术在进度控制中的应用", "B": "编制与进度计划相适应的资源需求计划", "C": "分析设计方案对工程进度的影响，优化设计方案", "D": "分析影响工程进度的风险，减少进度失控的风险量"}, "answer": "B", "solution": "A：管理措施 C：技术措施 D：管理措施"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "下列质量控制工作中，事中质量控制的重点是（）。", "options": {"A": "工序质量的控制", "B": "质量管理点的设置", "C": "施工质量计划的编制", "D": "工序质量偏差的纠正"}, "answer": "A", "solution": "B：事前质量控制 C：事前质量控制D：事后质量控制 事前质量控制： 即在正式施工前进行的事前主动质量控制，通过编制施工质量计划，明确质量目标，制订施工方案，设 置质量管理点，落实质量责任，分析可能导致质量目标偏离的各种影响因素，针对这些影响因素制订有效的 预防措施，防患于未然。 事后质量控制： 事后质量控制也称为事后质量把关，以使不合格的工序或最终产品（包括单位工程或整个工程项目）不 流人下道工序、不进入市场。事后控制包括对质量活动结果的评价、认定；对工序质量偏差的纠正；对不合 格产品进行整改和处理。控制的重点是发现施工质量方面的缺陷，并通过分析提出施工质量改进的措施，保 证质量处于受控状态。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "下列施工现场环境保护措施中，屋于大气污染防治措施的是（）。", "options": {"A": "禁止将有毒有害废弃物作土方回填", "B": "工地临时厕所化粪池应采取防渗漏措施", "C": "选用低噪声设备和加工工艺", "D": "禁止在施工现场焚烧各种包装物"}, "answer": "D", "solution": "A：水污染的防治措施 B：水污染的防治措施 C：噪声的控制措施"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "下列合同事件中，表示承包人工程施工任务结束的是（）。", "options": {"A": "竣工结算", "B": "工程移交", "C": "竣工验收", "D": "工程保修"}, "answer": "B", "solution": "竣工验收合格即办理移交。移交作为一个重要的合同事件，同时又是一个重要的法律概念。它表示： （1）业主认可并接收工程，承包人工程施工任务的完结。 （2）工程所有权的转让。 （3）承包人工程照管责任的结束和业主工程照管责任的开始。 （4）保修责任的开始。 （5）合同规定的工程款支付条款有效。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "下列工程项目策划工作中，属于决策阶段经济策划的是", "options": {"A": "项目总投资规划", "B": "项目总投资目标的分解", "C": "项目建设成本分析", "D": "技术方案分析和论证"}, "answer": "C", "solution": "A项属于项目决策阶段项目定义和项目目标论证。B项属于项目实施阶段项目目标的 分析和再论证。D项属于项目决策阶段技术策划。 "}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "下列工程项目策划工作中，属于实施阶段管理策划的是", "options": {"A": "项目实施期管理总体方案", "B": "生产运营期设施管理总体方案", "C": "生产运营期经营管理总体方案", "D": "项目风险管理与工程保险方案"}, "answer": "D", "solution": "A项、B项、C项属于项目决策阶段管理策划。 "}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "下列合同实施偏差处理措施中，属于合同措施的是", "options": {"A": "变更施工方案", "B": "调整工作计划", "C": "采取索赔手段", "D": "增加经济投入"}, "answer": "C", "solution": "A选项属于技术措施；B选项属于组织措施；D选项属于经济措施。 "}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "下列职业健康安全管理体系的基本要素中，属于核心要素的是", "options": {"A": "记录控制", "B": "目标和方案", "C": "文件控制", "D": "应急准备和响应"}, "answer": "B", "solution": "核心要素包括以下10个要素：职业健康安全方针；对危险源辨识、风险评价和控制 措施的确定；法律法规和其他要求；目标和方案；资源、作用、职责、责任和权限；合规性 评价；运行控制；绩效测量和监视；内部审核；管理评审。7个辅助性要素包括：能力、培 训和意识；沟通、参与和协商；文件；文件控制；应急准备和响应；事件调查、不符合、纠 正措施和预防措施；记录控制。 "}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "下列质量控制工作中，属于施工作业环境因素控制的工作是", "options": {"A": "建立统一的现场施工组织系统", "B": "严格落实施工组织设计，保证现场施工条件", "C": "制定应对极端天气的专项紧急预案", "D": "根据工程岩土地质资料采取基坑加固方案"}, "answer": "B", "solution": "A选项为管理环境因素控制，C、D选项为自然环境因素控制。 "}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "某建设工程项目在施工中发生下列人工费：完成业主要求的合同外工作花费3万元；由于 业主原因导致工效降低，使人工费增加3万元；施工机械故障造成人员窝工损失1万元，则 施工单位可向业主索赔的合理人工费为", "options": {"A": "3万元", "B": "4万元", "C": "6万元", "D": "7万元"}, "answer": "C", "solution": "3+3=6万元。索赔的成立，应该同时具备以下三个前提条件： 1与合同对照，事件已造成了承包人工程项目成本的额外支出，或直接工期损失； 2造成费用增加或工期损失的原因，按合同约定不属于承包人的行为责任或风险责任； 3承包人按合同规定的程序和时间提交索赔意向通知和索赔报告。 以上三个条件必须同时具备，缺一不可。 "}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "下列施工现场噪声控制的措施中，属于声源控制的是", "options": {"A": "利用消声器阻止传播", "B": "利用吸声材料吸收声能", "C": "采用低噪声设备和加工工艺", "D": "应用隔声屏障阻碍噪声传播"}, "answer": "C", "solution": "A选项属于传播途径控制中的消声；B选项属于传播途径控制中的吸声；D选项分别 属于传播途径控制中的隔声。声源控制： 1声源上降低噪声，这是防止噪声污染的最根本的措施。 2尽量采用低噪声设备和加工工艺代替高噪声设备与加工工艺。 3在声源处安装消声器消声，即在通风机、鼓风机、压缩机、燃气机、内燃机及各类排气 放空装置等进出风管的适当位置设置消声器。 "}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "下列质量风险应对策略中，属于风险转移策略的是。", "options": {"A": "施工单位合理安排工期，避开可能发生的自然灾害对质量的影响", "B": "施工单位在施工中有针对性地制定质量事故应急预案", "C": "建设单位在工程发包时，要求承包单位提供履约担保", "D": "建设单位在工程预算价格中预留一定比例的不可预见费"}, "answer": "C", "solution": "A选项属于规避；B选项属于减轻；D选项属于自留。 "}
{"id": "2", "qid": 4, "question": "下列工程项目决策阶段策划工作内容中，属于组织策划的是（）。", "options": {"A": "设计项目管理组织结构", "B": "制定项目管理工作流程", "C": "确定项目实施期组织总体方案", "D": "进行项目管理职能分工"}, "answer": "C", "solution": "决策组织策划其主要工作内容包括： （1）决策期的组织结构。 （2）决策期任务分工。 （3）决策期管理职能分工。 （4）决策期工作流程。 （5）实施期组织总体方案。 （6）项目编码体系分析。 A、B、D均属于实施阶段组织策划 "}
{"id": "2", "qid": 5, "question": "下列工程项目策划工作中，属于实施阶段策划的是（）。", "options": {"A": "项目实施期管理总体方案策划", "B": "项目实施的风险策划", "C": "实施期合同结构总体方案策划", "D": "生产运营期经营管理总体方案策划"}, "answer": "B", "solution": "项目实施阶段策划的内容如下： （1）项目实施的环境和条件的调查与分析 （2）项目目标的分析和再论证 （3）项目实施的组织策划 （4）项目实施的管理策划 （5）项目实施的合同策划 （6）项目实施的经济策划（7）项目实施的技术策划 （8）项目实施的风险策划等。 "}
{"id": "2", "qid": 21, "question": "下列建设项目信息中，属于经济类信息的是（）。", "options": {"A": "工作量控制信息", "B": "合同管理信息", "C": "质量控制信息", "D": "风险管理信息"}, "answer": "A", "solution": "选项B、选项D属于管理类信息。C选项属于技术类信息。 "}
{"id": "2", "qid": 37, "question": "下列施工成本管理措施中，不需要增加额外费用的是（）。", "options": {"A": "组织措施", "B": "合同措施", "C": "技术措施", "D": "优化措施"}, "answer": "A", "solution": "组织措施是其他各类措施的前提和保障，而且一般不需要增加额外的费用，运用得 当可以取得良好的效果。 "}
{"id": "2", "qid": 50, "question": "下列分部分项工程中，必须编制单项安全技术措施的是（）。", "options": {"A": "室内隔墙砌筑", "B": "女儿墙钢筋绑扎", "C": "基坑混凝土内支撑拆除", "D": "地下室外墙防水施工"}, "answer": "C", "solution": "依据《建设工程安全生产管理条例》第二十六条的规定：施工单位应当在施工组织 设计中编制安全技术措施和施工现场临时用电方案，对下列达到一定规模的危险性较大的分 部分项工程编制专项施工方案，并附具安全验算结果，经施工单位技术负责人、总监理工程 师签字后实施，由专职安全生产管理人员进行现场监督，包括基坑支护与降水工程；土方开 挖工程；模板工程；起重吊装工程；脚手架工程；拆除、爆破工程；国务院建设行政主管部 门或者其他有关部门规定的其他危险性较大的工程。 "}
{"id": "2", "qid": 51, "question": "下列项目成本分析所依据资料中，可以计算项目当前实际成本，并可以确定变动速度和预 测成本发展趋势的是（）。", "options": {"A": "统计核算", "B": "表格核算", "C": "会计核算", "D": "业务核算"}, "answer": "A", "solution": "统计核算的计量尺度比会计宽，可以计算当前的实际水平，还可以确定变动速度以 预测发展的趋势。 "}
{"id": "2", "qid": 52, "question": "下列事件中，承包人不能提出工期索赔的是（）。", "options": {"A": "开工前业主未能及时交付施工图纸", "B": "异常恶劣的气候条件", "C": "业主未能及时支付工程款造成工期延误", "D": "因工期拖延，工程师指示承包人加快施工进度"}, "answer": "D", "solution": "索赔的成立，应该同时具备以下三个前提条件： （1）与合同对照，事件已造成了承包人工程项目成本的额外支出，或直接工期损失； （2）造成费用增加或工期损失的原因，按合同约定不属于承包人的行为责任或风险责任； （3）承包人按合同规定的程序和时间提交索赔意向通知和索赔报告。 以上三个条件必须同时具备，缺一不可。 "}
{"id": "2", "qid": 53, "question": "下列建设工程项目进度控制措施中，属于经济措施的是（）。", "options": {"A": "增加进度控制的岗位和人员", "B": "编制资源需求计划", "C": "比较分析工程物资的采购模式", "D": "分析施工技术的先进性和经济合理性"}, "answer": "B", "solution": "建设工程项目进度控制的经济措施涉及资金需求计划、资金供应的条件和经济激励 措施等。为确保进度目标的实现，应编制与进度计划相适应的资源需求计划（资源进度计划）， 包括资金需求计划和其他资源（人力和物力资源）需求计划。A选项属于组织措施，C选项属 于管理措施，D选项属于技术措施。 "}
{"id": "2", "qid": 56, "question": "根据《财政部关于印发<企业产品成本核算制度>（试行）的通知》，下列工程成本费用中， 属于其他直接费用的是（）。", "options": {"A": "有助于工程形成的其他材料费", "B": "为管理工程施工所发生的费用", "C": "工程定位复测费", "D": "企业管理人员的差旅交通费"}, "answer": "C", "solution": "其他直接费用，是指施工过程中发生的材料搬运费、材料装卸保管费、燃料动力费、 临时设施摊销、生产工具用具使用费、检验试验费、工程定位复测费、工程点交费、场地清 理费，以及能够单独区分和可靠计量的为订立建造承包合同而发生的差旅费、投标费等费用。 A项属于直接材料，B、D属于间接费用。 "}
{"id": "2", "qid": 58, "question": "根据《建设工程安全生产管理条例》，达到一定规模的危险性较大的起重吊装工程应由 （）进行现场监督。", "options": {"A": "施工单位技术负责人", "B": "总监理工程师", "C": "专职安全生产管理人员", "D": "专业监理工程师"}, "answer": "C", "solution": "对下列达到一定规模的危险性较大的分部分项工程编制专项施工方案，并附具安全 验算结果，经施工单位技术负责人、总监理工程师签字后实施，由专职安全生产管理人员进 行现场监督，包括基坑支护与降水工程；土方开挖工程；模板工程；起重吊装工程；脚手架 工程；拆除、爆破工程。 "}
{"id": "2", "qid": 65, "question": "下列成本计划中，用于确定责任总成本目标的是（）。", "options": {"A": "指导性成本计划", "B": "竞争性成本计划", "C": "响应性成本计划", "D": "实施性成本计划"}, "answer": "A", "solution": "指导性成本计划是选派项目经理阶段的预算成本计划，是项目经理的责任成本目标。 它是以合同价为依据，按照企业的预算定额标准制定的设计预算成本计划，且一般情况下以 此确定责任总成本目标。"}
{"id": "2", "qid": 67, "question": "下列项目质量风险中，属于管理风险的是（）。", "options": {"A": "项目采用了不够成熟的新材料", "B": "项目组织结构不合理", "C": "项目场地周边发生滑坡", "D": "项目现场存在严重的水污染"}, "answer": "B", "solution": "管理风险是指工程项目的建设、设计、施工、监理等工程质量责任单位的质量管理 体系存在缺陷，组织结构不合理，工作流程组织不科学，任务分工和职能划分不恰当，管理 制度不健全，或者各级管理者的管理能力不足和责任心不强，这些因素都可能对项目质量造 成损害。A选项属于技术风险，C选项属于自然风险，D选项属于环境风险。 "}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "下列合同实施偏差的调整措施中，属于组织措施的是（）", "options": {"A": "变更技术方案", "B": "调整工作流程", "C": "增加投入", "D": "签订附加协议"}, "answer": "B", "solution": "根据合同实施偏差分析的结果，承包商应该采取相应的调整措施，调整措施可以分 为：（1）组织措施，如增加人员投入，调整人员安排，调整工作流程和工作计划等。（2） 技术措施，如变更技术方案，采用新的高效率的施工方案等。（3）经济措施，如增加投入， 采取经济激励措施等。（4）合同措施，如进行合同变更，签订附加协议，采取索赔手段等。 A属于技术措施，C属于经济措施，D属于合同措施 "}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "下列沟通过程的要素中，处于主导地位的是（）。", "options": {"A": "沟通环境", "B": "沟通渠道", "C": "沟通主体", "D": "沟通客体"}, "answer": "C", "solution": "沟通主体可以选择和决定沟通客体、沟通介体、沟通环境和沟通渠道，在沟通过程 中处于主导地位。 "}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "下列工程总承包合同义务中，属于承包人义务的是（）。", "options": {"A": "办理施工许可证", "B": "负责组织设计阶段审查会议，并承担会议费用", "C": "提供与施工有关的现场障碍资料", "D": "按照行业工程建设标准规范规定的设计深度开展工程设计"}, "answer": "D", "solution": "A选项，发包人在开工日期前，办妥须要由发包人办理的开工批准或施工许可证、 工程质量监督手续及其他所需的许可、证件和批文等。B选项，发包人负责组织设计阶段审 查会议，并承担会议费用及发包人的上级单位、政府有关部门参加审查会议的费用。C选项， 除专用条款另有约定外，发包人应按合同约定和适用法律规定，在设计开始前，提供与设计、 施工有关的地上、地下已有的建筑物、构筑物等现场障碍资料，并对其真实性、准确性、齐 全性和及时性负责。 "}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "下列分部分项工程中，应当组织专家论证、审查专项施工方案的是（）。", "options": {"A": "起重吊装工程", "B": "拆除工程", "C": "爆炸工程", "D": "地下暗挖工程"}, "answer": "D", "solution": "对上述所列工程中涉及深基坑、地下暗挖工程、高大模板工程的专项施工方案，施 工单位还应当组织专家进行论证、审查。 "}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "下列组织工具中，反映一个组织系统各项工作之间逻辑关系的是（）。", "options": {"A": "项目结构图", "B": "组织分工图", "C": "工作流程图", "D": "组织结构图"}, "answer": "C", "solution": "工作流程组织则可反映一个组织系统中各项工作之间的逻辑关系，是一种动态关系。 "}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "下列建设工程项目信息中，属于技术类信息的是（）。", "options": {"A": "进度控制信息", "B": "投资控制信息", "C": "质量控制信息", "D": "工作量控制信息"}, "answer": "C", "solution": "项目信息的分类： 组织类信息：编码信息、单位组织信息、项目组织信息、项目管理组织信息。 管理类信息：进度控制信息、合同管理信息、风险管理信息、安全管理信息。 经济类信息：投资控制信息、工作量控制信息。 技术类信息：前期技术信息、设计技术信息、质量控制信息、材料设备技术信息、施工技术 信息、竣工验收技术信息。 "}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "下列项目管理工具中，服务于项目所有参与单位的是（）。", "options": {"A": "管理信息系统", "B": "项目信息门户", "C": "项目管理信息系统", "D": "设施管理信息系统支单"}, "answer": "B", "solution": "项目信息门户是项目各参与方信息交流、共同工作、共同使用和互动的管理工具。 "}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "在建设工程项目施工成本管理的程序中，“进行项目过程成本分析”的紧后工作是（）。", "options": {"A": "编制成本计划", "B": "确定项目合同价", "C": "编制项目成本报告", "D": "进行项目过程成本考核"}, "answer": "D", "solution": "项目成本管理应遵循下列程序: （1）掌握生产要素的价格信息。 （2）确定项目合同价。 （3）编制成本计划，确定成本实施目标。 （4）进行成本控制。 （5）进行项目过程成本分析。 （6）进行项目过程成本考核。 （7）编制项目成本报告。 （8）项目成本管理资料归档。 "}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "下列项目策划工作内容中，属于实施阶段管理策划的是（）。", "options": {"A": "项目实施期管理总体方案", "B": "业主方项目管理组织机构", "C": "生产运营期设施管理总体方案", "D": "项目风险管理与工程保险方案"}, "answer": "D", "solution": "AC属于决策阶段策划内容，B属于实施阶段组织策划内容。 "}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "下列施工准备的质量控制工作中，属于现场施工准备工作的是（）。", "options": {"A": "组织设计交底", "B": "细化施工方案", "C": "复核测量控制点 D编制作业指导书"}, "answer": "C", "solution": "A、B、D属于施工技术准备工作的质量控制。 "}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "下列质量检查内容中，可通过目测法中“照”的手段检查的是（）。", "options": {"A": "油漆的光滑度", "B": "内墙抹灰的大面是否平直", "C": "混凝土的强度是否符合要求", "D": "管道井内管线、设备安装质量"}, "answer": "D", "solution": "照—就是通过人工光源或反射光照射，检查难以看到或光线较暗的部位。例如，管 道井、电梯井等内部管线、设备安装质量，装饰吊顶内连接及设备安装质量等。A选项属于 目测法的“摸”；B选项属于目测法的“看”；C选项属于试验法的理化试验。 考点来源】第四章第三节建设工程项目施工质量控制 "}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "下列成本管理的职责中，属于成本会计岗位的是（）。", "options": {"A": "每月编制一次材料复核报告", "B": "制定采用新技术降低成本的措施", "C": "编制月材料盘点表", "D": "开具限额领料单"}, "answer": "A", "solution": "B项属于项目工程师的职责；C项属于主管材料员的职责；D项属于成本员的职责。  "}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "下列项目目标动态控制的纠偏措施中，属于技术措施的是（）。", "options": {"A": "优化项目管理任务分工", "B": "选用高效的施工机具", "C": "调整项目管理职能分工 D改变控制的方法和手段"}, "answer": "B", "solution": "A项、C项属于组织措施；D项属于管理措施。 "}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "下列施工项目综合成本的分析方法中，可以全面了解单位工程的成本构成和降低成本来源 的是（）。", "options": {"A": "分部分项工程成本分析", "B": "月（季）度成本分析", "C": "竣工成本的综合分析", "D": "年度成本分析"}, "answer": "C", "solution": "单位工程竣工成本分析，应包括以下三方面内容： （1）竣工成本分析； （2）主要资源节超对比分析； （3）主要技术节约措施及经济效果分析。 通过以上分析，可以全面了解单位工程的成本构成和降低成本的来源，对今后同类工程的成 本管理提供参考。 "}
{"id": "1", "qid": 68, "question": "下列建设工程安全事故中，县级人民政府可以委托事故发生单位组织事故调查组进行调查 的是（）。", "options": {"A": "2人轻伤，总损失1000万元", "B": "1人重伤，直接经济损失200万元", "C": "无伤亡，直接经济损失1000万元以下", "D": "1人轻伤，无其他损失"}, "answer": "C", "solution": "B项、C项属于一般事故，未造成人员伤亡的一般事故，县级人民政府也可以委托事 故发生单位组织事故调查组进行调查。 "}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "下列安全生产管理预警体系的构成要素中，属于企业内部管理不良预警系统的是（）。", "options": {"A": "自然环境突变预警", "B": "技术变化预警", "C": "政策法规变化预警", "D": "质量管理预警 "}, "answer": "D", "solution": "内部管理不良预警系统： （1）质量管理预警； （2）设备管理预警； （3）人的行为活动管理预警。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "根据工程项目目标动态控制工作程序，下列工作中，属于项目目标动态控制准备工作的是（）。", "options": {"A": "确定项目目标控制措施", "B": "进行项目目标对比分析", "D": "进行项目目标分解", "C": "收集项目目标实际值 "}, "answer": "D", "solution": "项目目标动态控制的准备工作：将项目的目标进行分解，以确定用于目标控制的计划值。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "建设工程项目质量控制体系的建立包括下列工作：①制定质量控制制度；②编制质量控制计划；③建立 系统质量控制网络；④分析质量控制界面。上述工作的正确顺序是（）。", "options": {"A": "①－②－③－④", "B": "③－④－①－②", "C": "①－③－②－④", "D": "③－①－④－② "}, "answer": "D", "solution": "项目质量控制体系的建立过程，一般可按以下环节依次展开工作： （1）建立系统质量控制网络； （2）制定质量控制制度； （3）分析质量控制界面； （4）编制质量控制计划。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "对施工质量应进行动态控制。下列工作中，属于事前质量控制的是（）。", "options": {"A": "工序质量控制", "B": "质量控制点的检查", "C": "质量管理点的设置", "D": "工序项目目标控制措施正 "}, "answer": "C", "solution": "事前质量控制：即在正式施工前进行的事前主动质量控制，通过编制施工质量计划，明确质量目 标，制定施工方案，设置质量管理点，落实质量责任，分析可能导致质量目标偏离的各种影响因素，针对 这些影响因素制定有效的预防措施，防患于未然。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "很据《财政部关于印发《企业产品成本核算制度（试行）》的通知》，下列费用中可以列入“直接材料” 成本项目的是（）。", "options": {"A": "材料搬运费", "B": "材料装卸保管费", "C": "检验试验费", "D": "周转材料租赁费 "}, "answer": "D9", "solution": "直接材料，是指在施工过程中所耗用的、构成工程实体的材料、结构件、机械配件和有助于工程 形成的其他材料以及周转材料的租赁费和摊销等。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "下列施工质量事故预防措施中，属于严格按照基本建设程序办事的是（）。", "options": {"A": "严格控制建筑材料质量", "B": "禁止任意修改设计和不按图纸施工", "C": "严禁脚手架超载堆放材料", "D": "推行终身职业技能培训制度 "}, "answer": "B", "solution": "严格按照基本建设程序办事：首先要做好项目可行性论证，不可未经深入的调查分析和严格论证 就盲目拍板定案；要彻底搞清工程地质水文条件方可开工；杜绝无证设计、无图施工；禁止任意修改设计 和不按图纸施工；工程竣工不进行试车运转、不经验收不得交付使用。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "项目质量控制包括下列活动：①评价分析；②设定目标；③测量检查；④纠正偏差。上述活动的正确顺 序是（）。", "options": {"A": "②－①－④－③", "B": "③－①－④－②", "C": "②－③－①－④", "D": "③－④－②－① "}, "answer": "C", "solution": "质量控制是质量管理的一部分，是致力于满足质量要求的一系列相关活动。 这些活动主要包括： （1）设定目标； （2）测量检查； （3）评价分析； （4）纠正偏差。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "下列施工成本分析方法中，最适用于分析各因素对成本影响程度的是（）。", "options": {"A": "相关比率法", "B": "连环置换法", "C": "比重分析法", "D": "动态比率法 "}, "answer": "B", "solution": "因素分析法又称连环置换法，可用来分析各种因素对成本的影响程度。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "下列装配式混凝土建筑预制构件中，应根据设计要求确定是否进行结构性能检验及其检验方式的是（）。", "options": {"A": "简支受弯的预制板", "B": "简支受弯的预制梁", "C": "叠合板预制底板", "D": "叠合梁构件 "}, "answer": "D", "solution": "对于不可单独使用的叠合板预制底板，可不进行结构性能检验。对叠合梁构件，是否进行结构性 能检验、结构性能检验的方式应根据设计要求确定。11"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "根据《建设工程监理规范》，下列工作中，属于工程监理任务的是（）。", "options": {"A": "编制施工预算", "B": "验收隐蔽工程", "C": "编制施工进度计划", "D": "组织工程竣工验收 "}, "answer": "B", "solution": "监理工作内容包括验收隐蔽工程、分部分项工程。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "下列质量管理数理统计方法中，采用ABC分类管理法的是（）。", "options": {"A": "排列图法", "B": "分层法", "C": "直方图法", "D": "因果分析图法 "}, "answer": "A", "solution": "采用ABC分类管理法的是排列图法。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "下列工作任务中，属于施工方进度控制任务的是（）。", "options": {"A": "控制项目招标工作的进度12", "B": "编制设计图纸的出图计划", "C": "组织工程设备的加工制造", "D": "编制项目生产机具需求计划 "}, "answer": "D", "solution": "施工方进度控制的任务是依据施工任务委托合同对施工进度的要求控制施工进度，这是施工方履 行合同的义务。在进度计划编制方面，施工方应视项目的特点和施工进度控制的需要，编制深度不同的控 制性、指导性和实施性施工的进度计划，以及按不同计划周期（年度、季度、月度和旬）的施工计划等。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "下列文件中，既是业主方控制设计进度的依据，也是设计方进度控制依据的是（）。", "options": {"A": "设计准备阶段工作进度计划", "B": "设计和施工招标文件", "C": "设计图纸出图计划", "D": "施工图设计审查计划 "}, "answer": "C", "solution": "出图计划是设计方进度控制的依据，也是业主方控制设计进度的依据。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "物资采购合同中对委托运输部门或单位代运的产品，其交货日期一般以（）的日期为准。", "options": {"A": "承运单位开始运输产品时", "B": "供货方发运产品时承运单位签发", "C": "供货方向承运单位提出交货申请", "D": "所发运的产品到达收货人所在地 "}, "answer": "B", "solution": "交货日期的确定可以按照下列方式： （1）供货方负责送货的，以采购方收货戳记的日期为准。 （2）采购方提货的，以供货方按合同规定通知的提货日期为准。 （3）凡委托运输部门或单位运输、送货或代运的产品，一般以供货方发运产品时承运单位签发的日期为准， 不是以向承运单位提出申请的日期为准。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "根据《建设工程施工合同（示范文本）》，在合同实施过程中发生的下列事项中属于工程变更的是（）。", "options": {"A": "更换施工技术负责人", "B": "提供错误的地质资料", "C": "改动工程的施工顺序", "D": "删除工作交他人实施 "}, "answer": "C", "solution": "根据FIDIC施工合同条件，工程变更的内容可能包括以下几个方面： （1）改变合同中所包括的任何工作的数量； （2）改变任何工作的质量和性质； （3）改变工程任何部分的标高基线位置和尺寸删减任何工作，但要交他人实施的工作除外； （5）任何永久工程需要的任何附加工作、工程设备、材料或服务； （6）改动工程的施工顺序或时间安排。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "下列生产安全事故应急预案的相关内容中，属于现场处置方案内容的是（）。", "options": {"A": "应急演练总结", "B": "事故特征分析", "C": "应急经费安排", "D": "事故整改措施 "}, "answer": "B", "solution": "现场处置方案的主要内容： （1）事故特征； （2）应急组织与职责； （3）应急处置； （4）注意事项。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "下列施工质量缺陷问题，可不做处理的是（）。", "options": {"A": "混凝土结构出现了0.4mm宽裂缝", "B": "混凝土结构误用了安定性不合格水泥", "C": "预应力构件张拉系数不满足设计要求", "D": "混凝土现浇楼面平整度偏差10mm "}, "answer": "D", "solution": "后道工序可以弥补的质量缺陷。例如，混凝土结构表面的轻微麻面可通过后序的抹灰、刮涂、喷 涂等弥补，也可不作处理。再比如，混凝土现浇楼面的平整度偏差达10mm，但由于后续垫层和面层的施工 可以弥补，所以也可不作处理。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "下列工作内容中，属于施工单位质量责任及义务的是（）。", "options": {"A": "组织建设工程的竣工验收", "B": "提供真实的地质、测量、水文等勘察成果", "C": "采取旁站、巡视和平行检验方式对工程质量进行监督", "D": "严格工序管理，做好隐蔽工程的质量检查、记录 "}, "answer": "D15", "solution": "施工单位必须建立、健全施工质量的检验制度，严格工序管理，做好隐蔽工程的质量检查和记录。 隐蔽工程在隐蔽前，施工单位应当通知建设单位和建设工程质量监督机构。"}
{"id": "1", "qid": 68, "question": "下列施工承包合同计价方式中，承包商承担风险最小的是（）。", "options": {"A": "变动单价合同", "B": "固定总价合同", "C": "固定单价合同", "D": "变动总价合同 "}, "answer": "A", "solution": "当采用变动单价合同时，合同双方可以约定一个估计的工程量，当实际工程量发生较大变化时可 以对单价进行调整，同时还应该约定如何对单价进行调整当然也可以约定，当通货膨胀达到一定水平或者17 国家政策发生变化时，可以对哪些工程内容的单价进行调整以及如何调整等。因此，承包商的风险就相对 较小。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "下列选项中，属于位置误差的是()", "options": {"A": "直线度", "B": "平面度", "C": "平行度", "D": "圆度"}, "answer": "C", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "根据《注册建造师执业管理办法》，下列工程中，不属于机电工程专业建造师执业的工程是()", "options": {"A": "建材工程", "B": "环保工程", "C": "净化工程", "D": "港口设备安装工程"}, "answer": "D", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "下列设备中，不属于用电设备的是（）", "options": {"A": "低压配电柜", "B": "电动机", "C": "电加热器", "D": "照明灯具"}, "answer": "A", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "下列要素中，属于形状误差的是（）", "options": {"A": "直线度", "B": "对称度", "C": "圆轴度", "D": "垂直度"}, "answer": "A", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "下列建设工程中，机电工程二级建造师可承担的工程是（）", "options": {"A": "900万元的通风空调工程", "B": "400万元的防腐保温工程", "C": "110kV的变配电站工程", "D": "1200万元的电气动力照明工程"}, "answer": "A", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "下列炉窑砌筑工序中，不属于交接内容的是（）", "options": {"A": "上道工序成果的保护要求", "B": "耐火材料的验收", "C": "炉子中心线及控制高程测量记录", "D": "炉子可动部分试运转合格证明"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "下列工程中，不属于机电工程专业建造师执业范围的是（）", "options": {"A": "炉窑砌筑工程", "B": "水电设备工程", "C": "建筑智能化工程", "D": "海洋石油工程"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "下列要素中，属于设备安装的位置误差是()", "options": {"A": "平面度", "B": "直线度", "C": "圆柱度", "D": "垂直度"}, "answer": "D", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "下列有关用电计量装置的规定说法正确的是（ ）", "options": {"A": "用电计量装置设计应征得检定机构的许可", "B": "用电计量装置必须装在供电设施的产权分界处", "C": "用电计量装置属于非强制检定范畴", "D": "现场校验后的用电计量装置应加封"}, "answer": "D", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "下列情况中，可向建设单位提出费用索赔的是（ ）", "options": {"A": "监理单位责令剥离检查未报检的隐蔽工程而产生的费用", "B": "施工单位的设备被暴雨淋湿而产生的费用", "C": "建设单位增加工作量造成的费用增加", "D": "施工单位施工人员高处坠落受伤产生的费用"}, "answer": "C", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "下列情况中，招标投标时不应作为废标处理的是（ ）", "options": {"A": "投标报价明显低于标底", "B": "投标问价的编制格式与招标文件要求不一致", "C": "投标书提出的工期比招标文件的工期晚15天", "D": "投标单位投标后又在截止投标时间5分钟前突然降价"}, "answer": "D", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "下列机电工程项目中，需编制主要施工方案的是（ ）", "options": {"A": "雨季和冬季施工", "B": "高空作业", "C": "设备试运行", "D": "交叉作业"}, "answer": "C", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列管道中，不属于仪表管道的是（ ）", "options": {"A": "测量管道", "B": "气动信号管道", "C": "配线管道", "D": "伴热管道"}, "answer": "C", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "下列计量器具中，属于强制检定范畴的是（ ）", "options": {"A": "电压表", "B": "兆欧表", "C": "电流表", "D": "电阻表"}, "answer": "B", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "下列子分部工程中，不属于液压电梯安装工程的是（ ）", "options": {"A": "补偿装置安装", "B": "悬挂装置安装", "C": "导轨安装", "D": "对重（平衡重）安装"}, "answer": "A", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "下列建设工程，不需申请消防设计审核的是（ ）", "options": {"A": "政府办公楼", "B": "城市轨道交通", "C": "2000m2中学图书馆", "D": "6层住宅楼"}, "answer": "D", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "起重吊装采用2个以上吊点起吊时，下列吊索与水平线夹角，宜选用的角度是（ ）", "options": {"A": "45°", "B": "50°", "C": "55°", "D": "60°"}, "answer": "D", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "下列焊接方法中，焊接飞溅最大的焊接方法是（ ）", "options": {"A": "气焊", "B": "手工电弧焊", "C": "CO2气体保护焊", "D": "埋弧自动焊"}, "answer": "C", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "下列静置设备设计压力值（P）的范围中，正确的是（ ）", "options": {"A": "常压设备：P＜0.12MPa", "B": "低压设备：0.12MPa≤P＜1.6MPa", "C": "中压设备：1.6MPa≤P＜10MPa", "D": "高压设备：10MPa≤P＜160MPa"}, "answer": "C", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "投标人的下列情况，不应作为废标处理的是（ ）", "options": {"A": "资产负债率大于招标要求", "B": "投标报价低于其个别成本", "C": "投标安全文明施工费低于招标要求", "D": "投标工期短于招标要求"}, "answer": "D", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "下列计量器具中，不属于A类器具的是（ ）", "options": {"A": "直角尺检具", "B": "千分表", "C": "立式光学计", "D": "X射线探伤机"}, "answer": "B", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "下列容器中，属于Ⅱ类压力容器的是（ ）", "options": {"A": "容积等于50m3的球形容器", "B": "容积等于5m3的低温液体储存容器", "C": "低压管壳式余热锅炉", "D": "中压搪玻璃容器"}, "answer": "C", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "下列管道试验中，可结合试车一并进行的是（ ）", "options": {"A": "真空试验", "B": "通球试验", "C": "泄漏性试验", "D": "压力试验"}, "answer": "C", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "下列关于静置设备的金属保护层施工要求的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "金属保护层应自上而下敷设", "B": "环向接缝宜采用咬接", "C": "纵向接缝宜采用插接", "D": "搭接或插接尺寸应为30～50mm"}, "answer": "D", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "下列关于耐火喷涂料施工技术要求的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "喷涂方向与受喷面成60°～75°夹角", "B": "喷涂应分段连续进行", "C": "喷涂料应采用半干法喷涂", "D": "施工中断时，宜将接槎处做成直槎"}, "answer": "A", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "下列有色金属材料中，不属于铜合金的是（ ）", "options": {"A": "紫铜", "B": "青铜", "C": "黄铜", "D": "白铜"}, "answer": "A", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列试验中，不属于焊后致密性试验的是（ ）", "options": {"A": "氨气试验", "B": "煤油试漏", "C": "液压强度试验", "D": "真空箱试验"}, "answer": "C", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "下列关于储罐充水试验规定的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "充水试验采用洁净水", "B": "试验水温不低于5℃", "C": "充水试验的同时进行基础沉降观测", "D": "放水过程中应关闭透光孔"}, "answer": "D", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "下列施工内容中，不属于特种设备监督检查范围的是（ ）", "options": {"A": "电梯安装", "B": "起重机械安装", "C": "压力管道安装", "D": "锅炉风道改造"}, "answer": "D", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "下列变压器中，不属于按用途分类的是（ ）", "options": {"A": "电力变压器", "B": "油浸变压器", "C": "整流变压器", "D": "量测变压器"}, "answer": "B", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "下列分析取源部件安装位置的要求，正确的是（ ）", "options": {"A": "应安装在压力变化的位置", "B": "应安装在成分稳定的位置", "C": "应安装在具有生产过程化学反应的位置", "D": "应安装在不具有代表性的分析样品位置"}, "answer": "C", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "下列接缝形式中，不用于绝热工程金属保护层施工的是（ ）", "options": {"A": "搭接形式", "B": "对接形式", "C": "插接形式", "D": "咬接形式"}, "answer": "B", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "下列工程变更中，不属于重大设计变更的是（ ）", "options": {"A": "工艺方案变化", "B": "增加单项工程", "C": "扩大设计规模", "D": "满足用户需求"}, "answer": "D", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "下列因素中，会导致施工图纸提供不及时的因素是（ ）", "options": {"A": "拖欠工程进度款", "B": "规范标准的修订", "C": "现场的管控能力", "D": "新施工技术交底"}, "answer": "B", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "下列材料中，可用于制作热电偶丝的是（ ）", "options": {"A": "紫铜", "B": "锡黄铜", "C": "锰白铜", "D": "铍青铜"}, "answer": "C", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列消防产品中，无须通过强制认证（3C认证）的是（ ）", "options": {"A": "消防应急照明灯具", "B": "消防排烟风机", "C": "消防加压送风口", "D": "防火涂料"}, "answer": "C", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "下列绿色施工技术中，属于节材与材料资源利用方面的是（ ）", "options": {"A": "BIM技术及工厂化预制", "B": "雨水回收和利用", "C": "使用太阳能临时照明灯", "D": "减少土方开挖和回填"}, "answer": "A", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "下列管道中，应划分为主要分项工程的是（ ）", "options": {"A": "空调管道", "B": "氧气管道", "C": "空气管道", "D": "采暖管道"}, "answer": "B", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "下列耐火材料中，属于中性耐火材料的是()", "options": {"A": "高铝砖", "B": "镁铝砖", "C": "硅砖", "D": "白云石砖"}, "answer": "A", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "下列施工计量器具中，属于强制性检定范畴的是()", "options": {"A": "声级计", "B": "超声波测厚仪", "C": "压力表", "D": "垂直检测尺"}, "answer": "A", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "下列设备中，属于特种设备的是()", "options": {"A": "风机", "B": "水泵", "C": "压缩机", "D": "储气罐"}, "answer": "D", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "下列工程项目中，不属于机电工程注册建造师执业工程范围的是()", "options": {"A": "钢结构工程", "B": "城市照明工程", "C": "煤气工程", "D": "核电工程"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "某实行建筑高度控制区内房屋，室外地面标高为-0300m，屋面面层标高为18000m，女儿墙顶点标高为 19100m，突出屋面的水箱间顶面为该建筑的最高点，其标高为21300m，该房屋的建筑高度是()m", "options": {"A": "18.", "B": "19.", "C": "19.", "D": "21."}, "answer": "D", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "砌体结构墙柱高厚比验算，是为了保证墙柱满足()要求", "options": {"A": "受压承载力", "B": "受剪承载力", "C": "局部受压承载力", "D": "稳定性"}, "answer": "D", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "花岗石幕墙饰面板性能应进行复验的指标是()", "options": {"A": "防滑性", "B": "反光性", "C": "弯曲性能", "D": "放射性"}, "answer": "C", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "下列关于幕墙节能工程的说法，正确的是()", "options": {"A": "采用了一种节能材料或节能设施，可称为节能幕墙", "B": "幕墙节能工程验收可在单位工程竣工验收后进行", "C": "幕墙节能工程是建筑节能工程的一个分项工程", "D": "传热系数是衡量各种建筑材料的主要热工指标"}, "answer": "C", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "当建筑工程质量不符合要求时正确的处理方法是()", "options": {"A": "经返工重做或更换器具、设备的检验批，不需要重新进行验收", "B": "经有资质的检测单位检测鉴定能达到设计要求的检验批，应予以验收", "C": "经有资质的检测单位检测鉴定达不到设计要求，虽经原设计单位核算能满足结构安全和使用功能的检验批，但仍不可予以验收", "D": "经返修或加固处理的分项、分部工程，一律不予验收"}, "answer": "B", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "普通钢筋混凝土结构用钢的主要品种是()", "options": {"A": "热轧钢筋", "B": "热处理钢筋", "C": "钢丝", "D": "钢绞线"}, "answer": "A", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "在钢筋混凝土梁中，箍筋的主要作用是()", "options": {"A": "承受由于弯矩作用而产生的拉力", "B": "承受由于弯矩作用而产生的压力", "C": "承受剪力", "D": "承受因混凝土收缩和温度变化产生的应力"}, "answer": "C", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "某住宅建筑，地上层数为八层，建筑高度为24300m，该住宅属()", "options": {"A": "低层住宅", "B": "多层住宅", "C": "中高层住宅", "D": "高层住宅"}, "answer": "C", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "建筑钢材拉伸试验测得的各项指标中，不包括()", "options": {"A": "屈服强度", "B": "疲劳强度", "C": "抗拉强度", "D": "伸长率"}, "answer": "B", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "测定混凝土立方体抗压强度所采用的标准试件，其养护龄期是()", "options": {"A": "7天", "B": "14天", "C": "21天", "D": "28天"}, "answer": "D", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "对某一施工现场进行高程测设，M点为水准点，已知高程为12000m,N点为待测点，安置水准仪于", "options": {"A": "11.", "B": "12.", "C": "12.", "D": "13."}, "answer": "D", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "工程测量用水准仪的主要功能是()", "options": {"A": "直接测量待定点的高程", "B": "测量两个方向之间的水平夹角", "C": "测量两点间的高差", "D": "直接测量竖直角"}, "answer": "C", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "当地质条件和场地条件许可时，开挖深度不大的基坑最可取的开挖方案是()", "options": {"A": "放坡挖土", "B": "中心岛式（墩式）挖土", "C": "盆式挖土", "D": "逆作法挖土"}, "answer": "A", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "基坑土方填筑应()进行回填和夯实", "options": {"A": "从一侧向另一侧平推", "B": "在相对两侧或周围同时", "C": "由近到远", "D": "在基坑卸土方便处"}, "answer": "B", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "100m高钢筋混凝土烟囱筒身混凝土施工最适宜的模板选择为()", "options": {"A": "木模板", "B": "组合钢模板", "C": "滑升模板", "D": "散支散拆胶合板模板"}, "answer": "C", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "室内防水工程施工环境温度应符合防水材料的技术要求，并宜在()以上", "options": {"A": "-5℃", "B": "5℃", "C": "10℃", "D": "15℃"}, "answer": "B", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "凡是担任建筑工程项目的施工负责人，根据工程类别必须在房屋建筑装饰装修，工程施工管理签章文件上签字并加盖()专用章", "options": {"A": "项目资料员", "B": "项目监理工程师", "C": "项目经理", "D": "注册建造师"}, "answer": "D", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "民用建筑工程根据控制室内环境污染的不同要求分为Ⅰ类和Ⅱ类，属于Ⅰ类民用建筑工程的是()", "options": {"A": "办公楼", "B": "旅馆", "C": "餐厅", "D": "住宅"}, "answer": "D", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "根据《混凝土结构工程施工质量验收规范》(GB50204)规定，检验批中的一般项目，其质量经抽样检验应合格当采用计数检验时，除有专门要求外，合格点率应达到()及以上，且不得有严重缺陷", "options": {"A": "50%", "B": "70%", "C": "80%", "D": "90%"}, "answer": "C", "solution": "2020版 211  检验批合格质量应符合下列规定：(1)主控项目的质量经抽样检验合格。(2)一般项目的质 量经抽样检验合格当采用计数检验时，除有专门要求外，一般项目的合格点率达到80% 及以上，且不得有严重缺陷。(3)具有完整的施工操作依据和质量验收记录。（注：此知识 点在第四版新"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "下列选项中，属于分部工程的是()", "options": {"A": "砖砌体工程", "B": "土方开挖工程", "C": "建筑屋面工程", "D": "防雷及接地工程"}, "answer": "C", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "下列选项中，《民用建筑节能条例》未作出规定的是()节能", "options": {"A": "新建建筑", "B": "既有建筑", "C": "建材装饰", "D": "建筑用能系统运行"}, "answer": "C", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "下列施工合同文件的排序符合优先解释顺序的是（）", "options": {"A": "施工合同协议书、施工合同专用条款、中标通知书、投标书及其附件", "B": "施工合同协议书、中标通知书、投标书及其附件、施工合同专用条款", "C": "施工合同专用条款、施工合同协议书、中标通知书、投标书及其附件", "D": "施工合同专用条款、中标通知书、投标书及其附件、施工合同协议书"}, "answer": "B", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "下列工作，超出项目经理权限的是（）", "options": {"A": "主持项目经理部工作", "B": "制定项目内部计酬办法", "C": "决定授权范围内项目资金使用", "D": "审批施工组织设计"}, "answer": "D", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "下列各选项中，对梁的正截面破坏形式影响最大的是（）", "options": {"A": "混凝土强度等级", "B": "截面形式", "C": "配箍率", "D": "配筋率"}, "answer": "D", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "下列元素中，属于钢材有害成分的是（）", "options": {"A": "碳", "B": "硫", "C": "硅", "D": "锰"}, "answer": "B", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "下列材料中，不属于常用建筑砂浆胶凝材料的是（）", "options": {"A": "石灰", "B": "水泥", "C": "粉煤灰", "D": "石膏"}, "answer": "C", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "下列污染物中，不属于民用建筑工程室内环境污染物浓度检测时必须检测的项目是（）", "options": {"A": "氡", "B": "氯", "C": "氨", "D": "甲醛"}, "answer": "B", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "某大楼主体结构分部工程质量验收合格，则下列说法错误的是（）", "options": {"A": "该分部工程所含分项工程质量必定合格", "B": "该分部工程质量控制资料必定完整", "C": "该分部工程观感质量验收必定符合要求", "D": "该单位工程质量验收必定合格"}, "answer": "D", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "下列分区不属于我国居住建筑节能气候分区的是()", "options": {"A": "严寒地区", "B": "寒冷地区", "C": "温和地区", "D": "炎热地区"}, "answer": "D", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "下列楼梯栏杆的做法，错误的是()", "options": {"A": "栏杆垂直杆件间的净距为100mm", "B": "临空高度25m部位，栏杆高度为1.05m", "C": "室外楼梯临边处栏杆离地面100mm高度内不留空", "D": "栏杆采用不易攀爬的构造"}, "answer": "B", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "下列荷载中，属于水平荷载的是()", "options": {"A": "结构自重", "B": "雪荷载", "C": "风荷载", "D": "积灰荷载"}, "answer": "C", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "某不上人吊顶工程，下列做法错误的是()", "options": {"A": "预埋件、钢筋吊杆进行了防锈处理", "B": "安装面板前完成吊顶内管道和设备的验收", "C": "检修口处未设置附加吊杆", "D": "距主龙骨端部300mm的部位设置了吊杆"}, "answer": "C", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "建筑工程施工项目质量控制内容包括：①工序质量②检验批质量③分项工程质量④分部工程质量⑤单位工程质量下列控制顺序中，正确的是()", "options": {"A": "①②③④⑤", "B": "②①③⑤④", "C": "②①④③⑤", "D": "⑤④③②①"}, "answer": "A", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "下列预应力混凝土管桩压桩施工顺序中，正确的是()", "options": {"A": "先深后浅", "B": "先大后小", "C": "先短后长", "D": "自四周向中间进行"}, "answer": "A", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "下列焊接方式中，现场梁主筋不宜采用的是()", "options": {"A": "闪光对焊", "B": "电渣压力焊", "C": "搭接焊", "D": "帮条焊"}, "answer": "B", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "下列用房通常可以设置在地下室的是()", "options": {"A": "游艺厅", "B": "医院", "C": "幼儿园", "D": "老年人生活用房"}, "answer": "A", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "下列指标中，属于常用水泥技术指标的是()", "options": {"A": "和易性", "B": "可泵性", "C": "安定性", "D": "保水性"}, "answer": "C", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "下列金属窗框安装做法中，正确的是()", "options": {"A": "采用预留洞口后安装的方法施工", "B": "采用边安装边砌口的方法施工", "C": "采用先安装后砌口的方法施工", "D": "采用射钉固定于砌体上的方法施工"}, "answer": "A", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "下列标牌类型中，不属于施工现场安全警示牌的是()", "options": {"A": "禁止标志", "B": "警告标志", "C": "指令标志", "D": "指示标志"}, "answer": "D", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "2", "qid": 27, "question": "下列影响扣件式钢管脚手架整体稳定性的因素中，属于主要影响因素的有()", "options": {"A": "立杆的间距", "B": "立杆的接长方式", "C": "水平杆的步距", "D": "水平杆的接长方式"}, "answer": "", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "2", "qid": 28, "question": "下列垂直运输机械的安全控制做法中，正确的有（ ）", "options": {"A": "高度23m的物料提升机采用1组缆风绳", "B": "在外用电梯底笼周围2.0m范围内设置牢固的防护栏杆", "C": "塔吊基础的设计计算作为固定式塔吊专项施工方案内容之一", "D": "现场多塔作业时，塔机间保持安全距离"}, "answer": "", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "2", "qid": 30, "question": "下列分部分项工程中，其专项方案必须进行专家论证的有( ）", "options": {"A": "爆破拆除工程", "B": "人工挖孔桩工程", "C": "地下暗挖工程", "D": "顶管工程"}, "answer": "", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "下列测量仪器中，最适宜用于多点水平距离测量的是()", "options": {"A": "水准仪", "B": "经纬仪", "C": "激光铅直仪", "D": "全站仪"}, "answer": "D", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列针对保修期限的合同条款中，不符合法律规定的是()", "options": {"A": "装修工程为2年", "B": "屋面防水工程为8年", "C": "墙体温工程为2年", "D": "供热系统为2个采暖期"}, "answer": "C", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "某型钢—混凝土组合结构工程，征得建设单位同意的下列分包情形中，属于违法分包的是()", "options": {"A": "总承包单位将其承包的部分钢结构工程进行分包", "B": "总承包单位将其承包的部分结构工程的劳务作业进行分包", "C": "专业分包单位将其承包的部分工程的劳务作业进行分包", "D": "劳务分包单位将其承包的部分工程的劳务作业进行分包"}, "answer": "D", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "下列钢筋混凝土梁正截面破坏的影响因素中，影响最小的是（ ）", "options": {"A": "配筋率", "B": "箍筋", "C": "截面形式", "D": "混凝土强度"}, "answer": "B", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "下列施工作业中，动火等级最低的是（ ）", "options": {"A": "钢构焊接", "B": "登高焊接", "C": "设备管道焊接", "D": "办公区大门焊接"}, "answer": "D", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "下列建筑钢材性能指标中，不属于拉伸性能的是（ ）", "options": {"A": "屈服强度", "B": "抗拉强度", "C": "疲劳强度", "D": "伸长率"}, "answer": "C", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "下列用于建筑幕墙的材料或构配件中，通常无需考虑承载能力要求的是（ ）", "options": {"A": "连接角码", "B": "硅酮结构胶", "C": "不锈钢螺栓", "D": "防火密封胶"}, "answer": "D", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "下列施工场所中，施工照明电源电压不得大于12V的是（ ）", "options": {"A": "隧道", "B": "人防工程", "C": "锅炉内", "D": "高温场所"}, "answer": "C", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "下列工程中，超出二级建造师（建筑工程）执业资格范围的是（ ）", "options": {"A": "高度90m的公共建筑工程", "B": "高度75m的附着脚手架安装工程", "C": "跨度36m的钢结构建筑物工程", "D": "造价900万元的装饰物装修工程"}, "answer": "C", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "下列装饰装修工程中，通常需要洒水养护的有（ ）", "options": {"A": "整体面层地面", "B": "干挂花岗岩墙面", "C": "陶瓷面砖饰面", "D": "水泥压力板隔墙"}, "answer": "AE", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "下列不属于安全玻璃的是( )", "options": {"A": "钢化玻璃", "B": "防火玻璃", "C": "平板玻璃", "D": "夹层玻璃"}, "answer": "C", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "下列哪些是用于工业用水的塑料管道？", "options": {"A": "PVC-U管", "B": "PVC-C管", "C": "PP-R管", "D": "铝塑复合管"}, "answer": "B", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "下列功能房间中，严禁设置在地下室的是（ ）", "options": {"A": "歌舞厅", "B": "老年人卧室", "C": "游艺场", "D": "机械停车库"}, "answer": "B", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "下列装饰构造中，通常按线荷载考虑的是（ ）", "options": {"A": "分区隔墙", "B": "地砖饰面", "C": "大型吊灯", "D": "种植景"}, "answer": "A", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "下列内容中，不属于绿色施工“四节”范畴的是（ ）", "options": {"A": "节约能源", "B": "节约用地", "C": "节约用水", "D": "节约用工"}, "answer": "D", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列动火作业中，属于三级动火的是（ ）", "options": {"A": "焊接工地围挡", "B": "地下室内焊接管道", "C": "作业层钢筋焊接", "D": "木工附近切割作业"}, "answer": "A", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "下列标志类型中，不属于施工现场安全标志的是（ ）", "options": {"A": "禁止标志", "B": "警告标志", "C": "宣传标志", "D": "提示标志"}, "answer": "C", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "下列书写材料中，填写工程归档文件时可以使用的是（ ）", "options": {"A": "铅笔", "B": "蓝黑水", "C": "圆珠笔", "D": "红色墨水"}, "answer": "B", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "下列支撑形式中，不能周转使用的是()", "options": {"A": "现浇钢筋混凝土支撑", "B": "钢管支撑", "C": "H型钢支撑", "D": "工字钢支撑"}, "answer": "A", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "下列城镇道路路基施工质量验收项目中，属于主控项目的是()", "options": {"A": "平整度", "B": "压实度", "C": "路堤边坡", "D": "宽度"}, "answer": "B", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "下列桥梁类型中，属于按用途进行分类的是()", "options": {"A": "石拱桥", "B": "人行桥", "C": "特大桥", "D": "刚架桥"}, "answer": "B", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "下列地下连续墙的接头形式中，属于刚性接头的是()", "options": {"A": "锁口管接头", "B": "波纹管接头", "C": "楔形接头", "D": "钢筋承插式接头"}, "answer": "D", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "下列施工内容中，属于排水下沉法沉井施工内容的是()", "options": {"A": "浇筑水下混凝土", "B": "降低地下水", "C": "水中挖土", "D": "水下封底"}, "answer": "B", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "下列路面基层材料中，收缩性最小的是（ ）", "options": {"A": "石灰稳定土", "B": "水泥稳定土", "C": "二灰稳定土", "D": "二灰稳定粒料"}, "answer": "D", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "下列指标中，不属于混凝土路面配合比设计指标的是（ ）", "options": {"A": "弯拉强度", "B": "抗压强度", "C": "工作性", "D": "耐久性"}, "answer": "B", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "下列桥型中，在竖向荷载作用下，桥墩或桥台主要承受水平推力的是（ ）", "options": {"A": "刚架桥", "B": "悬索桥", "C": "拱式桥", "D": "梁式桥"}, "answer": "C", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列砌筑要求中，不属于圆井砌筑施工要点的是（ ）", "options": {"A": "根据样板挂线，先砌中心的一列砖，并找准高程后接砌两侧", "B": "井内的流槽宜与井壁同时砌筑", "C": "用砌块逐层砌筑收口时，偏心收口的每层收进不应大于50mm", "D": "砌筑时应同时安装踏步"}, "answer": "A", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "下列工程中，不属于市政公用专业注册建造师执业范围的是（ ）", "options": {"A": "城市交通工程中的防撞设施工程", "B": "住宅区采暖工程", "C": "城市水处理厂的泵房建设工程", "D": "城市垃圾处理场的机电设备安装工程"}, "answer": "B", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "下列材料中，不属于垃圾填埋场防渗系统的是（ ）", "options": {"A": "砂石层", "B": "土工布", "C": "HDPE膜", "D": "GCL垫"}, "answer": "A", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "下列因素中，不属于施工进度计划编制依据的是（ ）", "options": {"A": "工程项目所在地自然条件", "B": "施工单位投入资源情况", "C": "工程项目所在地资源情况", "D": "建设单位组织机构设置"}, "answer": "D", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "在基坑放坡开挖时，下列做法错误的是（ ）", "options": {"A": "叠放沙包或土袋", "B": "坡顶1.5m范围内堆放应急土袋", "C": "坡面挂网喷射混凝土", "D": "土工织物覆盖坡面"}, "answer": "B", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "下列基坑放坡要求中，说法错误的是（ ）", "options": {"A": "放坡应以控制分级坡高和坡度为主", "B": "放坡设计与施工时应考虑雨水的不利影响", "C": "上级放坡坡度宜缓于下级放坡坡度", "D": "分级放坡时，宜设置分级过渡平台"}, "answer": "C", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "下列说法中，不属于控制性进度计划内容的是（ ）", "options": {"A": "年度和季度施工计划是总进度的重要节点目标", "B": "总工期跨越三个年度的进度计划", "C": "按年度计划编制季度施工计划", "D": "发现进度计划执行受到干扰时应及时采取调整措施"}, "answer": "D", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "下列工程中，属于市政公用工程二级建造师执业范围的是（ ）", "options": {"A": "古建筑工程", "B": "燃气长输管道工程", "C": "采暖工程", "D": "城镇燃气混气站工程"}, "answer": "D", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "下列城镇道路中，必须设置中央分隔带的是（ ）", "options": {"A": "双幅快速路", "B": "三辅主干路", "C": "单幅次干路", "D": "单幅支路"}, "answer": "A", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "下列沥青路面结构层中，主要作用为改善土质的湿度和温度情况的是（ ）", "options": {"A": "中面层", "B": "下面层", "C": "基层", "D": "垫层"}, "answer": "D", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "下列方法中，用于排水管道更新的是（ ）", "options": {"A": "缠绕法", "B": "内衬法", "C": "爆管法", "D": "喷涂法"}, "answer": "C", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "下列工程资料中，属于竣工图绘制依据的是（ ）", "options": {"A": "施工前场地绿化图", "B": "建（构）筑物所在场地原始地形图", "C": "设计变更资料", "D": "建（构）筑物沉降、变形观测资料"}, "answer": "C", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于项目管理班子人员的获取，下列说法不正确的是（  ）", "options": {"A": "可以通过对项目承担组织内的成员进行重新分配", "B": "可以通过招标来获取特定的人员", "C": "必须在组织内部安排人员", "D": "可以通过外部招聘的方式获得项目管理人员"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "在下列费用中，属于建筑安装工程间接费的是（  ）", "options": {"A": "施工单位搭设的临时设施费", "B": "危险作业意外伤害保险费", "C": "生产工人劳动保护费", "D": "已完工程和设备保护费"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "下列关于施工成本分析依据的说法中正确的是（  ）", "options": {"A": "会计核算主要是成本核算", "B": "业务核算是对个别的经济业务进行单项核算", "C": "统计核算必须对企业的全部经济活动做出完整、全面、时序的反映", "D": "业务核算具有连续性、系统性、综合性的特点"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "下列关于工程价款主要结算方式的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "分段结算的工程，可按月预支工程款", "B": "按月结算的工程，不需进行竣工结算", "C": "按月结算是在施工过程中按月结算工程款，不需预付", "D": "只有工程承包合同价在100万元以下的才可实行竣工后一次结算"}, "answer": "A", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "在认证后的维持和监督管理中，下列关于复评的解释，正确的是（  ）", "options": {"A": "企业被认证撤销后，经整改可提出复评申请", "B": "企业认为认证机构处罚不当时，可提出复评申请", "C": "认证合格有效期满前，如企业愿意继续延长，可提出复评申请", "D": "当出现质量管理体系认证标准变更时，可提出复评申请"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "下列说法中错误的是（  ）", "options": {"A": "企业职工伤亡事故统计实行以地区考核为主的制度", "B": "安全生产行政主管部门对各部门的企业职工伤亡事故情况实行分级考核", "C": "事故调查组提出的事故处理意见和防范措施建议，由当地安全主管部门负责处理", "D": "在伤亡事故发生后隐瞒不报、谎报、故意迟延不报构成犯罪，可由司法机关依法追究刑事责任"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "热处理是固体废物的一种处理方式，下列哪项固体废物处理方式不属于热处理方法（  ）", "options": {"A": "焚烧", "B": "热解", "C": "熔烧", "D": "脱水干燥"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "下列关于固定总价合同适用性说法不正确的是（  ）", "options": {"A": "工程量小、工期短，施工过程中环境因素变化小，工程条件稳定并合理", "B": "工程设计详细，图纸完整、清楚，工程任务和范围明确", "C": "工程结构和技术简单，风险小", "D": "合同条件中有对承包商单方面保护的条款"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "下列选项中，反映一个项目管理班子中各工作部门之间组织关系的组织工具是（  ）", "options": {"A": "项目结构图", "B": "工作流程图", "C": "任务分工表", "D": "组织结构图"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "下列费用中，不属于施工项目间接成本的是（  ）", "options": {"A": "管理人员工资", "B": "差旅交通费", "C": "施工措施费", "D": "办公费"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 68, "question": "下列关于工程价格的计价方式，说法正确的是（  ）", "options": {"A": "可调工料单价法不受时间价值的影响", "B": "固定综合单价法受时间价值的影响", "C": "固定综合单价法不包含风险费用", "D": "用固定综合单价法计算工程进度款比较简便"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列建设工程施工风险因素中，属于组织风险的是( )", "options": {"A": "承包人管理人员的能力", "C": "岩土地质条件", "B": "公用防火设施的可用性", "D": "工程机械的稳定性"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "下列各项工作任务，属于施工准备阶段建设监理工作任务的是( )", "options": {"A": "审查施工单位选择的分包单位的资质", "B": "组织设计单位向施工单位进行技术交底", "C": "编制单位工程施工组织设计．检查和确认运到现场的材料的质量D"}, "answer": "D", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "下列建筑安装工程费用，属于材料费的是( )", "options": {"A": "对建筑构件进行一般鉴定、检查所发生的费用", "B": "混凝土、钢筋混凝土模板及支架费", "C": "搭建临时设施所耗材料费", "D": "跳板、脚手架等的摊销费"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "下列定额中，属于企业定额性质的是( )", "options": {"A": "施工定额", "B": "预算定额", "C": "概算定额", "D": "概算指标"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "下列有关施工预算和施工图预算的说法，正确的是( )", "options": {"A": "施工预算的编制以预算定额为主要依据", "B": "施工预算是投标报价的主要依据", "C": "施工图预算既适用于建设单位，也适用于施工单位", "D": "施工图预算是施工企业内部管理用的一种文件"}, "answer": "C", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "下列施工成本控制依据中，能提供工程实际完成量及工程款实际支付情况的是( )", "options": {"A": "工程承包合同", "C": "进度报告", "B": "施工成本计划", "D": "工程变更文件"}, "answer": "C", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "下列施工进度计划中，属于实施性施工进度计划的是( )", "options": {"A": "施工总进度计划", "C": "项目年度施工计划", "B": "单体工程施工进度计划", "D": "项目月度施工计划采集者退散"}, "answer": "D", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "下列合同形式中，承包人承担风险最大的合同是( )", "options": {"A": "固定单价合同", "C": "最大成本加费用合同", "B": "成本加固定费用合同", "D": "固定总价合同"}, "answer": "D", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "下列情形中，承包人不可以提起索赔的事件是( )", "options": {"A": "法规变化", "B": "对合同规定以外的项目进行检验，且检验合格", "C": "因工程变更造成的时间损失", "D": "不可抗力导致承包人的设备损坏"}, "answer": "D", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 70, "question": "下列工程施工技术资料中，不属于施工记录文件的是( )", "options": {"A": "工程定位测量检查记录", "B": "沉降观测记录", "C": "施工检查记录", "D": "交接检查记录"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": ".下列职业健康安全管理体系与环境管理体系的建立和运行中建立施工管理体系制 度属于（）。", "options": {"A": "管理手册", "B": "制度文件", "C": "程序文件", "D": "记录文件"}, "answer": " A", "solution": "管理手册是对施工企业整个管理体系的整体性描述，为体系的进一步展开以 及后续程序文件的制定提供了框架要求和原则规定，是管理体系的纲领性文件。 【"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": ".下列施工评标内容中，属于技术评审内容的是（）。", "options": {"A": "报价计算", "B": "进度计划", "C": "业绩能力", "D": "优惠条件"}, "answer": " B", "solution": "详细评审是评标的核心，是对标书进行实质性审查，包括技术评审和商务评 审。技术评审主要是对投标书的技术方案、技术措施、技术手段、技术装备、人员配 备、组织结构、进度计划等的先进性、合理性、可靠性、安全性、经济性等进行分析 评价。商务评审主要是对投标书的报价高低、报价构成、讨价方式、计算方法、支付 条件、收费标准、价格调整、税费、保险及优惠条件等进行评审。 【"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": ".下列费用中，属于建筑安装工程费中规费的是（）。", "options": {"A": "社会保险费", "B": "职工福利费", "C": "劳动保护费", "D": "职工教育经费"}, "answer": " A", "solution": "A 属于规费，BCD 属于企业管理费。 【"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": ".下列施工质量控制工作中，属于事后质量控制的是（）。", "options": {"A": "检查施工质量缺陷", "B": "编制施工质量计划", "C": "设置质量控制点", "D": "监督质量活动过程"}, "answer": " A", "solution": "A 选项，属于事后质量控制。 B 选项，属于事前质量控制。 CD 选项，属于事中质量控制。 【"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": ".下列施工企业新员工.上岗前安全教育内容中，属于班组级安全教育内容的是（）。", "options": {"A": "企业劳动方针", "B": "企业安全生产规章制度", "C": "劳动防护用品性能说明", "D": "安全生产法律法规"}, "answer": " D", "solution": "班组级安全教育由班组长组织实施，内容包括遵章守纪，岗位安全操作规程， 岗位间工作衔接配合的安全生产事项，典型事故及发生事故后应采取的紧急措施，劳 动防护用品（用具）的性能及正确使用方法等内容"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": ".下列施工承包合同类型中，承包人需承担较大的物价上涨和工程量变化风险的是 （）。", "options": {"A": "变动单价合同", "B": "变动总价合同", "C": "固定总价合同", "D": "固定单价合同"}, "answer": " C", "solution": "在工程施工承包招标时，施工期限一年左右的项目一般实行固定总价合同， 通常不考虑价格调整问题，以签订合同时的单价和总价为准，物价上涨的风险全部由 承包商承担。"}
{"id": "1", "qid": 61, "question": ".下列施工机械消耗时间中，应例入施工机械时间定额的是（）。", "options": {"A": "工人迟到引起的机械停工时间", "B": "多余工作时间", "C": "非施工本身造成的停 I 时间", "D": "不可避免的无负荷工作时间"}, "answer": " D", "solution": "施工机械时间定额，是指在合理劳动组织与合理使用机械条件下，完成单位 合格产品所必需的工作时间，包括有效工作时间（正常负荷下的工作时间和降低负荷 下的工作时间）、不可避免的中断时间、不可避免的无负荷工作时间。机械时间定额 以“台班”表示，即一台机械工作一个作业班时间。一个作业班时间为 8h。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "下列结构杆件所受的内力是剪力的是（）", "options": {"A": ""}, "answer": " A", "solution": "如图所示A为剪力，B为压力，C为弯矩，D为拉力。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "下列水泥的技术要求，属于选择性指标的是（）", "options": {"A": "凝结时间", "B": "碱含量", "C": "体积安定性", "D": "强度等级"}, "answer": " B", "solution": "水泥的必备指标是强度、凝结时间、体积安定性。碱含量属于选择性指标。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "下列项目可以不进行招标的是（）", "options": {"A": "使用国际组织援助资金的项目", "B": "全部使用国家融资的项目", "C": "利用扶贫资金实行以工代赈的项目", "D": "关系社会公共利益的项目"}, "answer": " C", "solution": "必须进行招标的有：①大型基础设施、公用事业等关系社会公共利益、公众安全的项目；②全部或者部分使用国有资金投资或者国家融资的项目；③使用国际组织或者外国政府贷款、援助资金的项目。故此题选C。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "下列对冬期施工土方回填的要求，正确的是（）", "options": {"A": "预留沉陷量应比常温时减少", "B": "大面积回填土严禁含有冻土块", "C": "铺土厚度应比常温施工时减少10％～15％", "D": "铺填时有冻土块应分散开"}, "answer": " D", "solution": "土方回填时，每层铺土厚度应比常温施工时减少20％～25％，预留沉陷量应比常温施工时增加。选项AC错误对于大面积回填土和有路面的路基及其人行道范围内的平整场地填方，可采用含有冻土块的土回填，但冻土块的粒径不得大于150mm，其含量不得超过30％。选项B错误铺填时冻土块应分散开，并应逐层夯实。选项D正确"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "下列民用建筑关于防护栏高度说法正确的是（）", "options": {"A": "临空高度10米天并栏杆高度1.0米", "B": "临空高度25米阳台栏杆高度1.05米", "C": "医院临开敞场中庭栏杆高度1.15米", "D": "上人屋面临开敞中庭栏杆高度"}, "answer": " D", "solution": "阳台、外廊、室内廊、内天井、上人屋面及室外楼梯等临空处应设置防护栏杆，并应符合下列规定：栏杆应以坚固、耐久的材料制作，并能承受荷载规范规定的水平荷载；临空高度在24m以下时，栏高度不应低于1.05m，临空高度在24m及以上时栏杆高度不应低于1.10m；上人屋面和交通、商业旅馆、学校、医院等建筑临开中庭的栏杆高度不应低于 1.2m。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "下列关于建筑钢材说法正确的是（）", "options": {"A": "强屈比越大越经济", "B": "抗拉强度是结构设计中钢材强度的取值依据", "C": "温度越高，冲击性能越差", "D": "伸长率越大，塑性越大"}, "answer": " D", "solution": "强屈比越大，钢材受力超过屈服点工作时的可靠性越大，安全性越高；但强屈比太大，钢材强度利用率偏低浪费材料。选项A错误建筑钢材拉伸性能的指标包括屈服强度、抗拉强度和伸长率。屈服强度是结构设计中钢材强度的取值依据。选项B错误钢的冲击性能受温度的影响较大，冲击性能随温度的下降而减小；当降到一定温度范围时，冲击值急剧下降，从而使钢材出现脆性断裂，这种性质称为钢的冷脆性，这时的温度称为脆性临界温度。脆性临界温度的数值越低，钢材的低温冲击性能越好。选项C 错误钢材在受力破坏前可以经受永久变形的性能，称为塑性。在工程应用中，钢材的塑性指标通常用伸长率表示。伸长率是钢材发生断裂时所能承受永久变形的能力。伸长率起大，说明钢材的塑性越大。选项D正确。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "下列需要水下浇筑混凝土的灌注桩是（）", "options": {"A": "人工挖抗注桩", "B": "干作业法钻孔灌注桩", "C": "泥浆护壁法灌注桩", "D": "沉管灌注桩"}, "answer": " C", "solution": "泥浆护壁法钻孔灌注桩施工工艺流程：场地平整→桩位放线一开挖浆池、浆沟→护筒埋设→钻机就位、孔位校正→成孔、泥浆循环、清除废浆、泥渣→第一次清孔→质量验收→下钢筋笼和钢导管→第二次清孔→水下浇筑混凝土→成桩。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "下列机电项目中，必须进行招标的是（）", "options": {"A": "涉及抢险救灾的项目", "B": "使用世界银行援助资金的项目", "C": "采用不可替代的专利技术的项目", "D": "使用扶贫资金实行以工代赈的项目"}, "answer": " B", "solution": "2022184-187在中华人民共和国境内进行机电工程建设项目，必须按下述规定招标：（1）全部或部分使用国有资金投资或国家融资的项目，包括：1）使用预算资金200万元人民币以上，并且该资金占投资额10％以上的项目；2）使用国有企业事业单位资金，并且该资金占控股或者主导地位的项目。（2）使用国际组织或者外国政府贷款、援助资金的项目，包括：1）使用世界银行、亚洲开发银行等国际组织贷款、援助资金的项目；2）使用外国政府及其机构贷款、援助"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "下列水系统中，需要进行专项验收的是（）", "options": {"A": "除盐水系统", "B": "循环水系统", "C": "锅炉给水系统", "D": "消防水系统"}, "answer": " D", "solution": "2022329-335机电工程专项验收1）消防验收；2）人防设施验收；3）环境保护验收；4）防雷设施验收；5）卫生"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "下列费用中，属于施工组织措施费的是（）", "options": {"A": "机械进出场费", "B": "总包服务费", "C": "脚手架工程费", "D": "二次搬运费"}, "answer": " D", "solution": "2022295-298施工组织措施项目费，包括安全文明施工费（如：环境保护费、文明施工费、安全施工费、临时设随费）、提前竣工增加费、二次搬运费、冬雨期施工增加费、行车（行人）干扰增加费、特殊地区施"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "下列照明光源中，施工现场临时照明宜优先选用的是（）", "options": {"A": "金卤灯", "B": "白炽灯", "C": "LED灯", "D": "荧光灯"}, "answer": " C", "solution": "2022283-289施工用电及照明，临时用电宜优先选用节能灯具，采用声控、光控等节能"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "下列气柜中，属于低压湿式气柜的是（）", "options": {"A": "多边形稀油密封气柜", "B": "橡胶膜密封气柜", "C": "圆筒形稀油密封气柜", "D": "多节直升式气柜"}, "answer": " D", "solution": "2022101-107湿式气柜是设置水槽、用水密封的气柜，包括直升式气柜（导轨为带外导架的直导轨）和螺旋式气柜（导轨为螺旋形）。可按照活动塔节分为单节气柜和"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "下列设备中，其安装基础不需设置沉降观测点的是（）", "options": {"A": "汽轮发电机", "B": "大型锻压机", "C": "透平压缩机", "D": "80m3储油罐"}, "answer": " D", "solution": "202251-58对于重要、重型、特殊设备需设置沉降观测点，用于监视、分析设备在安装、使用过程中基础的变化情况。如汽轮发电机组、透平压缩机组、大型储罐等。大型储罐指的是公称直径大于或等于30m或公称容积大于或等于1000m3的储罐。所以"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "下列防腐蚀涂装前的表面处理中，属于机械处理的是（）", "options": {"A": "喷砂处理", "B": "喷淋脱脂", "C": "浸泡脱脂", "D": "转化处理"}, "answer": " A", "solution": "2022117-120机械处理包括：喷射、抛丸等。其中喷射处理包括：干喷射、湿喷射、喷砂、喷丸、喷粒。化学处理包括：脱脂、化学脱脂、浸泡脱脂、喷淋脱脂、超声波脱脂、"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列风管中，进行严密性试验时应符合中压风管规定的是（）", "options": {"A": "排风风管", "B": "变风量空调的风管", "C": "新风风管", "D": "N1级洁净空调风管"}, "answer": " B", "solution": "2022150-157排烟、除尘、低温送风及变风量空调系统风管的严密性应符合中压风"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "下列电梯部件中，出厂文件不需要型式检验证书复印件的是（）", "options": {"A": "选层器", "B": "安全钳", "C": "限速器", "D": "缓冲器"}, "answer": " A", "solution": "2022177-183土建布置图，产品出厂合格证，门锁装置、限速器、安全钳及缓冲器等保证电梯安全部件的型式检验证书复印件，设备装箱单，安装使用维护说明书，动力电路和安全电路的电"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "下列分部分项工程中，应编制专项施工方案并需专家论证审查的是（）", "options": {"A": "涵洞顶进工程", "B": "水深不小于5m的围堰工程", "C": "移动模架", "D": "D级爆破工程"}, "answer": " C", "solution": "2022249-254续表危险性较大的分部分项工程\t序号\t类别\t需编制专项施工方案\t需专家论证、审查4\t大型临时工程 1．围堰工程。 2．各类工具式模板工程。 3．支架高度不小于5m；跨度不小于10m，施工总荷载不小于10kN／㎡；集中线荷载不小于15kN／m。 4．搭设高度24m及以上的落地式钢管脚手架工程；附着式整体和分片提升脚手架工程；悬挑式脚手架工程；吊篮脚手架工程；自制卸料平台；移动操作平台工程；新型及异型脚手架工程。 5．挂篮。 6．便桥、临时码头。 7．水上作业平台 1．水深不小于10m的围堰工程。 2．高度不小于40m墩柱、高度不小于100m索塔的滑模、爬模、翻模工程。 3．支架高度不小于8m；跨度不小于18m，施工总荷载不小于15kN／㎡；集中线荷载不小于20kN／m。4.50m及以上落地式钢管脚手架工程。用于钢结构安装等满堂承重支撑体系，承受单点集中荷载7kN以上. 5．猫道、移动模架 1．桥梁工程中的梁、拱、柱等构件施工。 1．长度不小于40m的预制梁的运输与安装，钢"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "下列地基加固方法中，不适于软路土地层的是（）", "options": {"A": "水泥土搅拌", "B": "渗透注浆", "C": "高压旋喷", "D": "劈裂注浆"}, "answer": " B", "solution": "202288-92渗透注浆法，只适用于中砂以上的砂性土和有裂隙的岩石，适用于碎石土、砂卵土夯填料的路基。不适用"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列管道附件不参加供热管道系统严密性试验的是（）", "options": {"A": "安全阀", "B": "截止阀", "C": "放气阀", "D": "泄水阀"}, "answer": " A", "solution": "2022157-159换热站内所有系统均应进行严密性试验。试验前，管道各种支、吊架已安装调整完毕，安全阀、爆破片及仪表组件等已拆除或加盲板隔离。安全阀是启闭件受外力作用下处于常闭状态，当设备或管道内的介质压力升高超过规定值时，通过向系统外排放介质来防止管道或设备内介质压力超过规定数值的特殊阀门。爆破片又称防爆片或防爆膜，它是利用膜片的断裂来泄压的，泄压后容器被迫"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "关于垃圾填埋场压实黏土防渗层施工的说法，正确的是（）", "options": {"A": "主要采用振动的羊足碾分层压实，表面采用滚筒式碾压机压实", "B": "在后续各层施工前，应将前一层整平压实", "C": "松土厚度宜为200mm～300mm，压实后的填土层厚度不应超过150"}, "answer": " C", "solution": "2022175-185压实黏土防渗层施工应符合下列要求：（1）应主要采用无振动的羊足碾分层压实，表层应采用滚筒式碾压机压实。选项A错误（2）松土厚度宜为200～300mm，压实后的填土层厚度不应超过150mm。选项C正确（3）各层应每500m2取3～5个试样进行含水率和干密度测试，应满足本条 一、（三）（1）中规定的施工控制指标；同时对每个试样进行压实度计算。选项D错误（4）在后续层施工前，应将前一压实层表面拉毛，拉毛深度宜为25mm，可计入下一层松土厚度。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "下列地铁土建结构中，属于一级防水等级的结构物是（）", "options": {"A": "出入口", "B": "设备用房", "C": "通道", "D": "区间隧道"}, "answer": " B", "solution": "2022346地下防水工程应按设计文件要求确定的防水等级进行验收，并应符合下列规定：1）地下车站、区间机电设备集中区段的防水等级应为一级，不应有渗漏，结构表面应无湿渍。2）区间隧道及连接通道附属的结构防水等级应为二级，顶部不应有滴漏，其他部位不应有漏水，结构表面可有"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "下列构筑物观测内容中，属于外部观测的是（）", "options": {"A": "水平位移", "B": "混凝土温度", "C": "支撑轴力", "D": "土压力"}, "answer": " A", "solution": "2022202-204监测的内容，应根据所监测物体的性质和地基情况决定。建（构）筑物主要观测水平位移、垂直位移、渗透及裂缝观测，这些内容称为"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "砌体结构工程检验批验收的正确做法是（）", "options": {"A": "检验批的划分不超过300㎡砌体", "B": "主控项目应全部符合规范的规定", "C": "一般项目应有75％以上的抽检处符合规范的规定", "D": "允许偏差的项目最大超差值为允许偏差值的2倍"}, "answer": " B", "solution": "2022289-292砌体结构工程检验批的划分应同时符合下列规定：1）所用材料类型及同类型材料的强度等级相同；2）不超过250m3砌体；A选项错误。3）主体结构砌体一个楼层（基础砌体可按一个楼层计），填充墙砌体量少时可多个楼层合并。砌体结构工程检验批验收时，其主控项目应全部符合规范的规定，一般项目应有80％及以上的抽检处符合规范的规定。有允许偏差的项目，最大超差值为允许偏差值的1.5倍。B选项正确，CD"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "下列基坑工程监测，属于支护结构监测的是（）", "options": {"A": "坑外地形的变形监测", "B": "对立柱沉降，抬起的监测", "C": "地下管线的沉降和位移监测", "D": "邻近建筑的沉降和倾斜监测"}, "answer": "", "solution": "2022214-216支护结构监测包括：（1）对围护墙侧压力、弯曲应力和变形的监测；（2）对支撑（锚杆）轴力、弯曲应力的监测；（3）对腰梁（围檩）轴力、弯曲应力的监测；（4）对立柱沉降、抬起"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "下列对建筑垃圾的处理措施，错误的是（）", "options": {"A": "废电池封闭回收", "B": "碎石用作路基填料", "C": "建筑垃圾回收利用率达30％", "D": "有毒有害废物分类率达80％"}, "answer": "", "solution": "2022161-165建筑垃圾处置应符合下列规定：（1）建筑垃圾应分类收集、集中堆放。（2）废电池、废墨盒等有毒有害的废弃物应封闭回收，不应混放。A选项正确（3）有毒有害废物分类率应达到100％。D选项错误（4）垃圾桶应分为可回收利用与不可回收利用两类，应定期清运。（5）建筑垃圾回收利用率应达到30％。C选项正确（6）碎石和土石方类等应用作地基和路基回填材料。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "下列工程中，建筑工程专业二级注册建造师可担任项目负责人的是（）", "options": {"A": "建筑物层数为30层的公用建筑", "B": "建筑物高度为120m的民用建筑", "C": "容纳人数为4000人的游泳馆设施工程", "D": "单项工程合同额为2000万元的装饰装修工程"}, "answer": " C", "solution": "2022335-337一级注册建造师可担任大中小型工程项目负责人，二级注册建造师可担任中小型工程项目负责人。装饰装修工程，大型：单项工程合同额不小于1000万元；中型：单项工程合同额100万～1000万元；小型：单项工程合同额小于100万元。 一、房屋建筑专业工程规模标准（见表2A333001）注册建造师执业工程规模标准（房屋建筑工程）        表2A333001序号\t工程类别\t项目名称\t单位\t规模\t备注\t\t\t\t大型\t中型\t小型\t1\t一般房屋建筑工程\t工业、民用与公共建筑工程\t层\t≥25\t5~25\t<5\t建筑物层数\t\t\tm\t≥100\t15~100\t<15\t建筑物高度\t\t\tm\t≥30\t15~30\t<15\t单跨跨度\t\t\t\t≥30000\t3000~30000\t<3000\t单体建筑面积\t\t住宅小区或建筑群体工程\t\t≥100000\t3000~100000\t<3000\t建筑群建筑面积\t\t其他一般房屋建筑工程\t万元\t\t300~3000\t<300\t单项工程合同额13\t体育场地设施工程\t高尔夫球场、室内外迷你高尔夫球场和练习场工程\th㎡\t≥55\t25~55\t<25\t单项工程占地面积\t\t\t万元\t≥3200\t300~3200\t<300\t单项工程合同额\t\t\t洞\t≥18\t9~18\t<9\t洞数\t\t体育场田径场地设施工程\t万人\t≥2\t0.5~2\t<0.5\t容纳人数\t\t\t万元\t≥1000\t300~1000\t<300\t单项工程合同额\t\t体育馆（包括游泳馆、冬季项目馆）设施工程\t人\t≥5000\t300~5000\t<300\t容纳人数\t\t合成面层网球、篮球、排球场地设施工程\t㎡\t≥7000\t2000~7000\t<2000\t建筑面积\t\t其他体育场地设施工程\t万元\t≥800\t150~800\t<150\t单项"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "下列多层砖砌体房屋构造柱的构造要求，正确的是（）", "options": {"A": "构造柱与墙连接处砌成直槎", "B": "构造柱纵筋从圈梁纵筋外侧穿过", "C": "水平拉结钢筋每边伸入墙内600"}, "answer": " D", "solution": "20227-11 A、C选项错误：构造柱与墙连接处应砌成马牙槎；沿墙高每隔500mm设2φ6水平钢筋和φ4分布短筋平面内点焊组成的拉结网片或φ4点焊钢筋网片，每边伸入墙内不宜小于1m；B选项错误：构造柱与圈梁连接处，构造柱的纵筋应在圈梁纵筋内侧穿过，保证构造柱纵筋上下贯通。D选项正确：构造柱可不单独设置基础，但应伸入室外地面下500mm，或与埋深小于500mm的基础"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "下列可做填方土料的是（）", "options": {"A": "淤泥质土", "B": "膨胀土", "C": "有机质大于5％的土", "D": "碎石类土"}, "answer": " D", "solution": "202251-53填方土料应符合设计要求，保证填方的强度和稳定性。一般不能选用淤泥、淤泥质土、膨胀土、有机质大于5％的土、含水溶性硫酸盐大于5％的土、含水量不符合压实要求"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "下列预制构件现场堆放做法中，错误的是（）", "options": {"A": "预制墙板采用插放", "B": "预制外墙板对称靠放、饰面朝内", "C": "预制楼板采用叠放", "D": "预制构造柱与支架、预制构件与地面之间宜设置柔性衬垫保护"}, "answer": " B", "solution": "202281-88A选项，预制墙板可采用插放或靠放的方式。B选项，采用靠放方式时，预制外墙板宜对称靠放、饰面朝外。C选项，预制水平类构件可采用叠放方式。D选项，预制构件堆放时，预制构件与支架、预制构件与地面之间宜设置柔性"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "砖砌体工程施工中，可以设置脚手眼的墙体是（）", "options": {"A": "附墙柱", "B": "240mm厚墙", "C": "120mm厚墙", "D": "清水墙"}, "answer": " B", "solution": "202273-77不得在下列墙体或部位设置脚手眼：1）120mm厚墙、清水墙、料石墙、独立柱和附墙柱；2）过梁上与过梁成60°角的三角形范围及过梁净跨度1／2的高度范围内；3）宽度小于1m的窗间墙；4）门窗洞口两侧石砌体300mm，其他砌体200mm范围内；转角处石砌体600mm，其他砌体450mm范围内；5）梁或梁垫下及其左右500mm范围内；6）设计不允许设置脚手眼的部位；7）轻质墙体；8）夹心复合"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "下列锚杆挡土墙施工工艺中，排在最后的工序是（）", "options": {"A": "肋板安装", "B": "挡土板安装", "C": "基础浇筑", "D": "构件预制"}, "answer": " B", "solution": "锚杆挡土墙施工工序主要有基坑开挖、基础浇（砌）筑、锚杆制作、钻孔、锚杆安放与注浆锚固、肋柱和挡土板预制、肋柱安装、挡土板安装、墙后填料填筑与压实等。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "下列法律文件中，属于我国法的形式的是（） 。", "options": {"A": "宗教法", "B": "判例", "C": "国际条约", "D": "人民法院的判决书"}, "answer": "c", "solution": "在我国，习惯法、宗教法、判例不是法的形式。我国法的形式是制定法形式， 具体可分为以下 7类:宪法、法律、行政法规、地方性法规、自治条例和单行条例、部 门规章、地方政府规章、国际条约。 。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "下列物权中，自合同生效时设立的是（）。", "options": {"A": "地役权", "B": "建设用地使用权", "C": "居住权", "D": "机动车所有权"}, "answer": "A", "solution": "地役权自地役权合同生效时设立。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "下列事项中，不能提出行政复议申请的是（）。", "options": {"A": "对行政机关就民事纠纷作出的调解处理不服的", "B": "对行政机关作出的警告决定不服的", "C": "对行政机关作出的资质证书变更决定不服的", "D": "对行政机关作出的冻结财产措施决定不服的"}, "answer": "A", "solution": "不能提出行政复议的事项: 1、不服行政机关作出的行政处分或者其他人事处 理决定的,应当依照有关法律、行政法规的规定提起申诉; 2、不服行政机关对民事纠纷 作出的调解或者其他处理，应当依法申请仲裁或者向法院提起诉讼。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "关于民事诉讼中质证的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "证据应当在法庭上出示，由法官质证", "B": "当事人及其诉讼代理人经审判人员许可后可以询问证人", "C": "对涉及国家秘密的证据应当保密，不得在开庭时出示", "D": "对书证、视听资料质证时,当事人只能出示证据的原件或者"}, "answer": "B", "solution": "证据应当在法庭上出示，由当事人质证。因此，A错;当事人及其诉讼代理人 经审判人员许可后可以询问证人。询问证人时其他证人不得在场。对涉及国家秘密、 商业秘密和个人隐私的证据应当保密，需要在法庭出示的，不得在公开开庭时出示。 因此，C错在开庭。对书证、物证、视听资料进行质证时，当事人应当出示证据的原 件或者原物，但有下列情形之一的除外:（1）出示原件或者原物确有困难并经法院准 许出示复制件或者复制品的;（2）原件或者原物已不存在，但有证据证明复制件、复 制品与原件或原物一致的。故D错。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "知识产权法的下列保护对象中，属于专利法保护对象的是（）。", "options": {"A": "为施工绘制的工程设计图", "B": "施工企业编制的投标文件", "C": "施工企业研发的新技术方案", "D": "项目经理完成的工作报告"}, "answer": "c", "solution": "我国《专利法》保护的是发明创造专利权，并规定发明创造就是指发明、实 用新型和外观设计 3。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "下列文件中，可以对强制性标准的制定作出规定的是（）。", "options": {"A": "部门规章", "B": "地方性法规", "C": "地方政府规章", "D": "国务院决定"}, "answer": "D", "solution": "法律、行政法规和国务院决定对强制性标准的制定另有规定的，从其规定。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "根据《劳动合同法》，下列情形中，导致劳动合同无效或者部分无效的是（）。", "options": {"A": "以欺诈、胁迫的手段，使对方在违背真实意思的情况下履行劳动合同的", "B": "乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下变更劳动合同的", "C": "月人单位限制劳动者加班的", "D": "劳动合同仅约定试用期的"}, "answer": "B", "solution": "劳动合同无效或部分无效:①以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方在违 背真实意思的情况下订立或者变更劳动合同的;②用人单位免除自己的法定责任、排除 劳动者权利的;③违反法律、行政法规强制性规定的。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "国有资金占控股地位的依法必须进行招标的下列项目中，可以邀请招标的是（）。", "options": {"A": "工期紧张的", "B": "技术复杂，只有少量潜在投标人可供选择的", "C": "采用公开招标方式所需时间过长的", "D": "采购时无法精确拟定技术规格的"}, "answer": "B", "solution": "国有资金占控股或者主导地位的依法必须进行招标的项目，应当公开招标; 但有下列情形之一的，可以邀请招标:（1）技术复杂、有特殊要求或者受自然环境限 制，只有少量潜在投标人可供选择;（2）采用公开招标方式的费用占项目合同金额的 比例过大。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "关于行政诉讼管辖的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "对限制人身自由的行政强制措施不服提出的诉讼，应当由被告所在地人民院管辖", "B": "复议机关改变原行政行为的案件，可以由复议机关所在地人民法院管辖", "C": "中级人民法院管辖第一审行政案件", "D": "因不动产提起的行政诉讼，由被告所在地人民法院管辖"}, "answer": "B", "solution": "对限制人身自由的行政强制措施不服提起的诉讼，由被告所在地或者原告所 在地人民法院管辖。故A错;经复议的案件，复议机关改变原行政行为的，也可以由复 议机关所在地人民法院管辖。基层人民法院管辖第一审行政案件。中级人民法院管辖 下列第一审行政案件:（1）对国务院部门或者县级以上地方人民政府所作的行政行为 提起诉讼的案件;（2）海关处理的案件;（3）本辖区内重大、复杂的案件;（4）其他法律规定由中级人民法院管辖的案件。高级人民法院管辖本辖区内重大、复杂的第一 审行政案件。最高人民法院管辖全国范围内重大、复杂的第一审行政案件。因不动产 提起的行政诉讼，由不动产所在地人民法院管辖。因此，D 10错"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "招标人的下列行为中，属于以不合理条件限制、排斥潜在投标人或者投标人的 是（）。", "options": {"A": "组织投标焯碍人踏勘现场", "B": "要求提供类似业绩", "C": "对投标人进行资格预审", "D": "指定特定的专利"}, "answer": "D", "solution": "招标人有下列行为之一的，属于以不合理条件限制、排斥潜在投标人或者投 标人:（1）就同一招标项目向潜在投标人或者投标人提供有差别的项目信息;（2）设定 的资格、技术、商务条件与招标项目的具体特点和实际需要不相适应或者与合同履行 无关;（3）依法必须进行招标的项目以特定行政区域或者特定行业的业绩、奖项作为 加分条件或者中标条件;（4）对潜在投标人或者投标人采取不同的资格审查或者评标 标准;（5〉限定或者指定特定的专利、商标、品牌、原产地或者供应商;（6）依法必须 进行招标的项目非法限定潜在投标人或者投标人的所有制形式或者组织形式;（7）以 其他不合理条件限制、排斥潜在投标人或者投标人 12。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "下列情形中，属于违法分包的是（）。", "options": {"A": "施工总承包单位将施工总承包合同中的幕墙工程分包给具有相应资质单位的", "B": "施工 总承包单位将施工总承包合同中的钢结构工程分包给具有相应资质单位的位的", "C": "专业分包单位将其承包的专业工程中的劳务作业部分分包的", "D": "专业作业承包人除计取劳务作业费用外，还计取主要建筑材料款和大中型施工机械 设备、主要周转材料费用的"}, "answer": "D", "solution": "A属于合法分包;B选项属于合法分包;C选项属于合法分包。存在下列情形之 一的，属于违法分包:（1）施工单位将工程分包给个人的;（2）施工单位将工程分包给 不具备相应资质或安全生产许可的单位的;（3）施工合同中没有约定，又未经建设单 位认可，施工单位将其承包的部分工程交由其他单位施工的;（4）施工总承包单位将 房屋建筑工程的主体结构的施工分包给其他单位的，钢结构工程除外;（5）专业分包 单位将其承包的专业工程中非劳务作业部分再分包的;（6）劳务分包单位将其承包的 劳务再分包的;（7）劳务分包单位除计取劳务作业费用外，还计取主要建筑材料款、 周转材料款和大中型施工机械设备费用的;（8）法律法规规定的其他违法分包行为。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "下列文件中，属于要约的是（）。", "options": {"A": "拍卖公告", "B": "招标文件", "C": "商业广告", "D": "投标文件"}, "answer": "D", "solution": "ABC为邀请邀请。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "下列行为中，属于工程质量不良行为的是（）。", "options": {"A": "未对涉及结构安全的试块取样检测的", "B": "使用国家明令淘汰、禁止使用的危及施工安全的工艺、设备、材料的", "C": "在尚未竣工的建筑物内设置员工集体宿舍的", "D": "对建筑安全事故隐患不采取措施予以消除的"}, "answer": "A", "solution": "BCD属于工程安全不良行为。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "下列情形中，应当认定为工伤的是", "options": {"A": "在工作时间和工作场所内,醉酒后受到事故伤害的", "B": "患职业病的", "C": "在工作时间和工作场所内，因打架造成伤害的", "D": "在上下班途中，受到本人负主要责任的交通事故伤害的"}, "answer": "B", "solution": "ACD不得认定为工伤。"}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "根据《劳动合同法》，下列情形中，引起劳动合同终止的是（）。", "options": {"A": "劳动者开始依法享受社会保险待遇的", "B": "月人单位破产重整的", "C": "以完成一定工作任务为期限的劳动合同，工作任务完成的", "D": "用人单位被吊销资质证书的"}, "answer": "c", "solution": "劳动合第44条规定，有下列情形之一的，劳动合同终止:（ 1）劳动合同期 满的;（2）劳动者开始依法享受基本养老保险待遇的;（3劳动者死亡，或者被人民法 院宣告死亡或者宣告失踪的;（4）用人单位被依法宣告破产的;（5）用人单位被吊销 营业执照、责令关闭、撤销或者用人单位决定提前解散的;（6）法律、行政法规规定 的其他情形 16。"}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "下列情形中，导致可移动文物所有权发生改变的是（）。", "options": {"A": "中国境外出土的文物，流入境内", "B": "公民向国家捐赠文物", "C": "收藏文物的国有文物收藏单位终止", "D": "保管文物的事业单位变更"}, "answer": "B", "solution": "公民、法人和其他组织捐赠给国家的文物，国家所有:属于国家所有的可移动 文物的所有权不因其保管、收藏单位的终止或者变更而改变。"}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "下列单位中，可以担任政府投资项目工程总承包单位的是（）。", "options": {"A": "初步设计文件已经公开的该项目的设计文件编制单位", "B": "该项目的代建单位", "C": "该项目的项目管理单位", "D": "该项目的造价咨询单位"}, "answer": "A", "solution": "工程总承包单位不得是工程总承包项目的代建单位、项目管理单位、监理单 位、造价咨询单位、招标代理单位。"}
{"id": "1", "qid": 68, "question": "下列义务中，属于建设工程施工合同中承包人主要义务的是（）。", "options": {"A": "及时检查隐蔽工程", "B": "不得转包和违法分包工程", "C": "及时验收工程", "D": "及时提供原材料、设备"}, "answer": "B", "solution": "承包人的主要义务:不得转包和违法分包工程、自行完成建设工程主体结构施 工、接受发包人有关检查、交付竣工验收合格的建设工程、建设工程质盘不符合约定 的无偿修理。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》（GB50500——2013），不能列入其他项目清单的是 （）。", "options": {"A": "专业工程暂估价", "B": "总承包人自行分包管理费", "C": "计日工", "D": "总承包服务费"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是其他项目清单的编制。 其他项目清单列出下列4项内容： 1.暂列金额； 2.暂估价：包括材料暂估单价、工程设备暂 估价、专业工程暂估价； 3.计日工； 4.总承包服务。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "根据《企业会计准则》，若企业在资产负债表日提供劳务交易结果不能够可靠估计，且已 经发生的劳务成本预计不能得到补偿，则收入确认的方式是（", "options": {"A": "不确认提供劳务收入", "B": "按照已经发生的劳务成本确认收入", "C": "按合同金额确认收入", "D": "按合同完成百分比确认收入"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是提供劳务收入的确认）。 。 1.企业在资产负债表日提供劳务交易的结果能够可靠估计的，应当采用完工百分比法确认提 供劳务收入。 2.企业在资产负债表日提供劳务交易结果不能够可靠估计的，应当分别下列情况处理： （1）已经发生的劳务成本预计能够得到补偿的，按照已经发生的劳务成本金额确认提供劳务 收入，并按相同金额结转劳务成本。（2）已经发生的劳务成本预计不能够得到补偿的，应当  将已经发生的劳务成本计入当期损益，不确认提供劳务收入。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "下列建设工程项目投资中，属于动态投资的是（）。", "options": {"A": "建设期利息", "B": "设备及工器具购置费", "C": "铺底流动资金", "D": "基本预备费"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是建设工程项目总投资。 建设工程项目总投资一般是指进行某项工程建设花费的全部费用。生产性建设工程项目总投 资包括建设投资和铺底流动资金两部分；非生产性建设工程项目总投资则只包括建设投资。 建设投资由设备及工器具购置费、建筑安装工程费、工程建设其他费用、预备费（包括基本  预备费和涨价预备费）和建设期利息组成。建设投资可以分为静态投资部分和动态投资部分。 静态投资部分由建筑安装工程费、设备及工器具购置费、工程建设其他费和基本预备费构成。 动态投资部分，包括涨价预备费、建设期利息等。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》（GB50500-2013），下列费用可用暂列金额支付的 是（）。", "options": {"A": "业主提出设计变更增加的费用", "B": "业主提供了暂估价的材料采购费用", "C": "因承包人原因导致隐蔽工程质量不合格的返工费用", "D": "固定总价合同中材料价格上涨的费用"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是暂列金额的概念及作用。 暂列金额：是指发包人在工程量清单中暂定并包括在工程合同价款中的一笔款项。用于施工 合同签订时尚未确定或者不可预见的所需材料、工程设备、服务的采购，施工中可能发生的 工程变更、合同约定调整因素出现时的工程价款调整以及发生的索赔、现场签证确认等的费 用。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "下列单位工程概算中，属于设备及安装工程概算的是（）。", "options": {"A": "通风空调工程概算", "B": "电气照明工程概算", "C": "工器具及生产家具购置费用概算", "D": "弱电工程概算"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是单位工程概算的分类。 设计概算包括单位工程概算、单项工程综合概算和建设工程项目总概算三级。单位工程概算 分建筑工程概算和设备及安装工程概算两大类。 单位设备及安装工程概算包括：机械设备及安装工程概算、电气设备及安装工程概算、热力 设备及安装工程概算以及工器具及生产家具购置费用概算。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》（GB505000-2013），由于承包人原因未在约定的 工期内竣工的，则对原约定竣工日期后继续施工的工程，在使用价格调整公式进行价格调整 时，应使用的现行价格指数是（）。", "options": {"A": "原约定竣工日期的价格指数", "B": "原约定竣工日期与实际竣工日期的两个价格指数中较低者", "C": "实际竣工日期的价格指数", "D": "原约定竣工日期与实际竣工日期的两个价格指数中较高者"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同价款调整事项——物价变化。 合同履行期间，因人工、材料、工程设备、机械台班价格波动影响合同价款时，应根据合同 约定的方法（如价格指数调整法或造价信息差额调整法）计算调整合同价款。承包人采购材 料和工程设备的，应在合同中约定主要材料、工程设备价格变化的范围或幅度；当没有约定， 且材料、工程设备单价变化超过5%时，超过部分的价格应按照价格指数调整法或造价信息差 额调整法计算调整材料、工程设备费。 发生合同工程工期延误的，应按照下列规定确定合同履行期应予调整的价格：（1）因非承包 人原因导致工期延误的，计划进度日期后续工程的价格，应采用计划进度日期与实际进度日 期两者的较高者；（2）因承包人原因导致工期延误的，计划进度日期后续工程的价格，应采 用计划进度日期与实际进度日期两者的较低者。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "下列四种情形中，适宜采用固定总价合同的工程是（）。", "options": {"A": "采用某种新技术且较复杂，工期5年的海底隧道工程", "B": "采用工程量清单计价，只有初步设计图纸，工期2年的地铁站房建设工程", "C": "特大暴雨过后的紧急抢险工程", "D": "工期6个月，规模小且施工图设计已审查批准的办公楼工程"}, "answer": "D", "solution": "本题考查合同类型的选择。 建设工程施工合同根据合同计价方式的不同，一般可以分为总价合同、单价合同和成本加酬 金合同三种类型。具体工程项目选择何种合同计价形式，主要依据设计图纸深度、工期长短、 工程规模和复杂程度进行确定。《建设工程工程量清单计价规范》GB50500—2013中规定： 实行工程量清单计价的工程，应采用单价合同；建设规模较小，技术难度较低，工期较短， 且施工图设计已审查批准的建设工程可以采用总价合同；紧急抢险、救灾以及施工技术特别 复杂的建设工程可以采用成本加酬金合同。 本题，A和C适合采用成本加酬金合同，B适合采用单价合同。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "下列方法中，适用于新技术应用方案的技术经济综合比选的方法是（）。", "options": {"A": "增量投资收益率法", "B": "费用现值法", "C": "加权评分法", "D": "劳动生产率比较法"}, "answer": "C", "solution": "新技术应用方案的技术经济综合分析方法：简单评分法和加权评分法"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "根据《建设工程施工合同(示范文本)》,下列可能引起合同解除的事件中,属于发包人违约 的情形是（）。", "options": {"A": "因发包人所在国发生动乱导致合同无法履行连续超过100天", "B": "因罕见暴雨导致合同无法履行连续超过了20天", "C": "承包人未按进度计划及时完成合同约定工作", "D": "因发包人原因未能在计划开工日期前7天下达开工通知"}, "answer": "D", "solution": "在合同履行过程中发生的下列情形，属于发包人违约：(1)因发包人原因未能在计划 开工日期前7天内下达开工通知的；(2)因发包人原因未能按合同约定支付合同价款的；（3） 发包人违反约定，自行实施被取消的工作或转由他人实施的；（4）发包人提供的材料、工 程设备的规格、数量或质量不符合合同约定，或因发包人原因导致交货日期延误或交货地点 变更等情况的；（5）因发包人违反合同约定造成暂停施工的；（6）发包人无正当理由没有 在约定期限内发出复工指示，导致承包人无法复工的；（7）发包人明确表示或者以其行为表 明不履行合同主要义务的；（8）发包人未能按照合同约定履行其他义务的。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "关于周转性材料消耗及其定额的说法,正确的是（）。", "options": {"A": "定额中周转材料消耗量应采用一次性使用量和推销量两个指标表示", "B": "周转性材料消耗量只与周转性材料一次使用量和周转次数相关", "C": "施工企业成本核算中，投标报价应采用周转性材料的一次使用量指标 ", "D": "周转性材料的周转使用次数越多,则每周转使用一次材料的损耗越大"}, "answer": "A", "solution": "定额中周转材料消耗量应采用一次性使用量和推销量两个指标表示。一次使用量供 施工企业组织施工用；摊销量供施工企业成本核算或投标报价用。 周转性材料消耗一般与下列四个因素有关： 第一次制造时的材料消耗（一次使用量）；每周转使用一次材料的损耗（第二次使用时需要 补充）；周转使用次数；周转材料的最终回收及其回收折价。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "下列财务指标中，数值越大则表示企业销售能力越强的指标是（）。", "options": {"A": "流动比率", "B": "净资产收益率", "C": "总资产周转率", "D": "资产负债率"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是基本财务比率——营运能力比率。 总资产周转率表明一年中总资产周转的次数，或者说明每1元总资产支持的主营业务收入。 周转率越高，反映企业销售能力越强。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列费用中，可计入联合试运转费的是（）。", "options": {"A": "单台设备安装时的调试费", "B": "支付给参加试运转专家的指导费", "C": "建设单位参加试运转人员的工资", "D": "建设单位招募试运转的生产工人发生的招聘费用"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是与未来企业生产经营有关的其他费用——联合试运转费。 联合试运转费是指新建项目或新增加生产能力的项目，在交付生产前按照批准的设计文件所  规定的工程质量标准和技术要求，进行整个生产线或装置的负荷联合试运转或局部联动试车 所发生的费用净支出（试运转支出大于收入的差额部分费用）。试运转支出包括试运转所需 原材料、燃料及动力消耗、低值易耗品、其他物料消耗、工具用具使用费、机械使用费、保 险金、施工单位参加试运转人员工资以及专家指导费等；试运转收入包括试运转期间的产品 销售收入和其他收入。 联合试运转费不包括应由设备安装工程费用开支的调试及试车费用，以及在试运转中暴露出 来的因施工原因或设备缺陷等发生的处理费用。 不发生试运转或试运转收入大于（或等于）费用支出的工程，不列此项费用。 当联合试运转收入小于试运转支出时：联合试运转费＝联合试运转费用支出－联合试运转收 入。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "下列企业资产中，属于资产负债表中非流动资产的是（）。", "options": {"A": "交易性金融资产", "B": "存货", "C": "预付款项", "D": "可供出售金融资产"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是资产负债表的内容和结构。 交易性金融资产、存货、预付款项属于流动资产，可供出售金融资产属于非流动资产。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "施工中发生的下列与材料有关的费用，属于建筑安装工程费中的材料费的是（）。", "options": {"A": "对原材料进行鉴定发生的费用", "B": "施工机械整体场外运输的辅助材料费", "C": "原材料的运输装卸过程中不可避免的耗损费", "D": "机械设备日常保养所需的材料费用"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是按费用构成要素划分的建筑安装工程费用项目组成。 按照费用构成要素划分，建筑安装工程费由人工费、材料（包含工程设备，下同）费、施工 机具使用费、企业管理费、利润、规费和税金组成。 材料费是指施工过程中耗费的原材料、辅助材料、构配件、零件、半成品或成品、工程设备 的费用。内容包括： 1.材料原价：是指材料、工程设备的出厂价格或商家供应价格。 2.运杂费：是指材料、工程设备自来源地运至工地仓库或制定堆放地点所发生的全部费用。 3.运输损耗费：是指材料在运输装卸过程中不可避免的损耗。 4.采购及保管费：是指为组织采购、供应和保管材料、工程设备的过程中所需要的各项费用。 包括采购费、仓储费、工地保管费、仓储损耗。 工程设备是指构成或计划构成永久工程一部分的机电设备、金属结构设备、仪器装置及其他 类似的设备和装置。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "某工程采用工程量清单计价。施工过程中，业主将屋面防水变更为PE高分子防水卷材 （1.5mm），清单中无类似项目，工程所在地造价管理机构发布该卷材单价为18/㎡，该地区 定额人工费为3.5/㎡，机械使用费为0.3/㎡，除卷材外的其他材料费为0.6/㎡，管理费和 利润为1.2/㎡。若承包人报价浮动率为6%，则发承包双方协商确定该项目综合单价的基础为 （）元/㎡。", "options": {"A": "25.02", "B": "23.60", "C": "22.18", "D": "21.06"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是工程变更价款的确定方法。 《建设工程工程量清单计价规范》GB50500—2013规定，因工程变更引起已标价工程量清单 项目或其工程数量发生变化，应按照下列规定调整：（1）已标价工程量清单中有适用于变更 工程项目的，应采用该项目的单价；但当工程变更导致该清单项目的工程数量发生变化，且 工程量偏差超过15%。此时，调整的原则为：当工程量增加15%以上时，其增加部分的工程量 的综合单价应予调低；当工程量减少15%以上时，减少后剩余部分的工程量的综合单价应予 调高。（2）已标价工程量清单中没有适用但有类似于变更工程项目的，可在合理范围内参照 类似项目的单价。（3）已标价工程量清单中没有适用也没有类似于变更工程项目的，应由承 包人根据变更工程资料、计量规则和计价办法、工程造价管理机构发布的信息价格和承包人 报价浮动率提出变更工程项目的单价，报发包人确认后调整。（4）已标价工程量清单中没有 适用也没有类似于变更工程项目，且工程造价管理机构发布的信息价格缺价的，应由承包人 根据变更工程资料、计量规则、计价办法和通过市场调查等取得有合法依据的市场价格提出 变更工程项目的单价，并应报发包人确认后调整。 本题，该项目综合单价=（3.5+18+0.6+0.3+1.2）×（1-6%）=22.184元/㎡。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "在施工企业的下列收入中，属于让渡资产使用权收入的是（）。", "options": {"A": "机械作业收入", "B": "运输服务收入", "C": "利息收入", "D": "产品安装收入"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是收入的分类。 一、按收入的性质，企业的收入可以分为建造（施工）合同收入、销售商品收入、提供劳务 收入和让渡资产使用权收入等。 1.建造（施工）合同收入是指企业通过签订建造（施工）合同并按合同要求为客户设计和建 造房屋、道路、桥梁、水坝等建筑物以及船舶、飞机、大型机械设备等而取得的收入。 2.销售商品收入是指企业通过销售产品或商品而取得的收入。建筑业企业销售商品主要包括 产品销售和材料销售两大类。产品销售主要有自行加工的碎石、商品混凝土、各种门窗制品 等；材料销售主要有原材料、低值易耗品、周转材料、包装物等。 3.提供劳务收入是指企业通过提供劳务作业而取得的收入。建筑业企业提供劳务一般均为非 主营业务，主要包括机械作业、运输服务、设计业务、产品安装、餐饮住宿等。 4.让渡资产使用权收入是指企业通过让渡资产使用权而取得的收入，如金融企业发放贷款取 得的收入，企业让渡无形资产使用权取得的收入等。 二、按企业营业的主次分类，企业的收入也可以分为主营业务收入和其他业务收入两部分。 建筑业企业的主营业务收入主要是建造（施工）合同收入。其他业务收入，如销售原材料、 转让技术、代购代销、出租包装物等取得的收入等。建筑业企业的其他业务收入主要包括产 品销售收入、材料销售收入、机械作业收入、无形资产出租收入、固定资产出租收入等。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "关于财务报表附注的说法，错误的是（）。", "options": {"A": "附注应当披露财务报表的编制基础", "B": "附注是对财务报表中列示的重要项目的进一步文字说明或明细资料", "C": "附注应当对财务报表中的每一项目作出进一步说明", "D": "附注是对财务报表的补充"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是财务报表附注的内容和作用。 附注是对在资产负债表、利润表、现金流量表和所有者权益变动表等报表中列示项目的文字 描述或明细资料，以及对未能在这些报表中列示项目的说明等。《企业会计准则（2006）》 规定，附注应当披露财务报表的编制基础。附注一般按下列顺序披露： 1.财务报表的编制基 础。 2.遵循企业会计准则的声明。 3.重要会计政策的说明，包括财务报表项目的计量基础和 会计政策的确定依据等。 4.重要会计估计的说明，包括下一会计期间内很可能导致资产、负 债账面价值重大调整的会计估计的确定依据等。 5.会计政策和会计估计变更以及差错更正的 说明。 6.对已在资产负债表、利润表、现金流量表和所有者权益变动表中列示的重要项目的 进一步说明，包括终止经营税后利润的金额及其构成情况等。 7.或有和承诺事项、资产负债 表日后非调整事项、关联方关系及其交易等需要说明的事项。 由于财务报表中所规定的内容具有一定的固定性和规定性，只能提供定量的会计信息，其所 能反映的会计信息受到一定的限制。财务报表附注是对财务报表的补充。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "下列组成建设工程项目总概算的费用中，属于工程费用的是（）。", "options": {"A": "勘察设计费用", "B": "建设期利息", "C": "办公生活家具购置费", "D": "建设工程项目的设备购置费"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是建设工程项目总投资。 建设工程项目总投资一般是指进行某项工程建设花费的全部费用。生产性建设工程项目总投 资包括建设投资和铺底流动资金两部分；非生产性建设工程项目总投资则只包括建设投资。 建设投资由设备及工器具购置费、建筑安装工程费、工程建设其他费用、预备费（包括基本 预备费和涨价预备费）和建设期利息组成。 工程费用包含：设备及工器具购置费和建筑安装工程费。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》(GB50500—2013)，社会保险费应列入工程量清单 中的()。", "options": {"A": "分部分项工程量清单", "B": "措施项目清单", "C": "规费项目清单", "D": "税金项目清单"}, "answer": "C", "solution": "本题考核的是规费项目清单的编制。根据《建设工程工程量清单计价规范》GB50500 —2013，规费项目清单应按照下列内容列项：（1）社会保险费：包括养老保险费、失业保险 费、医疗保险费、工伤保险费、生育保险费。（2）住房公积金。（3）工程排污费。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "编制设计概算文件时，各项投资的比重及各专业投资的比重等经济分析指标应放在项目总 概算文件的（）中。", "options": {"A": "总概算表", "B": "单项工程综合概算表", "C": "单位工程算表", "D": "编制说明"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是建设工程项目总概算的编制方法——总概算书的内容。 设计概算文件一般应包括以下6部分： 1.封面、签署页及目录。  2.编制说明。编制说明应包括下列内容：（1）工程概况。简述建设项目性质、特点、生产规 模、建设周期、建设地点等主要情况。对于引进项目要说明引进内容及与国内配套工程等主 要情况。（2）资金来源及投资方式。（3）编制依据及编制原则。（4）编制方法。说明设计 概算是采用概算定额法，还是采用概算指标法等。（5）投资分析。主要分析各项投资的比重、 各专业投资的比重等经济指标。（6）其他需要说明的问题。 3.总概算表。应反映静态投资和动态投资两个部分。静态投资是按设计概算编制期价格、费 率、利率、汇率等因素确定的投资；动态投资则是指概算编制期到竣工验收前的工程和价格 变化等多种因素所需的投资。 4.工程建设其他费用概算表。按国家或地区或部委所规定的项目和标准确定，并按统一表式 编制。 5.单项工程综合概算表 6.单位工程概算表 7.附录：补充估价表 "}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "当企业与客户之间的合同变更之后发生可变对价后续变动，且合同变更增加了可明确区分 的商品及合同价款，同时新增合同价款反映了新增商品单独售价，对该合同变更部分进行了 会计处理时，正确的做法是（）。", "options": {"A": "将合同变更部分作为原合同的组成部分处理", "B": "将合同变更部分作为一份单独的合同处理", "C": "将原合同未履行的部分和变更部分合并为新合同处理", "D": "将原合同与变更部分合并形成新合同处理"}, "answer": "B", "solution": "本题考的是合同变更进行的会计处理。P113页，企业应当区分下列三种情形对合同 变更分别进行会计处理： （1）合同变更增加了可明确区分的商品及合同价款，且新增合同价款反映了新增商品单独售 价的，应当将该同变更部分作为一份单独的合同进行会计处理。 （2）合同变更不属于上述（1）规定的情形，且在合同变更日已转让的商品或已提供的服务 （以下简称“已转让的商品”）与未转让的商品或未提供的服务（以下简称“未转让的商品”） 之间可明确区分的，应当视为原合同终止，同时，将原合回未履约部分与合同变更部分合并 为新合同进行会计处理。 （3）合同变更不属于上述（1）规定的情形，且在合同变更日已转让的商品与未转让的商品 之间不可明确区分的，应当将该合同变更部分作为原合同的组成部分进行会计处理，由此产 生的对已确认收入的影响，应当在合同变更日调整当期收入。  参考第二章第三节收入"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "拟建工程与已完工程预算采用同一施工图，但基础部分和现场施工条件不同，则施工图预 算审查时对相同部分审查宜采用的方法是（", "options": {"A": "筛选审查）。 法 ", "B": "重点审查法", "C": "分组计算审查法", "D": "对比审查法"}, "answer": "D", "solution": "采用对比审查法一般符合下列条件：（1）拟建工程与已完或在建工程预算采用同一 施工图,但基础部分和现场施工条件不同,则相同部分可采用对比审查法。 （2）工程设计相同,但建筑面积不同，两工程的建筑面积之比与两工程备分部分项工 程量之比大体一致。此时可按分项工程量的比例,审查拟建工程各分部分项工程的工程量, 或用两工程每平方米建筑面积造价、每平方米建筑面积的各分部分项工程量对比进行审查。 （3）两工程面积相同,但设计图纸不完全相同,则相同的部分,如厂房中的柱子、屋架、 屋面、砖墙等,可进行工程量的对照审查。对不能对比的分部分项工程可接图纸计算0 参考第三章第四节建设工程项目施工图预算"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "下列企业筹集资金的方式中，属于外源筹资渠道中间接融资方式的（", "options": {"A": "发行股票", "B": "变卖闲置资产", "C": "利用未分配的利润", "D": "向商业银行申请贷款"}, "answer": "D", "solution": "直接筹资方式是指筹资主体不通过银行等金融中介机构而从资金提供者手中直接筹 资，比如发行股票和企业债券筹资。 间接筹资方式是指筹资主体通过银行等金融中介机构向资金提供者间接筹资。比如，向商业 银行申请贷款，委托信托公司进行证券化筹资等。  参考第二章第七节筹资管理"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "下列费用中，属于工程建设其他费用中的联合试运转费的是（）。", "options": {"A": "试运转过程中所需的专家指导费", "B": "运转过程中因施工质量原因发生的处理费用", "C": "单台设备调试及试车费用", "D": "试运转过程中设备缺陷发生的处理费用"}, "answer": "A", "solution": "A正确，联合试运转支出包括：试运转所需材料、燃料及动力消耗、低值易耗品、 其他物料消耗、机械使用费、联合试运转人员工资、施工单位参加试运转人工费及专家指导 费、必要的工业炉烘炉费。 B、 C、D错误，联合试运转支不包括应由设备安装工程费开支的 调试及试车费用，以及在试运转中暴露出来的因施工原因或设备缺陷等发生的处理费用。 参考第三章第一节建设项目总投资"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "计算企业应纳税所得额时，下列资产中，不得计算折旧扣除的是（", "options": {"A": "经营租赁方式租入的机械设备", "B": "已转入企业固定资产但尚未使用的房屋", "C": "融资租赁方式租入的机械设备", "D": "企业管理部门使用尚未提足折旧的办公设备"}, "answer": "A", "solution": "本题考的是所得税的计税基础——扣除。P121页，下列固定资产不得计算折旧扣除： （1）房屋、建筑物以外未投入使用的固定资产（B）； （2）以经营租赁方式租入的固定资产（A）； （3）以融资租赁方式租出的固定资产（C）； （4）已足额提取折旧仍继续使用的固定资产（D）； （5）与经营活动无关的固定资产； （6）单独估价作为固定资产入账的土地； 参考第二章第四节利润和所得税费用"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》，下列项目中，不得作为竞争性项目的是（", "options": {"A": "安全文明施工费、二次搬运费和税金", "B": "安全文明施工费、规费和税金", "C": "社会保险费，计日工和总承包服务费", "D": "暂列金额、规费和安全文明施工费"}, "answer": "B", "solution": "不得作为竞争性项目的是：安全文明施工费、规费和税金。 参考第三章第六节工程量清单计）。 价"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "在进行施工作业时间研究时，下列方法中，属于计时测定方法的是（", "options": {"A": "图纸分析法", "B": "比较类推法", "C": "经验估计法", "D": "写实记录法"}, "answer": "D", "solution": "计时测定的方法有许多种，如测时法、写实记录法、工作日写实法。 参考第三章第二节建设工程定额"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "某企业拟存款200万元。下列存款利率和计息方式中，在第5年末存款本息和最多的是 （）。", "options": {"A": "年利率6%，按单利计算", "B": "年利率5.5%，每年复利一次", "C": "年利率4%，每季度复利一次", "D": "年利率5%，每半年复利一次"}, "answer": "B", "solution": "A：200×6%×5+200=260万元；B：200×（1+5.5%）^5=261.39万元；C：200×（1+4%/4）^20=244 万元；D：200×（1+5%/2）^10=256.02万元。 "}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "下列经济效果评价指标中，属于偿债能力分析指标的是（", "options": {"A": "盈亏平衡点", "B": "速动比率", "C": "总投资收益率", "D": "财务净现）。 值 "}, "answer": "B", "solution": "偿债能力指标主要有:借款偿还期、利息备付率、偿债备付率、资产负债率、流动比 率和速动比率。 "}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "《根据建设工程造价鉴定规范》，下列现场签证争议鉴定的做法，正确的是（）。", "options": {"A": "现场签证明确了人工、材料、机械台班数量及其价格的，按签证的数量和计日工的价格计 算", "B": "现场签证只有用工数量没有人工单价的，其人工单价比照鉴定项目相应工程人工单价计算", "C": "现场签证只有材料和机械台班用量没有价格的，其材料和台班价格按照鉴定项目相应工程 的材料和台班单价适当上浮计算", "D": "现场签证只有总价而无明细表述的，按总价教计算"}, "answer": "D", "solution": "当事人因现场签证费用发生争议,鉴定人应按以下规定进行鉴定:(1)现场签证明确 了人工、材料、机械台班数量及其价格的,按签证的数量和价格计算;(2)现场签证只有用工 数量没有人工单价的,其人工单价按照工作技术要求比照鉴定项目相应工程人工单价适当上 浮计算;(3)现场签证只有材料和机械台班用量没有价格的,其材料和台班价格按照鉴定项目 相应工程材料和台班价格计算;(4)现场签证只有总价款而无明细表述的,按总价款计算， "}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "下列费用项目中，属于施工企业管理费的是（", "options": {"A": "生产工人津贴", "B": "短期借款利息支）。 出 ", "C": "已完工程保护费", "D": "劳动保护费"}, "answer": "D", "solution": "P167 "}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "下列定额中，属于施工企业内部使用的，以工序为对象编制的定额是（", "options": {"A": "预算定额", "B": "概算定）。 额 ", "C": "费用定额", "D": "施工定额"}, "answer": "D", "solution": "施工定额是以同一性质的施工过程——工序作为研究对象,表示生产产品数量与时间 消耗综合关系的定额。 "}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "下列机械工作时间中，属于必须消耗的时间是（", "options": {"A": "不可避免的无负荷工作时间", "B": "低负荷下工作时间", "C": "多余工作和停工的时间", "D": "施工本身造成的停工时）。 间 "}, "answer": "A", "solution": "P199 "}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "下列施工企业取得的收入中，属于让渡资产使用权收入的是（", "options": {"A": "完成施工任务取得的收入", "B": "出租自有设备取得的收入", "C": "提供机械作业取得的收入", "D": "销售建筑材料取得的收入"}, "answer": " B", "solution": "让渡资产使用权收入是指企业通过让渡资产使用权而取得的收入,如金融企业发 放贷款取得的收入,企业让渡无形资产使用权取得的收入等。 "}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "根据《建设工程施工合同（示范文本）》，下列关于安全文明施工的说法，正确的是（", "options": {"A": "基准日期后合同适用的法律发生变化，由此增加的安全文明施工费用由承包人承担", "B": "承包人对安全文明施工费应专款专用，并在财务账目中单据列项备）。 案 ", "C": "经发包人同意，承包人采取合同约定以外的安全措施所产生的的费用，由承包人承担", "D": "发包人应在开工后42天内预付安全文明施工费总额的60%"}, "answer": "B", "solution": "安全文明施工费由发包人承担,发包人不得以任何形式扣减该部分费用。因基准日期 后合同所适用的法律或政府有关规定发生变化,增加的安全文明施工费由发包人承担。承包人 经发包人同意采取合同约定以外的安全措施所产生的费用,由发包人承担。未经发包人同意的. 如果该措施避免了发包人的损失,则发包人在避免损失的额度内承担该措施费.如果该措施避 免了承包人的损失,由承包人承担该措施费。除专用合同条款另有约定外,发包人应在开工后 28天内预付安全文明施工费总额的50%,其余部分与进度款同期支付。承包人对安全文明施工 费应专款专用,承包人应在财务账目中单独列项备查,不得挪作他用。 "}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "国际工程投标报价时，下列施工现场办公费的处理方式，正确的是（", "options": {"A": "按照其费用性质分别计入相应分项工程的人工费、材料费或机具费", "B": "作为待摊费分摊到工程量清单的各个报价分项中", "C": "作为待摊费用单列并计入投标总报价", "D": "作为开办费单列并计入投标总报价"}, "answer": " B", "solution": "待摊费用项目不在工程量清单上出现,而是作为报价项目的价格组成因素 隐含在每项综合单价之内  "}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "下列新技术特性中，属于技术可靠性的是（", "options": {"A": "自动化程度高", "B": "三废排放少", "C": "有利用当地资源的优势", "D": "有工业化应用业绩"}, "answer": " D", "solution": "技术可靠性指备选的新技术应用方案必须是成熟的、稳定的,有可借鉴的企业或项目; 对尚在试验阶段的新技术应采取积极慎重的态度;采用转让取得的技术,要考虑技术来源的可 靠性,主要表现在技术持有者信誉好,愿意转让技术,且转让条件合理,知识产权经过确认。同 时,备选方案的技术能够实现方案设定的目标,对产品的质量性能和方案的生产能力有足够的 保证程度,能防范和积极避免因方案技术可靠性不足而产生的资源浪费。A属于技术先进性； B属于技术安全性；D属于技术适用性。 "}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "下列投标人在国际工程标前会议上的做法，正确的是（）。", "options": {"A": "对招标文件中图纸与技术说明矛盾之处，提出己方的修改意见", "B": "提出对业主有利的设计方案修改意见", "C": "详细阐述己方施工方案的优势和竞争力", "D": "对工程内容范围不清的问题，请业主做出说明"}, "answer": "D", "solution": "参加标前会议应注意以下几点： 1.对工程内容范围不清的间题应当提请说明,但不要 表示或提出任何修改设计方案的要求； 2.对招标文件中图纸与技术说明互相矛盾之处,可请求  说明应以何者为准,但不要轻易提出修改技术要求； 3.对含糊不清、容易产生歧义理解的合同 条件,可以请求给予澄清、解释,但不要提出任何改变合同条件的要求； 4.投标人应注意提问 的技巧,不要批评或否定业主在招标文件中的有关规定,提问的问题应是招标文件中比较明显 的错误或疏漏,不要将对已方有利的错误或疏漏提出来,也不要将己方机密的设计方案或施工 方案透露给竞争对手,同时要仔细倾听业主和竞争对手的谈话.从中探察他们的态度、经验和 管理水平。 考点来源】第三章第八节国际工程投标报价"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "下列事项中，会导致企业营业利润减少的是（", "options": {"A": "固定资产盘亏", "B": "所得税费用增加", "C": "发生债务重组损失", "D": "管理费用增加"}, "answer": " D", "solution": "营业利润=营业收入-营业成本(或营业费用)-税金及附加-销售费用-管理费用-财务 费用-资产减值损失+公允价值变动收益(损失为负)+投资收益(损失为负)。 "}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，关于投标人投诉招标人不按规范的 规定编制招标控制价，正确的是（）。", "options": {"A": "书面投诉书只需要加盖投标单位公章", "B": "投标书中应包括投诉依据及有关证明材料", "C": "投标人应向政府投资管理部门投诉", "D": "投诉人提出投诉时间为招标控制价发布后的10天内"}, "answer": "B", "solution": "投标人经复核认为招标人公布的招标控制价未按照《建设工程工程量清单计价规范》 （GB50500—2013）的规定进行编制的，应在招标控制价公布之日5天内向招投标监督机构和 工程造价管理机构投诉。投诉人投诉时，应当提交由单位盖章和法定代表人或其委托人签名 或盖章的书面投诉书。投诉书包括下列内容： 1.投诉人与被投诉人的名称、地址及有效联系 方式； 2.投诉的招标工程名称、具体事项及理由； 3.投诉依据及有关证明材料； 4.相关的请 求及主张。 考点来源】第三章第六节工程量清单计价"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "下列施工机械工作时间中，属于必需消耗的时间是（）。", "options": {"A": "不可避免的无负荷工作时间", "B": "低负荷下工作时间", "C": "多余工作和停工的时间", "D": "施工本身造成的停工时间"}, "answer": "A", "solution": "在必需消耗的工作时间里，包括有效工作、不可避免的无负荷工作和不可避免的中 断三项时间消耗。低负荷下工作时间、多余工作和停工的时间、施工本身造成的停工时间都 属于损失时间。 "}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "下列施工中发生的与材料有关的费用，属于建筑安装工程费中材料费的是（）。", "options": {"A": "对原材料进行一般鉴定、检查所发生的费用", "B": "原材料在运输装卸过程中不可避免的损耗费", "C": "施工机械场外运输所需的辅助材料费", "D": "机械设备日常保养所需的材料费用"}, "answer": "B", "solution": "材料费包括（1）材料原价：是指材料、工程设备的出厂价格或商家供应价格。（2） 运杂费：是指材料、工程设备自来源地运至工地仓库或指定堆放地点所发生的全部费用。（3） 运输损耗费：是指材料在运输装卸过程中不可避免的损耗。（4）采购及保管费：是指为组织 采购、供应和保管材料、工程设备的过程中所需要的各项费用。包括采购费、仓储费、工地 保管费、仓储损耗。A属于企业管理费，CD属于施工机具使用费。 "}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列财务报表中，属于按照收付实现制原则编制的是（）。", "options": {"A": "资产负债表", "B": "利润表", "C": "现金流量表", "D": "所有者权益变动表"}, "answer": "C", "solution": "现金流量表是按照收付实现制原则编制的。 "}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "下列建设项目总投资中，属于动态投资部分的是（）", "options": {"A": "预备费和铺底流动资金 B工程建设其他费和铺底流动资金", "C": "价差预备费和建设期利息", "D": "建设期利息和铺底流动资金"}, "answer": "C", "solution": "本题考核建设项目总投资的概念。动态投资部分是指在建设期内，因建设期利息和 国家新批准的税费、汇率、利率变动以及建设期价格变动引起的建设投资增加额，包括价差 预备费、建设期利息等。 "}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "下列措施项目费中，宜采用参数法计价的是（）。", "options": {"A": "垂直运输费", "B": "夜间施工增加费", "C": "混凝土模板及支架费", "D": "室内空气污染测试费"}, "answer": "B", "solution": "参数法计价：安全文明施工费、夜间施工增加费、二次搬运费、冬雨季施工增加费、 已完工程及设备保护费等。 "}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "下列施工企业的费用中，在会计核算时应计入生产费用的是()。", "options": {"A": "企业质量管理部门办公费", "B": "项目部管理人员工资", "C": "经营部门人员工资", "D": "企业融资的财务费用"}, "answer": "B", "solution": "费用按经济用途分为生产费用和期间费用两类。生产费用包括有直接费用和间接费 用。ACD都属于期间费用。 "}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，下列费用中，必须按照国家或省- 级行业建设主管部门规定的标准计算，不得作为竞争性费用的是()。", "options": {"A": "安全文明施工费和企业管理费", "B": "规费和企业管理费", "C": "措施项目费和规费", "D": "规费和税金"}, "answer": "D", "solution": "安全文明施工费、规费和税金不得作为竞争性费用。 "}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "根据《标准施工招标文件》，下列导致承包人成本增加的情形中，可以同时补偿承包人费 用和利润的是()。", "options": {"A": "发包人原因导致的工程缺陷和损失", "B": "发包要求向承包人提前交付材料和工程设备", "C": "异常恶劣的气候条件", "D": "施工过程中发现文物"}, "answer": "A", "solution": "B选项，发包人要求向承包人提前交付材料和工程设备，可补偿费用。C选项，异常 恶劣的气候条件，可补偿工期。D选项，施工过程发现文物、古迹以及其他遗迹、化石、钱 币或物品，可补偿工期和费用。 "}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "企业计算某一时期应纳税所得额时，下列固定资产中，不得计算折旧扣除的是()。", "options": {"A": "以经营租赁方式租出的固定资产", "B": "以融资租赁方式租入的固定资产", "C": "已建成投入使用的房屋、建筑物", "D": "已足额提取折旧但仍继续使用的固定资产"}, "answer": "D", "solution": "计算应纳税所得额时，企业按照规定计算的固定资产折旧，准予扣除。但下列 固定资产不得计算折旧扣除∶（1）房屋、建筑物以外未投入使用的固定资产;（2）以经营租 赁方式租入的固定资产;（3）以融资租赁方式租出的固定资产;（4）已足额提取折旧仍继续 使用的固定资产;（5）与经营活动无关的固定资产;（6）单独估价作为固定资产入账的土地; （7）其他不得计算折旧扣除的固定资产。 "}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "下列经济效果评价指标中，属于动态指标的（）。", "options": {"A": "财务净现值", "B": "流动比率", "C": "资金净利润率", "D": "投资收益率"}, "answer": "A", "solution": "- "}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "具有下列特点的国际工程项目中，投标报价适宜采用低价策略的是()。", "options": {"A": "工作简单且支付条件好的工程", "B": "专业要求高且工期要求急的工程", "C": "竞争对手少且施工条件差的工程", "D": "技术复杂且投资规模大的工程"}, "answer": "A", "solution": "报价可低一些的工程：(1)施工条件好的工程；(2)工作简单、工程量大而一般公司 都可以做的工程；(3)本公司目前急于打入某一市场、某一地区，或在该地区面临工程结束， 机械设备等无工地转移时；(4)本公司在附近有工程，而本项目又可利用该工地的设备、劳务 或有条件短期内突击完成的工程；(5)竞争对手多，竞争激烈的工程；(6)非急需工程；(7) 付条件好的工程。 "}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "下列费用项目中，属于施工企业管理费的是（）。", "options": {"A": "生产工人津贴", "B": "短期借款利息支出", "C": "劳动保护费", "D": "已完工程保护费"}, "answer": "C", "solution": "-  "}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，关于投标人投诉招标人不按规范的 规定编制招标控制价，正确的是（）。", "options": {"A": "书面投诉书只需要加盖投标单位公章", "B": "投标书中应包括投诉依据及有关证明材料", "C": "投标人应向政府投资管理部门投诉", "D": "投诉人提出投诉时间为招标控制价发布后的10天内"}, "answer": "B", "solution": "投标人经复核认为招标人公布的招标控制价未按照《建设工程工程量清单计价规范》 （GB50500—2013）的规定进行编制的，应在招标控制价公布之日5天内向招投标监督机构和 工程造价管理机构投诉。投诉人投诉时，应当提交由单位盖章和法定代表人或其委托人签名 或盖章的书面投诉书。投诉书包括下列内容： 1.投诉人与被投诉人的名称、地址及有效联系 方式； 2.投诉的招标工程名称、具体事项及理由； 3.投诉依据及有关证明材料； 4.相关的请 求及主张。 考点来源第三章第六节工程量清单计价"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "下列施工机械工作时间中，属于必需消耗的时间是（）。", "options": {"A": "不可避免的无负荷工作时间", "B": "低负荷下工作时间", "C": "多余工作和停工的时间", "D": "施工本身造成的停工时间"}, "answer": "A", "solution": "在必需消耗的工作时间里，包括有效工作、不可避免的无负荷工作和不可避免的中 断三项时间消耗。低负荷下工作时间、多余工作和停工的时间、施工本身造成的停工时间都 属于损失时间。 "}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "下列施工中发生的与材料有关的费用，属于建筑安装工程费中材料费的是（）。", "options": {"A": "对原材料进行一般鉴定、检查所发生的费用", "B": "原材料在运输装卸过程中不可避免的损耗费", "C": "施工机械场外运输所需的辅助材料费", "D": "机械设备日常保养所需的材料费用"}, "answer": "B", "solution": "材料费包括（1）材料原价：是指材料、工程设备的出厂价格或商家供应价格。（2） 运杂费：是指材料、工程设备自来源地运至工地仓库或指定堆放地点所发生的全部费用。（3） 运输损耗费：是指材料在运输装卸过程中不可避免的损耗。（4）采购及保管费：是指为组织 采购、供应和保管材料、工程设备的过程中所需要的各项费用。包括采购费、仓储费、工地 保管费、仓储损耗。A属于企业管理费，CD属于施工机具使用费。 "}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "下列财务报表中，属于按照收付实现制原则编制的是（）。", "options": {"A": "资产负债表", "B": "利润表", "C": "现金流量表", "D": "所有者权益变动表"}, "answer": "C", "solution": "现金流量表是按照收付实现制原则编制的。 "}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "下列建设项目总投资中，属于动态投资部分的是（）", "options": {"A": "预备费和铺底流动资金 B工程建设其他费和铺底流动资金", "C": "价差预备费和建设期利息", "D": "建设期利息和铺底流动资金"}, "answer": "C", "solution": "本题考核建设项目总投资的概念。动态投资部分是指在建设期内，因建设期利息和 国家新批准的税费、汇率、利率变动以及建设期价格变动引起的建设投资增加额，包括价差 预备费、建设期利息等。 "}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "下列措施项目费中，宜采用参数法计价的是（）。", "options": {"A": "垂直运输费", "B": "夜间施工增加费", "C": "混凝土模板及支架费", "D": "室内空气污染测试费"}, "answer": "B", "solution": "参数法计价：安全文明施工费、夜间施工增加费、二次搬运费、冬雨季施工增加费、 已完工程及设备保护费等。 "}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "下列施工企业的费用中，在会计核算时应计入生产费用的是()。", "options": {"A": "企业质量管理部门办公费", "B": "项目部管理人员工资", "C": "经营部门人员工资", "D": "企业融资的财务费用"}, "answer": "B", "solution": "费用按经济用途分为生产费用和期间费用两类。生产费用包括有直接费用和间接费 用。ACD都属于期间费用。 "}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，下列费用中，必须按照国家或省- 级行业建设主管部门规定的标准计算，不得作为竞争性费用的是()。", "options": {"A": "安全文明施工费和企业管理费", "B": "规费和企业管理费", "C": "措施项目费和规费", "D": "规费和税金"}, "answer": "D", "solution": "安全文明施工费、规费和税金不得作为竞争性费用。 "}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "根据《标准施工招标文件》，下列导致承包人成本增加的情形中，可以同时补偿承包人费 用和利润的是()。", "options": {"A": "发包人原因导致的工程缺陷和损失", "B": "发包要求向承包人提前交付材料和工程设备", "C": "异常恶劣的气候条件", "D": "施工过程中发现文物"}, "answer": "A", "solution": "B选项，发包人要求向承包人提前交付材料和工程设备，可补偿费用。C选项，异常 恶劣的气候条件，可补偿工期。D选项，施工过程发现文物、古迹以及其他遗迹、化石、钱 币或物品，可补偿工期和费用。 "}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "企业计算某一时期应纳税所得额时，下列固定资产中，不得计算折旧扣除的是()。", "options": {"A": "以经营租赁方式租出的固定资产", "B": "以融资租赁方式租入的固定资产", "C": "已建成投入使用的房屋、建筑物", "D": "已足额提取折旧但仍继续使用的固定资产"}, "answer": "D", "solution": "计算应纳税所得额时，企业按照规定计算的固定资产折旧，准予扣除。但下列 固定资产不得计算折旧扣除∶（1）房屋、建筑物以外未投入使用的固定资产;（2）以经营租 赁方式租入的固定资产;（3）以融资租赁方式租出的固定资产;（4）已足额提取折旧仍继续 使用的固定资产;（5）与经营活动无关的固定资产;（6）单独估价作为固定资产入账的土地; （7）其他不得计算折旧扣除的固定资产。 "}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "下列经济效果评价指标中，属于动态指标的（）。", "options": {"A": "财务净现值", "B": "流动比率", "C": "资金净利润率", "D": "投资收益率"}, "answer": "A", "solution": "- "}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "具有下列特点的国际工程项目中，投标报价适宜采用低价策略的是()。", "options": {"A": "工作简单且支付条件好的工程", "B": "专业要求高且工期要求急的工程", "C": "竞争对手少且施工条件差的工程", "D": "技术复杂且投资规模大的工程"}, "answer": "A", "solution": "报价可低一些的工程：(1)施工条件好的工程；(2)工作简单、工程量大而一般公司 都可以做的工程；(3)本公司目前急于打入某一市场、某一地区，或在该地区面临工程结束， 机械设备等无工地转移时；(4)本公司在附近有工程，而本项目又可利用该工地的设备、劳务 或有条件短期内突击完成的工程；(5)竞争对手多，竞争激烈的工程；(6)非急需工程；(7) 付条件好的工程。 "}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "下列费用项目中，属于施工企业管理费的是（）。", "options": {"A": "生产工人津贴", "B": "短期借款利息支出", "C": "劳动保护费", "D": "已完工程保护费"}, "answer": "C", "solution": "-  "}
{"id": "1", "qid": 3, "question": ".下列企业资产中，属于流动资产的是（）。", "options": {"A": "在建工程", "B": "交易性金融资产", "C": "投资性房地产", "D": "债权投资"}, "answer": "B", "solution": "流动资产:可以在一年内或超过一年的一个营业周期内变现、耗用的资产。包括货币资金、 交易性金融资产、衍生金融资产、应收票据、应收账款、应收款项融资、预付款项、其他应收款、 存货、合同资产、持有待售资产、一年内到期的非流动资产、其他流动资产。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": ".下列财务分析指标中，反映企业发展能力的指标是（）。", "options": {"A": "净资产收益率", "B": "应收账款周转率", "C": "权益乘数", "D": "资本积累率"}, "answer": "D", "solution": "企业发展能力的指标主要有：（1）营业增长率；（2）资本积累率。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": ".下列成本费用要素中，属于经营成本的是（）。", "options": {"A": "修理费", "B": "折旧费 3", "C": "摊销费", "D": "利息支出"}, "answer": "A", "solution": "经营成本=总成本费用-折旧费-摊销费-利息支出或经营成本=外购原材料、燃料及动力费 +工资及福利费+修理费+其他费用"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": ".编制工程量清单时，应列入其他项目清单的是（）。", "options": {"A": "特殊地区施工增加费", "B": "社会保险费", "C": "材料暂估价", "D": "工程定位复测费"}, "answer": "C", "solution": "其他项目清单应根据拟建工程的具体情况，参照《建设工程工程量清单计价规范》 GB50500-2013提供的下列项内容列项: （1）暂列金额；（2）暂估价：包括材料暂估单价、工程设备暂估价、专业工程暂估价；（3）计 日工；（4）总承包服务。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": ".下列企业支出中属于资本性支出的是（)。", "options": {"A": "长期投资支出", "B": "大额原材料采购支出", "C": "公益性捐赠支出", "D": "分配股利支出 4"}, "answer": "A", "solution": "资本性支出：是指通过它所取得的效益及于几个会计年度（或几个营业周期）的支出，如 企业购置和建造固定资产、无形资产及其他资产的支出、长期投资支出等，对于这类支出在会计核 算中应予以资本化，形成相应的资产。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": ".根据《中华人民共和国企业所得税法》，下列企业取得的收入中，属于不征税收入的是()。", "options": {"A": "债务重组收入", "B": "已做坏账损失处理后又收回的应收账款 7", "C": "依法代政府收取的具有专项用途的财政资金", "D": "违约金收入"}, "answer": "C", "solution": "收入总额中，下列收入为不征税收入: （1）财政拨款。各级人民政府对纳入预算管理的事业单位、社会团体等组织拨付的财政资金，但 国务院和国务院财政、税务主管部门另有规定的除外。 （2）依法收取并纳入财政管理的行政事业性收费、政府性基金。行政事业性收费，是指依照法律 法规等有关规定，按照国务院规定程序批准，在实施社会公共管理，以及在向公民、法人或者其他 组织提供特定公共服务过程中，向特定对象收取并纳入财政管理的费用。政府性基金，是指企业依 照法律、行政法规等有关规定，代政府收取的具有专项用途的财政资金。 （3）国务院规定的其他不征税收入。企业取得的，由国务院财政、税务主管部门规定专项用途并 经国务院批准的财政性资金。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": ".下列人工定额制定方法中，属于技术测定法的是（）。", "options": {"A": "统计分析法", "B": "写实记录法", "C": "比较类推法", "D": "经验估计法"}, "answer": "B", "solution": "技术测定法是根据生产技术和施工组织条件，对施工过程中各工序采用测时法、写实记录 法、工作日写实法，测出各工序的工时消耗等资料，再对所获得的资料进行科学的分析，制定出人 工定额的方法。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": ".下列施工企业产生的现金流量中，应计入现金流量表中经营活动产生的现金流量的是()。", "options": {"A": "提供劳务收到的现金", "B": "从银行借款收到的现金", "C": "处置闲置的固定资产收到的现金", "D": "偿付贷款利息支付的现金"}, "answer": "A", "solution": "经营活动的现金流量主要包括： 1.销售商品、提供劳务收到的现金； 2.收到的税费返还； 3. 收到其他与经营活动有关的现金； 4.购买商品、接受劳务支付的现金； 5.支付给职工以及为职工支 付的现金； 6.支付的各项税费； 7.支付其他与经营活动有关的现金。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": ".下列财务计划现金流量表的构成要素中，属于筹资活动现金流入的是（）。", "options": {"A": "增值税进项税额", "B": "股利分配", "C": "技术方案资本金投入", "D": "偿还债务本金"}, "answer": "C", "solution": "筹资活动净现金流量的现金流入有：技术方案资本金投入、建设投资借款、流动资金借款、 债券、短期借款等；现金流出有：各种利息支出、偿还债务本金、应付利润（股利分配）等。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": ".某拟建工程与已完工程地上部分的建设条件和设计完全相同，但地下部分不同。审查拟建工程 施工图预算的地上部分最适宜采用的方法是()。", "options": {"A": "标准预算审查法", "B": "筛选审查法", "C": "分组预算审查法", "D": "对比审查法"}, "answer": "D", "solution": "对比审查法是当工程条件相同时，用已完工程的预算或未完但已经过审查修正的工程预算 对比审查拟建工程的同类工程预算的一种方法。采用该方法一般须符合下列条件。（1）拟建工程 与已完或在建工程预算采用同一施工图，但基础部分和现场施工条件不同，则相同部分可采用对比 审查法。（2）工程设计相同，但建筑面积不同，两工程的建筑面积之比与两工程各分部分项工程 量之比大体一致。此时可按分项工程量的比例，审查拟建工程各分部分项工程的工程量，或用两工 程每平方米建筑面积造价、每平方米建筑面积的各分部分项工程量对比进行审查。（3）两工程面 积相同，但设计图纸不完全相同，则相同的部分，如厂房中的柱子、屋面、砖墙等，可进行工程量 的对照审查。对不能对比的分部分项工程可按图纸计算。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": ".下列施工机械工时消耗中，属于必需消耗的工作时间的是（）。", "options": {"A": "施工本身造成的停工时间", "B": "多余工作时间", "C": "不可避免的无负荷工作时间", "D": "低负荷下工作时间"}, "answer": "C", "solution": "在必需消耗的工作时间里，包括有效工作、不可避免的无负荷工作和不可避免的中断三项 时间消耗。不可避免的无负荷工作时间，是指由施工过程的特点和机械结构的特点造成的机械无负 荷工作时间。 "}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "下列关于吊钩和滑车的说法错误的是（ ）。", "options": {"A": "起重设备中所用的吊钩和吊环不能使用铸造或钢条弯成的", "B": "吊钩出现裂纹时，应及时焊补", "C": "滑车边缘磨损过多或有滑车轴弯曲等缺陷，均禁止使用", "D": "滑车不得拴挂在未经计算的结构物上"}, "answer": " B", "solution": "吊钩发生裂纹或有显著变形的，禁止使用。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "根据《水利水电工程钢闸门制造安装及验收规范》（DL/T5018-2004），下列关于闸门验收的 说法，错误的是（ ）。", "options": {"A": "闸门安装好后，应在无水情况下作全行程启闭试验 第 2 页，共 22 页 2015年一级建造师《水利水电实务》考试真题", "B": "闸门试验时，应在橡胶水封处浇水润滑", "C": "有条件时，工作闸门应作动水启闭试验", "D": "有条件时，事故闸门应作动水启闭试验"}, "answer": " D", "solution": "本题考查的是水力发电工程金属结构与水轮发电机组安装的内容。有条件时，工作闸门 应作动水启闭试验，事故闸门应作动水关闭试验。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "下列人员中，实行注册管理的有（ ）。", "options": {"A": "岩土工程师", "B": "水利工程建设监理工程师", "C": "水利造价工程师", "D": "水利工程质量检测员"}, "answer": " A", "solution": "根据《水利部关于取消水利工程建设监理工程师造价工程师质量检测员等人员注册 管理的通知》（水建管〔2015〕267号），水利部取消对水利工程建设监理工程师、水利工程造价 工程师、水利工程质量检测员等三类人员的注册管理。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "根据《水利建设工程文明工地创建管理办法》（水利[2014]3号），下列情形中，可申报“文 明工地”的是（ ）。", "options": {"A": "工程发生过一般质量安全事故的", "B": "项目建设单位未按照国家现行基本建设程序要求办理相关事宜的", "C": "项目建设过程中，发生重大合同纠纷，造成不良影响的", "D": "违反诚信原则，弄虚作假情节严重的"}, "answer": " A", "solution": "本题考查的是水利工程文明建设工地的要求。 有下列情形之一的，不得申报“文明工地”： (1)干部职工中发生违纪、违法行为，受到党纪、政纪处分或被刑事处罚的； (2)发生较大及以上质量事故或生产安全事故的； (3)被水行政主管部门或有关部门通报批评或进行处罚的； (4)恶意拖欠工程款、农民工工资或引发当地群众发生群体事件，并造成严重社会影 第 4 页，共 22 页 2015年一级建造师《水利水电实务》考试真题响的； (5)项目建设单位未严格执行项目法人负责制、招标投标制和建设监理制的； (6)项目建设单位未按照国家现行基本建设程序要求办理相关事宜的； (7)项目建设过程中，发生重大合同纠纷，造成不良影响的； (8)参建单位违反诚信原则，弄虚作假情节严重的。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "下列人员中，属于特种作业人员的是（）。", "options": {"A": "钢筋工", "B": "安装拆卸工", "C": "混凝土工", "D": "测量放样工"}, "answer": " B", "solution": "本题考查的是施工合同管理。特种作业人员指垂直运输作业人员、安装拆卸工、爆破作 业人员、起重信号工、登高架设作业人员等与安全生产紧密相关的人员。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据《水库工程管理设计规范》（SL106-96），下列关于平原区水库说法中，正确的是（）。", "options": {"A": "大型水库，从下游排水沟外沿向外不少于50m", "B": "中型水库，从下游排水沟外沿向外不少于50m", "C": "大型水库，从上游坝轴线向上不少于150m", "D": "大型水库，从上游坝轴线向上不少于100m"}, "answer": " A", "solution": "本题考查的是水工程实施保护的规定。平原区水库，应符合以下规定：大型水库，下游 排水沟外沿向外不少于50m；中型水库，下游排水沟外沿向外不少于20m；大坝两端，从坝端外 延不少于100m。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "下列施工放样的资料中，属于放样数据计算依据的是（ ）。", "options": {"A": "放样数据手册", "B": "控制点成果", "C": "放样手簿", "D": "测量数据"}, "answer": " C", "solution": "放样数据的准备工作中，放样前应根据设计图纸和有关数据及使用的控 制点成果，计算放样数据，绘制放样草图，所有数据、草图均应经两人独立计算 与校核。 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "下列围堰类型中，可以与永久建筑物相结合并作为其组成部分的是（ ）。", "options": {"A": "土石围堰", "B": "草土围堰", "C": "木笼围堰", "D": "竹笼围堰"}, "answer": " A", "solution": "草土围堰、木笼围堰、竹笼围堰的使用年限均比较短，不能与永久建筑 物相结合并作为其组成部分。 "}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "下列材料用量对比关系中，不属于混凝土配合比的是（ ）。", "options": {"A": "砂率 第 2 页，共 20 页 2016 年一级建造师《水利水电工程管理与实务》真题", "B": "水胶比", "C": "浆骨比", "D": "水砂比"}, "answer": " D", "solution": "混凝土配合比的设计，实质上就是确定四种材料用量之间的三个对比关 系：水灰比、砂率、浆骨比。 "}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "下列水泵类型中，不属于叶片泵的是（ ）。", "options": {"A": "离心泵", "B": "轴流泵", "C": "混流泵", "D": "容积泵"}, "answer": " D", "solution": "泵站工程中最常用的水泵类型是叶片泵，属这一类的有离心泵、轴流泵 及混流泵等。 "}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "下列抢护原则中，不适用于堤防防汛抢险施工的是（ ）。", "options": {"A": "前导后堵", "B": "强身固脚", "C": "减载平压", "D": "缓流消浪"}, "answer": " A", "solution": "堤防防汛抢险施工的抢护原则为：前堵后导、强身固脚、减载平压、缓 流消浪。 "}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "已经通过审批的水利工程建设项目，重新招标时投标人仍少于 3 个的，经 （ ）批准后可不再进行招标。", "options": {"A": "地方人民政府", "B": "项目法人", "C": "政府监督部门", "D": "项目审查部门"}, "answer": " C", "solution": "有下列情形之一的，招标人员将进行重新招标：①投标时间截止，投标 人数少于3 个的；②经过评标委员会评审后否决所有投标的，投标人将重新投标； 第 5 页，共 20 页 2016 年一级建造师《水利水电工程管理与实务》真题③评标委员会否决不合格投标或者界定为废标后因有效投标不足 3 个使投标明 显缺乏竞争，评标委员会决定否决全部投标的；④同意延长投标有效期的投标人 少于3 个的；⑤中标候选人均未与招标人签订合同的。重新招标后，仍然出现前 述规定情形之一的，属于必须审批的水利工程建设项目，经行政监督部门批准后 可不再进行招标。 "}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "下列水利水电工程注册建造师施工管理签章文件中，不属于水库工程验收管 理文件的是（ ）。", "options": {"A": "法人验收质量结论", "B": "验收申请报告", "C": "施工管理工作报告", "D": "验收鉴定书"}, "answer": " D", "solution": "水利水电工程注册建造师施工管理签章文件中，水库工程（蓄水枢纽工 程）的验收管理文件包括验收申请报告、法人验收质量结论、施工管理工作报告、 代表施工单位参加工程验收人员名单确认表。 "}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "根据《水工程建设规划同意书制度管理办法（试行）》（水利部令第31号）， 下列建设工程项目，需办理水工程建设规划同意书的是（ ）。", "options": {"A": "涉河桥梁", "B": "码头", "C": "穿堤输油管道", "D": "拦河水闸"}, "answer": " D", "solution": "桥梁、码头、道路、管道等涉河建设工程不用办理规划同意书。 "}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "下列截流方式中，属于戗堤法截流的是（）。", "options": {"A": "水力冲填截流", "B": "定向爆破截流", "C": "浮运结构截流", "D": "立堵截流 1 / 14"}, "answer": " D", "solution": "截流方式可归纳为戗堤法截流和无戗堤法截流两种。戗堤法截流主要有平堵、立堵及混合截 流；无戗堤法截流主要有建闸截流、水力冲填法、定向爆破截流、浮运结构截流等。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "下列地基处理方法中，对软基和岩基均使用的方法是（）。", "options": {"A": "旋喷桩", "B": "排水法", "C": "挤实法", "D": "灌浆法"}, "answer": " D", "solution": "灌浆是把浆液或化学溶液灌注到岩石、土层中的裂隙、洞穴或混凝土的裂缝、接缝内，以达 到加固、防渗等工程目的的技术措施。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "根据《水电建设工程质量管理暂行办法》(电水农[1997]220号文),下列事故中由项目法人负责组织专家 组进行调查的是()。 A一般事故", "options": {"B": "较大事故", "C": "重大事故", "D": "特大事故"}, "answer": " B", "solution": "事故调查权限按以下原则确定：1）一般事故由项目法人或监理单位负责调查。2）较大事故 由项目法人负责组织专家组进行调查。3）重大事故和特大事故由质监总站负责组织专家组进行调查。4） 质监总站有权根据质量巡视员的报告，对特定质量问题或质量管理情况进行调查。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "下列水利水电工程注册建造师施工管理签章文件中,属于进度管理文件的是（）。", "options": {"A": "施工组织设计报审表", "B": "复工申请表", "C": "变更申请表", "D": "施工月报表"}, "answer": " B", "solution": "参 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": " 下列观测方法中，适用于翼墙沉降观测的是( )。", "options": {"A": "交会法", "B": "视准线法", "C": "小角度法", "D": "水准观测法"}, "answer": " D", "solution": "一般情况下，滑坡、高边坡稳定监测采用交会法；水平位移监测采用视准线法（活动觇牌法和小 角度法）；垂直位移观测，宜采用水准观测法，也可采用满足精度要求的光电测距三角高程法；地基回弹宜采 用水准仪与悬挂钢尺相配合的观测方法。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": " 根据《中华人民共和国水土保持法》下列关于水土保持设施与主体“三同时”的说法错误的是( )。", "options": {"A": "同时设计", "B": "同时施工", "C": "同时投产使用", "D": "同时验收"}, "answer": " D", "solution": "《水土保持法》第二十七条规定：依法应当编制水土保持方案的生产建设项目中的水土保持设施， 第3页/共15页应当与主体工程同时设计、同时施工、同时投产使用。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "下列船舶类型中，不适合在沿海施工的是（ ）。", "options": {"A": "750m3/h的链斗式挖泥船", "B": "500m3/h的绞吸式挖泥船", "C": "4m3的铲斗式挖泥船", "D": "294kw的拖轮拖带泥驳"}, "answer": " D", "solution": "根据下表，不适合用于沿海的挖泥船是＜200m³/h 的绞吸式挖泥船、＜750m³/h 链斗式挖 泥船、≤294kW 拖轮拖带泥驳。故选择 D。 "}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "根据《水利工程设计变更管理暂行办法》,下列设计变更中,属于重大设计变更的是（ ）。", "options": {"A": "主要料场场地的变化", "B": "主要弃渣场场地的变化", "C": "主要施工设备配置的变化", "D": "场内施工道路的变化"}, "answer": " A", "solution": "施工组织设计变化属于重大设计变更，主要料场场地的变化属于施工组织设计变化。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "下列属于超过一定规模的危险性较大的专项工程是()。", "options": {"A": "围堰工程", "B": "水上作业工程", "C": "沉井工程", "D": "顶管工程 "}, "answer": " D", "solution": "地下暗挖工程、顶管工程、水下作业工程属于超过一定规模的危险性较大的专项工程。"}